msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: moneymanagerex\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: developer@moneymanagerex.org\n"
"POT-Creation-Date: 2024-12-20 14:18+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2024-12-20 17:14\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Chinese Traditional\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: moneymanagerex\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 342055\n"
"X-Crowdin-Language: zh-TW\n"
"X-Crowdin-File: /master/po/mmex.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 470\n"

#: aboutdialog.cpp:48
msgid "License agreement"
msgstr "授權協議"

#: aboutdialog.cpp:181 mmframe.cpp:2015
msgid "About"
msgstr "關於"

#: aboutdialog.cpp:186
msgid "Authors"
msgstr "開發者"

#: aboutdialog.cpp:191
msgid "Sponsors"
msgstr "贊助者"

#: aboutdialog.cpp:196
msgid "License"
msgstr "授權"

#: aboutdialog.cpp:201
msgid "Privacy"
msgstr "隱私權政策"

#: aboutdialog.cpp:239 optionsettingsnet.cpp:125
msgid "Send anonymous statistics usage data"
msgstr "傳送匿名使用者統計使用資料"

#: aboutdialog.cpp:240 optionsettingsnet.cpp:127
msgid "Enable to help us sending anonymous data about MMEX usage."
msgstr "啟用以幫助我們發送有關 MMEX 使用情況的匿名資料。"

#: aboutdialog.cpp:247 accountdialog.cpp:296 appstartdialog.cpp:142
#: assetdialog.cpp:283 attachmentdialog.cpp:146 billsdepositsdialog.cpp:649
#: budgetentrydialog.cpp:153 budgetyeardialog.cpp:116
#: budgetyearentrydialog.cpp:128 constants.cpp:86 currencydialog.cpp:259
#: customfieldeditdialog.cpp:194 filtertransdialog.cpp:810
#: import_export/qif_export.cpp:239 import_export/qif_import_gui.cpp:366
#: mmSimpleDialogs.cpp:1097 optiondialog.cpp:160 payeedialog.cpp:158
#: payeedialog.cpp:598 sharetransactiondialog.cpp:321
#: splittransactionsdialog.cpp:104 splittransactionsdialog.cpp:285
#: tagdialog.cpp:142 transactionsupdatedialog.cpp:276 transdialog.cpp:606
#: wizard_update.cpp:214
msgid "&OK "
msgstr "確定(&O) "

#: accountdialog.cpp:95 mmframe.cpp:1726
msgid "Edit Account"
msgstr "編輯帳戶"

#: accountdialog.cpp:123
msgid "Account Name:"
msgstr "帳戶名稱："

#: accountdialog.cpp:126
msgid "Enter the Name of the Account. This name can be renamed at any time."
msgstr "輸入帳戶名稱。名稱可以隨時修改。"

#: accountdialog.cpp:129
msgid "Account Type:"
msgstr "帳戶類型："

#: accountdialog.cpp:136 wizard_newaccount.cpp:128
msgid "Specify the type of account to be created."
msgstr "指定新建立帳戶的類型。"

#: accountdialog.cpp:140
msgid "Account Status:"
msgstr "帳戶狀態："

#: accountdialog.cpp:145
msgid "Specify if this account has been closed. Closed accounts are inactive in most calculations, reporting etc."
msgstr "設定此帳戶是否被關閉。關閉的帳戶將無法執行大部分計算、製作報表等動作。"

#: accountdialog.cpp:149
#, c-format
msgid "Initial Balance: %s"
msgstr "初始餘額：%s"

#: accountdialog.cpp:152
msgid "Enter the initial balance in this account."
msgstr "輸入此帳戶的初始餘額。"

#: accountdialog.cpp:154
msgid "Opening Date:"
msgstr "開戶日期："

#: accountdialog.cpp:157
msgid "The date when the account was opened"
msgstr "帳戶開設日期"

#: accountdialog.cpp:160 import_export/univcsvdialog.cpp:583
#: import_export/univcsvdialog.cpp:2657
msgid "Currency:"
msgstr "貨幣："

#: accountdialog.cpp:162 currencydialog.cpp:112
msgid "Select Currency"
msgstr "選擇貨幣幣別"

#: accountdialog.cpp:168
msgid "Specify the currency to be used by this account."
msgstr "設定帳戶所使用的貨幣幣別。"

#: accountdialog.cpp:171
msgid "Favorite Account"
msgstr "常用帳戶"

#: accountdialog.cpp:173
msgid "Select whether this is an account that is used often. This is used to filter accounts display view."
msgstr "設定是否為常用帳戶。此設定用於篩選帳戶顯示頁面。"

#: accountdialog.cpp:181 assetdialog.cpp:231 assetspanel.cpp:72
#: billsdepositsdialog.cpp:627 billsdepositspanel.cpp:162
#: budgetentrydialog.cpp:144 budgetingpanel.cpp:296 filtertrans.cpp:207
#: filtertransdialog.cpp:688 filtertransdialog.cpp:1922
#: import_export/qif_export.cpp:635 import_export/qif_import_gui.cpp:93
#: import_export/univcsvdialog.cpp:112 mmchecking_list.cpp:351
#: payeedialog.cpp:115 payeedialog.cpp:457 reports/transactions.cpp:229
#: sharetransactiondialog.cpp:266 splittransactionsdialog.cpp:95
#: splittransactionsdialog.cpp:355 stockdialog.cpp:247 stocks_list.cpp:114
#: transactionsupdatedialog.cpp:251 transdialog.cpp:582
#: usertransactionpanel.cpp:181 webappdialog.cpp:145
msgid "Notes"
msgstr "註記"

#: accountdialog.cpp:186
msgid "Enter user notes and details about this account."
msgstr "輸入有關此帳戶的使用者註記和詳細資訊。"

#: accountdialog.cpp:190 model/Model_Asset.cpp:32 optiondialog.cpp:37
msgid "Other"
msgstr "其他"

#: accountdialog.cpp:198
msgid "Account Number:"
msgstr "帳號："

#: accountdialog.cpp:198
msgid "Card Number:"
msgstr "卡號："

#: accountdialog.cpp:200
msgid "Enter the Account Number associated with this account."
msgstr "輸入與該帳戶相關聯的帳戶編號。"

#: accountdialog.cpp:203
msgid "Held At:"
msgstr "金融機構名稱："

#: accountdialog.cpp:205
msgid "Enter the name of the financial institution in which the account is held."
msgstr "輸入該帳戶所屬的金融機構的名稱。"

#: accountdialog.cpp:208
msgid "Website:"
msgstr "網站："

#: accountdialog.cpp:210
msgid "Enter the URL of the website for the financial institution."
msgstr "輸入金融機構的網址。"

#: accountdialog.cpp:213
msgid "Contact:"
msgstr "聯絡人："

#: accountdialog.cpp:215
msgid "Enter any contact information for the financial institution."
msgstr "輸入金融機構的聯絡資訊。"

#: accountdialog.cpp:218
msgid "Access Info:"
msgstr "登入資訊："

#: accountdialog.cpp:220
msgid "Enter any login/access information for the financial institution. This is not secure as anyone with access to the mmb file can access it."
msgstr "輸入金融機構登入資訊。任何可存取 mmb檔案的人都可以取得此資訊，因此在此輸入登入資訊並不安全。"

#: accountdialog.cpp:225
msgid "Statement"
msgstr "對帳單"

#: accountdialog.cpp:233
msgid "Statement:"
msgstr "對帳單："

#: accountdialog.cpp:234
msgid "Locked"
msgstr "已鎖定"

#: accountdialog.cpp:235
msgid "Enable or disable the transaction Lock"
msgstr "啟用或停用交易紀錄鎖定"

#: accountdialog.cpp:238
msgid "Reconciled Date:"
msgstr "對帳日期："

#: accountdialog.cpp:240
msgid "The date of the transaction lock"
msgstr "交易鎖定日期"

#: accountdialog.cpp:243
msgid "Minimum Bal:"
msgstr "最小結餘："

#: accountdialog.cpp:245
msgid "Account balance lower limit. Zero to disable"
msgstr "帳戶餘額最低限制。輸入 0以停用限制"

#: accountdialog.cpp:250 mmchecking_list.cpp:347
msgid "Credit"
msgstr "額度"

#: accountdialog.cpp:258 mmcheckingpanel.cpp:695
msgid "Credit Limit:"
msgstr "信用額度："

#: accountdialog.cpp:260
msgid "Credit limit for the Account. Zero to disable"
msgstr "帳戶的信用額度。輸入 0 以停用限制"

#: accountdialog.cpp:263
msgid "Interest Rate:"
msgstr "利率"

#: accountdialog.cpp:268
msgid "Payment Due Date:"
msgstr "付款到期日"

#: accountdialog.cpp:272
msgid "Minimum Payment:"
msgstr "最低還款額"

#: accountdialog.cpp:291
msgid "Organize attachments of this account"
msgstr "整理此帳戶的附件"

#: accountdialog.cpp:430
msgid "Default Image"
msgstr "預設圖片"

#: accountdialog.cpp:438
#, c-format
msgid "Image #%i"
msgstr "圖片 #%i"

#: accountdialog.cpp:496
msgid "Account Name "
msgstr "帳戶名稱 "

#: accountdialog.cpp:501 import_export/qif_export.cpp:633
#: import_export/qif_import_gui.cpp:246 import_export/univcsvdialog.cpp:107
#: optionsettingsgeneral.cpp:123 optionsettingsgeneral.cpp:293
#: reports/htmlbuilder.cpp:244
msgid "Currency"
msgstr "貨幣"

#: accountdialog.cpp:507 payeedialog.cpp:198
msgid "Invalid URL"
msgstr "無效的連結"

#: accountdialog.cpp:507 payeedialog.cpp:198
msgid "Please enter a valid URL"
msgstr "請輸入有效的 URL"

#: accountdialog.cpp:515 accountdialog.cpp:524 accountdialog.cpp:529
#: accountdialog.cpp:536 billsdepositsdialog.cpp:1040
#: billsdepositsdialog.cpp:1043 stockdialog.cpp:414 transdialog.cpp:656
#: transdialog.cpp:730 usertransactionpanel.cpp:451 webapp.cpp:568
msgid "Invalid Date"
msgstr "無效的日期"

#: accountdialog.cpp:515
msgid "Opening date cannot be in the future"
msgstr "開戶日期不能是在未來。"

#: accountdialog.cpp:524
msgid "Transactions for this account already exist before this date"
msgstr "於此日期之前已存在此帳戶的交易記錄"

#: accountdialog.cpp:529
msgid "Stock purchases for this account already exist before this date"
msgstr "於此日期之前已存在此帳戶的證券購買記錄"

#: accountdialog.cpp:536
msgid "Scheduled transactions for this account are scheduled before this date."
msgstr "該帳戶的排程交易紀錄在此日期之前已有安排。"

#: accountdialog.h:41 mmframe.cpp:1723 mmframe.cpp:1977
#: wizard_newaccount.cpp:87 wizard_newaccount.cpp:94 wizard_newaccount.cpp:166
msgid "New Account"
msgstr "新增帳戶"

#: appstartdialog.cpp:101
msgid "Open Last Opened &Database"
msgstr "開啟上次開啟的資料庫"

#: appstartdialog.cpp:104
msgid "&New Database"
msgstr "新增資料庫(&N)"

#: appstartdialog.cpp:105
msgid "Create new MMEX database file"
msgstr "建立新的 MMEX資料庫檔案"

#: appstartdialog.cpp:108
msgid "Open &Existing Database"
msgstr "開啟現存資料庫(&E)"

#: appstartdialog.cpp:109
msgid "Open MMEX database file"
msgstr "開啟 MMEX資料庫檔案"

#: appstartdialog.cpp:112 mmframe.cpp:1694
msgid "User Interface &Language"
msgstr "使用者介面語言(&L)"

#: appstartdialog.cpp:113 appstartdialog.cpp:221 mmframe.cpp:1695
#: optionsettingsgeneral.cpp:100
msgid "Change user interface language"
msgstr "切換使用者介面語言"

#: appstartdialog.cpp:116
msgid "&User Manual"
msgstr "用戶手冊(&U)"

#: appstartdialog.cpp:117
msgid "Read MMEX user manual"
msgstr "閱讀 MMEX 使用者手冊"

#: appstartdialog.cpp:120 mmframe.cpp:1864
msgid "&Website"
msgstr "網站"

#: appstartdialog.cpp:121 mmframe.cpp:1865
msgid "Visit MMEX website for the latest news and updates"
msgstr "請造訪 MMEX 網站以了解最新消息和更新"

#: appstartdialog.cpp:125 mmframe.cpp:1881
msgid "&Forum"
msgstr "論壇(&F)"

#: appstartdialog.cpp:126 mmframe.cpp:1882
msgid "Visit MMEX forum to read and post comments and for support"
msgstr "請造訪 MMEX 論壇閱讀和發表評論並尋求協助"

#: appstartdialog.cpp:132 wizard_update.cpp:208
msgid "&Show this dialog box at startup"
msgstr "網站(&W)"

#: appstartdialog.cpp:143
msgid "E&xit "
msgstr "離開(&X) "

#: appstartdialog.cpp:159
#, c-format
msgid "Open the previously opened database: %s"
msgstr "開啟之前已開啟的資料庫：%s"

#: appstartdialog.cpp:208 mmframe.cpp:1700 mmframe.cpp:3091
#: optionsettingsgeneral.cpp:90 optionsettingsgeneral.cpp:373
msgid "System default"
msgstr "系統預設"

#: appstartdialog.cpp:221 optionsettingsgeneral.cpp:92
msgid "User Interface Language"
msgstr "使用者介面語言"

#: appstartdialog.cpp:229 mmframe.cpp:3979 optionsettingsgeneral.cpp:363
msgid "The language for this application has been changed. The change will take effect the next time the application is started."
msgstr "此應用程式的語言已變更。將在下次啟動時生效。"

#: appstartdialog.cpp:231 mmframe.cpp:3981 optionsettingsgeneral.cpp:365
msgid "Language change"
msgstr "變更語言"

#: assetdialog.cpp:50 assetdialog.cpp:394 assetdialog.h:76 assetspanel.cpp:474
msgid "New Asset"
msgstr "新增資產"

#: assetdialog.cpp:54 assetspanel.cpp:488
msgid "Edit Asset"
msgstr "編輯資產"

#: assetdialog.cpp:58 assetdialog.cpp:70 assetspanel.cpp:478
msgid "Add Asset Transaction"
msgstr "新增資產交易紀錄"

#: assetdialog.cpp:75
msgid "Edit Asset Transaction"
msgstr "編輯資產交易紀錄"

#: assetdialog.cpp:167
msgid "Asset Details"
msgstr "資產詳情"

#: assetdialog.cpp:177 assetspanel.cpp:62 customfieldeditdialog.cpp:134
#: customfieldlistdialog.cpp:48 import_export/qif_import_gui.cpp:244
#: import_export/qif_import_gui.cpp:257 import_export/qif_import_gui.cpp:267
#: import_export/univcsvdialog.cpp:510 import_export/univcsvdialog.cpp:520
#: maincurrencydialog.cpp:76 payeedialog.cpp:451 reports/summarystocks.cpp:112
msgid "Name"
msgstr "名稱"

#: assetdialog.cpp:182
msgid "Enter the name of the asset"
msgstr "請輸入資產名稱"

#: assetdialog.cpp:185 assetspanel.cpp:64 filtertrans.cpp:199
#: filtertransdialog.cpp:962 filtertransdialog.cpp:969
#: import_export/qif_export.cpp:626 import_export/qif_import_gui.cpp:86
#: import_export/univcsvdialog.cpp:101 maincurrencydialog.cpp:253
#: maincurrencydialog.cpp:270 mmchecking_list.cpp:314
#: model/Model_CustomField.cpp:29 reports/cashflow.cpp:275
#: reports/cashflow.cpp:404 reports/incexpenses.cpp:244 reports/summary.cpp:300
#: reports/transactions.cpp:207 stockdialog.cpp:280 stockdialog.cpp:634
#: stockspanel.cpp:212 transactionsupdatedialog.cpp:130 transdialog.cpp:433
#: usertransactionpanel.cpp:85 webapp.cpp:565 webappdialog.cpp:138
#: wizard_update.cpp:140
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: assetdialog.cpp:188
msgid "Specify the date of purchase of asset"
msgstr "資產具體購買日期"

#: assetdialog.cpp:190
msgid "Asset Type"
msgstr "資產分類"

#: assetdialog.cpp:196
msgid "Select type of asset"
msgstr "請選擇資產分類"

#: assetdialog.cpp:200 import_export/qif_import_gui.cpp:92
#: maincurrencydialog.cpp:280
msgid "Value"
msgstr "價格"

#: assetdialog.cpp:207
msgid "Enter the current value of the asset"
msgstr "請輸入資產值"

#: assetdialog.cpp:210
msgid "Change in Value"
msgstr "價值變動"

#: assetdialog.cpp:216
msgid "Specify if the value of the asset changes over time"
msgstr "指定資產是否折舊"

#: assetdialog.cpp:220
msgid "% Rate"
msgstr "% 比率"

#: assetdialog.cpp:227
msgid "Enter the rate at which the asset changes its value in percentage per year"
msgstr "輸入資產每年的變化比率"

#: assetdialog.cpp:237
msgid "Organize attachments of this asset"
msgstr "整理此資產的附件"

#: assetdialog.cpp:240
msgid "Enter notes associated with this asset"
msgstr "輸入該資產相關的註釋"

#: assetdialog.cpp:246
msgid "New Transaction Details"
msgstr "新增交易明細"

#: assetdialog.cpp:249 sharetransactiondialog.cpp:292
msgid "Edit Transaction Details"
msgstr "修改交易明細"

#: assetdialog.cpp:284 constants.cpp:74 sharetransactiondialog.cpp:322
msgid "&Cancel "
msgstr "取消(&C) "

#: assetdialog.cpp:386 sharetransactiondialog.cpp:415
msgid "Invalid Transaction"
msgstr "無效的交易資料"

#: assetdialog.cpp:393
msgid "Asset Account not found.\n\n"
"Would you want to create one?"
msgstr "沒有找到資產帳戶。\n\n"
"你是否想新增一個？"

#: assetspanel.cpp:60 billsdepositspanel.cpp:132 filtertrans.cpp:197
#: import_export/qif_export.cpp:625 import_export/univcsvdialog.cpp:100
#: mmchecking_list.cpp:312 reports/transactions.cpp:203 stocks_list.cpp:88
msgid "ID"
msgstr "ID"

#: assetspanel.cpp:66 billsdepositsdialog.cpp:515 billsdepositspanel.cpp:148
#: customfieldlistdialog.cpp:49 filtertrans.cpp:205 filtertransdialog.cpp:52
#: filtertransdialog.cpp:649 filtertransdialog.cpp:1036
#: filtertransdialog.cpp:1868 import_export/qif_export.cpp:134
#: import_export/qif_export.cpp:628 import_export/qif_import_gui.cpp:89
#: import_export/qif_import_gui.cpp:245 import_export/univcsvdialog.cpp:103
#: maincurrencydialog.cpp:263 mmhomepage.cpp:425 reports/incexpenses.cpp:108
#: reports/transactions.cpp:223 transactionsupdatedialog.cpp:163
#: transdialog.cpp:470 usertransactionpanel.cpp:115 webappdialog.cpp:141
msgid "Type"
msgstr "分類"

#: assetspanel.cpp:68 mmhomepage.cpp:586 reports/summarystocks.cpp:116
msgid "Initial Value"
msgstr "初始值"

#: assetspanel.cpp:70 mmhomepage.cpp:587 reports/summarystocks.cpp:121
#: stockdialog.cpp:242
msgid "Current Value"
msgstr "當前值"

#: assetspanel.cpp:100
msgid "&New Asset..."
msgstr "新增資產(&N)..."

#: assetspanel.cpp:102
msgid "D&uplicate Asset..."
msgstr "複製貼上資產(&U)..."

#: assetspanel.cpp:104
msgid "&Add Asset Transaction..."
msgstr "新增資產交易紀錄(&A)..."

#: assetspanel.cpp:105
msgid "&View Asset Transactions"
msgstr "檢視資產交易紀錄(&V)"

#: assetspanel.cpp:106
msgid "&Open Asset Account..."
msgstr "開啓資產賬戶(&O)..."

#: assetspanel.cpp:108
msgid "&Edit Asset..."
msgstr "編輯資產(&E)..."

#: assetspanel.cpp:110
msgid "&Delete Asset..."
msgstr "刪除資產(&D)..."

#: assetspanel.cpp:112 billsdepositspanel.cpp:455 mmchecking_list.cpp:522
#: stocks_list.cpp:155
msgid "&Organize Attachments..."
msgstr "管理附件(&O)..."

#: assetspanel.cpp:209
msgid "Do you really want to delete the Asset?"
msgstr "你是否確定刪除這資產?"

#: assetspanel.cpp:210
msgid "Confirm Asset Deletion"
msgstr "確定刪除資產"

#: assetspanel.cpp:392
msgid "MMEX allows you to track fixed assets like cars, houses, land and others. Each asset can have its value appreciate by a certain rate per year, depreciate by a certain rate per year, or not change in value. The total assets are added to your total financial worth."
msgstr "MMEX 可讓您追蹤汽車、房屋、土地等固定資產。每項資產的價值可以每年以一定的比率升值，每年以一定的比率貶值，或價值不變。總資產將添加到您的總財務價值中。"

#: assetspanel.cpp:422 assetspanel.h:121 general_report_manager.cpp:1030
#: mmframe.cpp:495 mmframe.cpp:817 mmframe.cpp:1796 mmframe.cpp:3505
#: mmhomepage.cpp:537 mmhomepage.cpp:585 mmhomepagepanel.cpp:237
#: reports/summary.cpp:271 reports/summary.cpp:309
msgid "Assets"
msgstr "資產"

#: assetspanel.cpp:431 assetspanel.cpp:708 assetspanel.cpp:725
#: filtertransdialog.cpp:215 filtertransdialog.cpp:574
#: filtertransdialog.cpp:890 filtertransdialog.cpp:2271
#: import_export/qif_export.cpp:75 import_export/qif_export.cpp:76
#: import_export/qif_export.cpp:154
msgid "All"
msgstr "全部"

#: assetspanel.cpp:473 billsdepositspanel.cpp:306 mmcheckingpanel.cpp:579
#: stockspanel.cpp:132
msgid "&New "
msgstr "新增(&N) "

#: assetspanel.cpp:477 stockspanel.cpp:136
msgid "&Add Trans "
msgstr "新增交易紀錄(&A) "

#: assetspanel.cpp:482 stockspanel.cpp:141
msgid "&View Trans "
msgstr "檢視交易紀錄(&V) "

#: assetspanel.cpp:483
msgid "View Asset Transactions"
msgstr "檢視資產交易紀錄"

#: assetspanel.cpp:487 attachmentdialog.cpp:351 billsdepositspanel.cpp:310
#: categdialog.cpp:317 customfieldlistdialog.cpp:257 maincurrencydialog.cpp:540
#: mmcheckingpanel.cpp:583 payeedialog.cpp:887 stockspanel.cpp:146
#: tagdialog.cpp:128
msgid "&Edit "
msgstr "編輯(&E) "

#: assetspanel.cpp:492 billsdepositspanel.cpp:320 budgetyeardialog.cpp:103
#: categdialog.cpp:321 maincurrencydialog.cpp:304 mmcheckingpanel.cpp:575
#: stockdialog.cpp:321 stockspanel.cpp:151 tagdialog.cpp:133
msgid "&Delete "
msgstr "刪除(&D) "

#: assetspanel.cpp:493
msgid "Delete Asset"
msgstr "刪除資產"

#: assetspanel.cpp:500 billsdepositspanel.cpp:338 mmcheckingpanel.cpp:610
#: stockspanel.cpp:164
msgid "Open attachments"
msgstr "開啟附件"

#: assetspanel.cpp:507 assetspanel.cpp:508 categdialog.cpp:302
#: maincurrencydialog.cpp:209 mmcheckingpanel.cpp:632 payeedialog.cpp:594
#: tagdialog.cpp:113
msgid "Search"
msgstr "搜尋"

#: assetspanel.cpp:511
msgid "Enter any string to find related assets"
msgstr "輸入任意字串以尋找相關資產"

#: assetspanel.cpp:512 filtertransdialog.cpp:694 mmcheckingpanel.cpp:636
#: payeedialog.cpp:137
msgid "Tips: You can use wildcard characters - question mark (?), asterisk (*) - in your search criteria."
msgstr "提示：您可以在搜尋條件中使用萬用字元 - 問號 (?)、星號 (*)。"

#: assetspanel.cpp:513 filtertransdialog.cpp:695 mmcheckingpanel.cpp:637
#: payeedialog.cpp:138
msgid "Use the question mark (?) to find any single character - for example, s?t finds 'sat' and 'set'."
msgstr "使用問號 (?) 尋找任何單一字元 - 例如，s?t 尋找“sat”和“set”。"

#: assetspanel.cpp:514 filtertransdialog.cpp:696 mmcheckingpanel.cpp:638
#: payeedialog.cpp:139
msgid "Use the asterisk (*) to find any number of characters - for example, s*d finds 'sad' and 'started'."
msgstr "使用星號 (*) 尋找任意數量的字元 - 例如，s*d 尋找「sad」和「started」。"

#: assetspanel.cpp:515 filtertransdialog.cpp:697 mmcheckingpanel.cpp:639
#: payeedialog.cpp:140
msgid "Use the asterisk (*) in the begin to find any string in the middle of the sentence."
msgstr "在開頭使用星號 (*) 可找到句子中間的任何字串。"

#: assetspanel.cpp:586 stockspanel.cpp:370 stockspanel.cpp:557
#, c-format
msgid "Total: %s"
msgstr "總計：%s"

#: assetspanel.cpp:669
#, c-format
msgid "Change in Value: %1$s %2$s"
msgstr "價值變動：%1$s %2$s"

#: assetspanel.cpp:785
msgid "This asset does not have its own account\n\n"
"Multiple transactions for this asset are not recommended."
msgstr "該資產沒有自己的帳戶\n\n"
"不建議對該資產進行多次交易。"

#: assetspanel.cpp:787
msgid "Asset Management"
msgstr "資產管理"

#: assetspanel.cpp:806
msgid "Account \t Date\t   Value\n\n"
msgstr "帳戶 \t 日期\t   價值\n\n"

#: attachmentdialog.cpp:50 general_report_manager.cpp:435
msgid "Description"
msgstr "詳細資訊"

#: attachmentdialog.cpp:51
msgid "File"
msgstr "檔案"

#: attachmentdialog.cpp:59
msgid "Attachment folder not defined."
msgstr "未設定附件資料夾的位置。"

#: attachmentdialog.cpp:60
msgid "Please set it in Tools → Settings… → Attachments"
msgstr "請在 工具→設定…→附件 中設置"

#: attachmentdialog.cpp:61
msgid "Attachment folder not defined"
msgstr "未有指定附件資料夾的位置。"

#: attachmentdialog.cpp:65
msgid "Unable to find attachments folder:"
msgstr "無法找到附件資料夾："

#: attachmentdialog.cpp:68
msgid "Please verify that above path is correct"
msgstr "請檢查以上路徑是否正確"

#: attachmentdialog.cpp:69
msgid "Attachments folder not found"
msgstr "找不到附件資料夾。"

#: attachmentdialog.cpp:109
#, c-format
msgid "Attachment Manager | %s | %lld"
msgstr ""

#: attachmentdialog.cpp:111
#, c-format
msgid "Attachment Manager | %1$s | %2$s"
msgstr "附件管理員 | %1$s | %2$s"

#: attachmentdialog.cpp:113
#, c-format
msgid "Attachment Manager | New %s"
msgstr "附件管理員 | 新增 %s"

#: attachmentdialog.cpp:153 customfieldlistdialog.cpp:94 payeedialog.cpp:588
msgid "Other tools"
msgstr "其他工具"

#: attachmentdialog.cpp:185
msgid "Import attachment:"
msgstr "匯入附件："

#: attachmentdialog.cpp:196
msgid "Enter a description for the new attachment:"
msgstr "輸入新附件的描述："

#: attachmentdialog.cpp:197
msgid "Attachment Manager: Add Attachment"
msgstr "附件管理員：新增附件"

#: attachmentdialog.cpp:243
msgid "Enter a new description for the attachment:"
msgstr "輸入附件的新描述："

#: attachmentdialog.cpp:244
msgid "Attachment Manager: Edit Attachment"
msgstr "附件管理員：編輯附件"

#: attachmentdialog.cpp:271
msgid "Do you really want to delete this attachment?"
msgstr "您是否真的要刪除此附件？"

#: attachmentdialog.cpp:272
msgid "Confirm Attachment Deletion"
msgstr "確定刪除附件"

#: attachmentdialog.cpp:348 categdialog.cpp:313 customfieldlistdialog.cpp:255
#: import_export/univcsvdialog.cpp:310 maincurrencydialog.cpp:539
#: payeedialog.cpp:886 stockdialog.cpp:323 tagdialog.cpp:124
msgid "&Add "
msgstr "新增(&A) "

#: attachmentdialog.cpp:350
msgid "&Open "
msgstr "開啟(&O) "

#: attachmentdialog.cpp:353 customfieldlistdialog.cpp:258
#: import_export/univcsvdialog.cpp:314 maincurrencydialog.cpp:541
#: payeedialog.cpp:889
msgid "&Remove "
msgstr "移除(&R) "

#: attachmentdialog.cpp:395
msgid "Att."
msgstr "附件"

#: attachmentdialog.cpp:402
msgid "This directory and its files are automatically managed by MMEX."
msgstr "此目錄與檔案由MMEX自動管理。"

#: attachmentdialog.cpp:404
msgid "Please do not remove, rename or modify manually directories and files."
msgstr "請不要移除、重新命名或手動修改此目錄及其文件。"

#: attachmentdialog.cpp:449 attachmentdialog.cpp:457
msgid "Destination file already exist:"
msgstr "目的地檔案已存在："

#: attachmentdialog.cpp:452
msgid "File not found in attachments. Please delete or rename it."
msgstr "在附件中找不到此文件，請移除或重新命名。"

#: attachmentdialog.cpp:453 attachmentdialog.cpp:461
msgid "Destination file already exist"
msgstr "目標檔案已存在"

#: attachmentdialog.cpp:460
msgid "File already found in attachments"
msgstr "檔案已在附件中存在"

#: attachmentdialog.cpp:503
msgid "Attachment not found:"
msgstr "找不到附件："

#: attachmentdialog.cpp:506
msgid "Do you want to continue and delete attachment on database?"
msgstr "您想要繼續且刪除資料庫中的附件嗎？"

#: attachmentdialog.cpp:507
msgid "Delete attachment failed"
msgstr "刪除附件失敗"

#: attachmentdialog.cpp:520 general_report_manager.cpp:664
msgid "Unable to open file:"
msgstr "無法開啟檔案："

#: attachmentdialog.cpp:523
msgid "Please verify that file exists and user has rights to read it."
msgstr "請確認此檔案存在，且用戶擁有讀取權限"

#: attachmentdialog.cpp:524
msgid "Open attachment failed"
msgstr "無法開啓附件"

#: billsdepositsdialog.cpp:45 billsdepositspanel.cpp:50
msgid "Once"
msgstr "一次"

#: billsdepositsdialog.cpp:46 billsdepositspanel.cpp:51
#: model/Model_Budget.cpp:30
msgid "Weekly"
msgstr "每週"

#: billsdepositsdialog.cpp:47 billsdepositspanel.cpp:52
#: model/Model_Budget.cpp:31
msgid "Fortnightly"
msgstr "每兩週"

#: billsdepositsdialog.cpp:48 billsdepositspanel.cpp:53 mmframereport.cpp:129
#: mmframereport.cpp:143 mmframereport.cpp:171 mmframereport.cpp:198
#: model/Model_Budget.cpp:32
msgid "Monthly"
msgstr "每月"

#: billsdepositsdialog.cpp:49 billsdepositspanel.cpp:54
#: model/Model_Budget.cpp:33
msgid "Every 2 Months"
msgstr "每隔2個月"

#: billsdepositsdialog.cpp:50 billsdepositspanel.cpp:55
#: model/Model_Budget.cpp:34
msgid "Quarterly"
msgstr "季度"

#: billsdepositsdialog.cpp:51 billsdepositspanel.cpp:56
#: model/Model_Budget.cpp:35
msgid "Half-Yearly"
msgstr "半年"

#: billsdepositsdialog.cpp:52 billsdepositspanel.cpp:57 mmframereport.cpp:201
#: model/Model_Budget.cpp:36
msgid "Yearly"
msgstr "每年"

#: billsdepositsdialog.cpp:53 billsdepositspanel.cpp:58
msgid "Four Months"
msgstr "每 4 個月"

#: billsdepositsdialog.cpp:54 billsdepositspanel.cpp:59
msgid "Four Weeks"
msgstr "四個星期"

#: billsdepositsdialog.cpp:55 billsdepositspanel.cpp:60 mmframereport.cpp:126
#: model/Model_Budget.cpp:37
msgid "Daily"
msgstr "每日"

#: billsdepositsdialog.cpp:56
msgid "In (n) Days"
msgstr "在 (n) 天"

#: billsdepositsdialog.cpp:57
msgid "In (n) Months"
msgstr "在 (x) 月"

#: billsdepositsdialog.cpp:58
msgid "Every (n) Days"
msgstr "每 (n) 日"

#: billsdepositsdialog.cpp:59
msgid "Every (n) Months"
msgstr "每 (n) 月"

#: billsdepositsdialog.cpp:60 billsdepositspanel.cpp:65
msgid "Monthly (last day)"
msgstr "每月 (最後一天)"

#: billsdepositsdialog.cpp:61 billsdepositspanel.cpp:66
msgid "Monthly (last business day)"
msgstr "每月 (最後一個工作日)"

#: billsdepositsdialog.cpp:303 billsdepositspanel.cpp:316
msgid "Duplicate Scheduled Transaction"
msgstr "複製貼上排程交易紀錄"

#: billsdepositsdialog.cpp:305 billsdepositspanel.cpp:311
msgid "Edit Scheduled Transaction"
msgstr "編輯排程交易紀錄"

#: billsdepositsdialog.cpp:310
msgid "Enter Scheduled Transaction"
msgstr "輸入排程交易紀錄"

#: billsdepositsdialog.cpp:404
msgid "Scheduled Transaction Details"
msgstr "排程交易紀錄明細"

#: billsdepositsdialog.cpp:418
msgid "Specify the date when this bill or deposit is due"
msgstr "指定此賬單或存款的日期"

#: billsdepositsdialog.cpp:419 billsdepositspanel.cpp:136
msgid "Date Due"
msgstr "預計付款日"

#: billsdepositsdialog.cpp:424 billsdepositsdialog.cpp:1292
msgid "Repeats"
msgstr "重複類型"

#: billsdepositsdialog.cpp:430
msgid "Back to the last occurring date with the specified values"
msgstr "回到具有該數值的前一次發生日期"

#: billsdepositsdialog.cpp:437
msgid "Advance the next occurring date with the specified values"
msgstr "前進到具有該數值的下一次發生日期"

#: billsdepositsdialog.cpp:448 billsdepositsdialog.cpp:1309
#: billsdepositsdialog.cpp:1315
msgid "Payments Left"
msgstr "剩餘付款"

#: billsdepositsdialog.cpp:463
msgid "Request user to enter payment"
msgstr "要求用戶輸入款項"

#: billsdepositsdialog.cpp:464
msgid "User requested to enter this transaction on the 'Date Paid'"
msgstr ""

#: billsdepositsdialog.cpp:467
msgid "Grant automatic execute"
msgstr "授權自動執行"

#: billsdepositsdialog.cpp:468
msgid "The requested payment will occur without user interaction"
msgstr "無須使用者操作即可進行該付款"

#: billsdepositsdialog.cpp:475 filtertrans.cpp:187 transdialog.cpp:425
msgid "Transaction Details"
msgstr "交易紀錄細節"

#: billsdepositsdialog.cpp:484
msgid "Specify the date the user is requested to enter this transaction"
msgstr "設定要求使用者輸入交易紀錄的日期"

#: billsdepositsdialog.cpp:485 billsdepositspanel.cpp:134
msgid "Date Paid"
msgstr "付款日期"

#: billsdepositsdialog.cpp:497 filtertransdialog.cpp:646 transdialog.cpp:1334
msgid "Specify the status for the transaction"
msgstr "選擇交易的狀態"

#: billsdepositsdialog.cpp:499 billsdepositspanel.cpp:142 filtertrans.cpp:203
#: filtertransdialog.cpp:637 filtertransdialog.cpp:1030
#: filtertransdialog.cpp:1857 import_export/qif_export.cpp:627
#: import_export/qif_import_gui.cpp:247 import_export/qif_import_gui.cpp:258
#: import_export/qif_import_gui.cpp:268 import_export/univcsvdialog.cpp:102
#: import_export/univcsvdialog.cpp:511 import_export/univcsvdialog.cpp:521
#: mmchecking_list.cpp:330 reports/transactions.cpp:217
#: transactionsupdatedialog.cpp:148 transdialog.cpp:449
#: usertransactionpanel.cpp:153 webappdialog.cpp:140 wizard_update.cpp:140
msgid "Status"
msgstr "狀態"

#: billsdepositsdialog.cpp:505 transdialog.cpp:1335
msgid "Specify the type of transactions to be created."
msgstr "設定交易的類型"

#: billsdepositsdialog.cpp:506 transdialog.cpp:465
msgid "&Advanced"
msgstr "進階(&A)"

#: billsdepositsdialog.cpp:509 transdialog.cpp:1338
msgid "Allows the setting of different amounts in the FROM and TO accounts."
msgstr "允許在來源地和目的地帳戶間設定不同的金額。"

#: billsdepositsdialog.cpp:520 billsdepositspanel.cpp:150
#: budgetingpanel.cpp:293 filtertrans.cpp:206 filtertransdialog.cpp:1063
#: filtertransdialog.cpp:1073 import_export/qif_export.cpp:632
#: import_export/univcsvdialog.cpp:106 maincurrencydialog.cpp:626
#: mmchecking_list.cpp:681 mmhomepage.cpp:353 mmhomepage.cpp:427
#: reports/cashflow.cpp:408 reports/categexp.cpp:218
#: reports/incexpenses.cpp:109 reports/transactions.cpp:225
#: splittransactionsdialog.cpp:88 splittransactionsdialog.cpp:222
#: transactionsupdatedialog.cpp:181 transdialog.cpp:487
#: usertransactionpanel.cpp:119 webappdialog.cpp:144
msgid "Amount"
msgstr "總額"

#: billsdepositsdialog.cpp:531 transdialog.cpp:1320
msgid "Specify the transfer amount in the To Account"
msgstr "在目的地帳戶中設定轉帳金額"

#: billsdepositsdialog.cpp:542 transdialog.cpp:494
msgid "Open Calculator"
msgstr "開啟計算機"

#: billsdepositsdialog.cpp:548 billsdepositsdialog.cpp:835
#: billsdepositsdialog.cpp:848 billsdepositspanel.cpp:138 filtertrans.cpp:201
#: filtertransdialog.cpp:52 filtertransdialog.cpp:571 filtertransdialog.cpp:952
#: filtertransdialog.cpp:1771 import_export/qif_export.cpp:629
#: import_export/qif_import_gui.cpp:85 import_export/qif_import_gui.cpp:157
#: import_export/qif_import_gui.cpp:239 import_export/univcsvdialog.cpp:104
#: mmchecking_list.cpp:325 reports/cashflow.cpp:405
#: reports/transactions.cpp:213 transdialog.cpp:245 transdialog.cpp:249
#: transdialog.cpp:500 transdialog.cpp:648 usertransactionpanel.cpp:89
#: webapp.cpp:564 webappdialog.cpp:139
msgid "Account"
msgstr "帳戶"

#: billsdepositsdialog.cpp:553
msgid "Specify the Account that will own the scheduled transaction"
msgstr "指定此排程交易紀錄所屬的帳戶"

#: billsdepositsdialog.cpp:558 transdialog.cpp:242 transdialog.cpp:510
msgid "To"
msgstr "至"

#: billsdepositsdialog.cpp:568 billsdepositsdialog.cpp:836
#: billsdepositspanel.cpp:140 filtertrans.cpp:202 filtertransdialog.cpp:52
#: filtertransdialog.cpp:605 filtertransdialog.cpp:980
#: filtertransdialog.cpp:1819 import_export/qif_export.cpp:630
#: import_export/qif_import_gui.cpp:88 import_export/qif_import_gui.cpp:252
#: import_export/univcsvdialog.cpp:105 import_export/univcsvdialog.cpp:505
#: mmchecking_list.cpp:328 model/Model_Attachment.cpp:29 payeedialog.cpp:83
#: payeedialog.cpp:206 payeedialog.cpp:242 reports/cashflow.cpp:406
#: reports/payee.cpp:136 reports/transactions.cpp:215
#: transactionsupdatedialog.cpp:194 transdialog.cpp:246 transdialog.cpp:519
#: usertransactionpanel.cpp:157 webappdialog.cpp:142
msgid "Payee"
msgstr "受款人"

#: billsdepositsdialog.cpp:580 billsdepositsdialog.cpp:960
#: billsdepositspanel.cpp:144 budgetingpanel.cpp:291 filtertrans.cpp:204
#: filtertransdialog.cpp:52 filtertransdialog.cpp:614
#: filtertransdialog.cpp:1017 filtertransdialog.cpp:1023
#: filtertransdialog.cpp:1826 import_export/qif_export.cpp:631
#: import_export/qif_import_gui.cpp:90 import_export/qif_import_gui.cpp:263
#: import_export/univcsvdialog.cpp:108 import_export/univcsvdialog.cpp:516
#: mmchecking_list.cpp:332 mmhomepage.cpp:190 payeedialog.cpp:201
#: reports/budgetcategorysummary.cpp:191 reports/budgetingperf.cpp:131
#: reports/cashflow.cpp:407 reports/categexp.cpp:217 reports/categexp.cpp:456
#: reports/transactions.cpp:219 splittransactionsdialog.cpp:81
#: splittransactionsdialog.cpp:220 transactionsupdatedialog.cpp:218
#: transdialog.cpp:531 transdialog.cpp:663 usertransactionpanel.cpp:164
#: webappdialog.cpp:143
msgid "Category"
msgstr "類別"

#: billsdepositsdialog.cpp:586 billsdepositsdialog.cpp:1451 transdialog.cpp:537
#: transdialog.cpp:1297
msgid "Use split Categories"
msgstr "使用拆分類別"

#: billsdepositsdialog.cpp:594 billsdepositsdialog.cpp:966
#: billsdepositspanel.cpp:146 filtertransdialog.cpp:630
#: filtertransdialog.cpp:1044 filtertransdialog.cpp:1049
#: filtertransdialog.cpp:1596 filtertransdialog.cpp:1608
#: filtertransdialog.cpp:1700 filtertransdialog.cpp:1715
#: filtertransdialog.cpp:1904 import_export/qif_import_gui.cpp:91
#: import_export/univcsvdialog.cpp:110 mmchecking_list.cpp:334
#: reports/transactions.cpp:221 splittransactionsdialog.cpp:224
#: splittransactionsdialog.cpp:567 transactionsupdatedialog.cpp:229
#: transactionsupdatedialog.cpp:365 transdialog.cpp:545 transdialog.cpp:644
msgid "Tags"
msgstr "標記"

#: billsdepositsdialog.cpp:603 transdialog.cpp:1336
msgid "Specify any associated check number or transaction number"
msgstr "設定相關的查詢或交易編號"

#: billsdepositsdialog.cpp:605 billsdepositspanel.cpp:160 filtertrans.cpp:200
#: filtertransdialog.cpp:681 filtertransdialog.cpp:1897
#: import_export/qif_export.cpp:634 import_export/qif_import_gui.cpp:87
#: import_export/univcsvdialog.cpp:111 mmchecking_list.cpp:321
#: reports/transactions.cpp:211 transdialog.cpp:558
#: usertransactionpanel.cpp:177
msgid "Number"
msgstr "編號"

#: billsdepositsdialog.cpp:612 transdialog.cpp:565 usertransactionpanel.cpp:192
msgid "Select one of the frequently used notes"
msgstr "從常用的註記中選擇一項"

#: billsdepositsdialog.cpp:618 transactionsupdatedialog.cpp:245
#: transdialog.cpp:572
msgid "User Colors"
msgstr "自訂顏色"

#: billsdepositsdialog.cpp:622
msgid "Organize attachments of this scheduled transaction"
msgstr "管理此排程交易紀錄的附件"

#: billsdepositsdialog.cpp:632 filtertrans.cpp:198 filtertransdialog.cpp:701
#: filtertransdialog.cpp:1083 filtertransdialog.cpp:1929
#: import_export/qif_import_gui.cpp:340 import_export/univcsvdialog.cpp:451
#: import_export/univcsvdialog.cpp:1346 reports/transactions.cpp:205
#: transactionsupdatedialog.cpp:242 transactionsupdatedialog.cpp:439
#: transdialog.cpp:587
msgid "Color"
msgstr "顏色"

#: billsdepositsdialog.cpp:639 transdialog.cpp:594 transdialog.cpp:1337
#: usertransactionpanel.cpp:201
msgid "Specify any text notes you want to add to this transaction."
msgstr "輸入關於這筆交易的文字註記"

#: billsdepositsdialog.cpp:656 filtertransdialog.cpp:816
#: transactionsupdatedialog.cpp:283 transdialog.cpp:610
msgid "Show/Hide custom fields window"
msgstr "顯示/隱藏自訂欄位視窗"

#: billsdepositsdialog.cpp:826 billsdepositsdialog.cpp:849 transdialog.cpp:241
#: transdialog.cpp:250
msgid "From"
msgstr "由"

#: billsdepositsdialog.cpp:895
msgid "The payment date is after the due date, is this what you intended?"
msgstr "付款日期晚於到期日，這是您想要的嗎？"

#: billsdepositsdialog.cpp:896
msgid "Looks like a late payment"
msgstr "看起來像是逾期付款"

#: billsdepositsdialog.cpp:940 transactionsupdatedialog.cpp:345
#: transdialog.cpp:687
#, c-format
msgid "You have not used this payee name before. Is the name correct?\n"
"%s"
msgstr "您以前沒有使用過該受款人姓名。名字正確嗎？ \n"
"%s"

#: billsdepositsdialog.cpp:941 transactionsupdatedialog.cpp:346
#: transdialog.cpp:688
msgid "Confirm payee name"
msgstr "確認受款人姓名"

#: billsdepositsdialog.cpp:960 billsdepositsdialog.cpp:966
#: billsdepositsdialog.cpp:1390 filtertransdialog.cpp:952
#: filtertransdialog.cpp:962 filtertransdialog.cpp:969
#: filtertransdialog.cpp:1002 filtertransdialog.cpp:1023
#: filtertransdialog.cpp:1030 filtertransdialog.cpp:1036
#: filtertransdialog.cpp:1044 filtertransdialog.cpp:1063
#: filtertransdialog.cpp:1073 filtertransdialog.cpp:1083
#: filtertransdialog.cpp:1092 filtertransdialog.cpp:1099
#: filtertransdialog.cpp:1105 import_export/univcsvdialog.cpp:1346
#: optionsettingsgeneral.cpp:293 optionsettingsgeneral.cpp:318
#: payeedialog.cpp:201 payeedialog.cpp:206 splittransactionsdialog.cpp:567
#: transactionsupdatedialog.cpp:365 transactionsupdatedialog.cpp:439
#: transdialog.cpp:644 transdialog.cpp:648 transdialog.cpp:663 util.cpp:756
msgid "Invalid value"
msgstr "無效的值"

#: billsdepositsdialog.cpp:1040 billsdepositsdialog.cpp:1043
#: import_export/univcsvdialog.cpp:1419 stockdialog.cpp:414 transdialog.cpp:656
#: transdialog.cpp:730 usertransactionpanel.cpp:451 webapp.cpp:566
msgid "The opening date for the account is later than the date of this transaction"
msgstr "帳戶開戶日期晚於本次交易紀錄日期"

#: billsdepositsdialog.cpp:1283
msgid "Specify the transfer amount in the From Account"
msgstr "在來源地帳戶中設定轉帳金額"

#: billsdepositsdialog.cpp:1297
msgid "Period: Days"
msgstr "期間：天"

#: billsdepositsdialog.cpp:1298
msgid "Specify period in Days."
msgstr "請指定期間(天)。"

#: billsdepositsdialog.cpp:1303
msgid "Period: Months"
msgstr "期間：月"

#: billsdepositsdialog.cpp:1304
msgid "Specify period in Months."
msgstr "請指定期間(月)。"

#: billsdepositsdialog.cpp:1310
msgid "Ignored (leave blank)."
msgstr "忽略(保留空白)"

#: billsdepositsdialog.cpp:1316
msgid "Specify the number of payments to be made.\n"
"Leave blank if the payments continue forever."
msgstr "指定要付款的次數。\n"
"如果付款永遠持續，請保留空白。"

#: billsdepositsdialog.cpp:1390 images_list.cpp:502
#: import_export/univcsvdialog.cpp:1582 maincurrencydialog.cpp:482
#: mmframe.cpp:3936 splittransactionsdialog.cpp:413 stockspanel.cpp:421
#: stockspanel.cpp:422 themes.cpp:316 themes.cpp:335 webappdialog.cpp:185
#: webappdialog.cpp:190
msgid "Error"
msgstr "錯誤"

#: billsdepositsdialog.cpp:1461 splittransactionsdialog.h:82
#: transdialog.cpp:335
msgid "Split Transaction"
msgstr "分割交易紀錄"

#: billsdepositsdialog.h:58 billsdepositspanel.cpp:307
msgid "New Scheduled Transaction"
msgstr "新的排程交易紀錄"

#: billsdepositsdialog.h:131
msgid "Specify where the transaction is going to"
msgstr "指定交易紀錄的去向"

#: billsdepositsdialog.h:132 transdialog.cpp:1329
msgid "Specify where the transaction is coming from"
msgstr "指定交易紀錄的來源"

#: billsdepositsdialog.h:133
msgid "Specify which account the transfer is going to"
msgstr "指定轉帳交易的目的地帳戶"

#: billsdepositsdialog.h:134 transdialog.cpp:1324 usertransactionpanel.cpp:123
msgid "Specify the amount for this transaction"
msgstr "輸入此交易紀錄的金額"

#: billsdepositsdialog.h:135
msgid "Specify the amount to be transferred"
msgstr "指定轉帳交易的金額"

#: billsdepositspanel.cpp:61
#, c-format
msgid "In %s Days"
msgstr "%s 天後"

#: billsdepositspanel.cpp:62
#, c-format
msgid "In %s Months"
msgstr "%s 個月後"

#: billsdepositspanel.cpp:63
#, c-format
msgid "Every %s Days"
msgstr "每%s天"

#: billsdepositspanel.cpp:64
#, c-format
msgid "Every %s Months"
msgstr "每個 %s 月"

#: billsdepositspanel.cpp:152 budgetingpanel.cpp:292 reports/myusage.cpp:163
msgid "Frequency"
msgstr "重複類型"

#: billsdepositspanel.cpp:154
msgid "Repetitions"
msgstr "重複"

#: billsdepositspanel.cpp:156
msgid "Autorepeat"
msgstr "自動重複"

#: billsdepositspanel.cpp:158 mmhomepage.cpp:353
msgid "Payment"
msgstr "付款"

#: billsdepositspanel.cpp:209
msgid "MMEX allows regular payments to be set up as transactions. These transactions can also be regular deposits, or transfers that will occur at some future time. These transactions act as a reminder that an event is about to occur, and appears on the Dashboard 14 days before the transaction is due."
msgstr "MMEX 允許將定期付款設定為交易紀錄。這些交易紀錄也可以是例行性存款，或將來某個時間點發生的轉帳。這些交易紀錄將作為交易將要到期的提醒，並在預定交易日期前 14 天出現在儀表板上。"

#: billsdepositspanel.cpp:212
msgid "Tip: These transactions can be set up to activate - allowing the user to adjust any values on the due date."
msgstr "提示：這些交易紀錄可以設定為啟動 - 允許使用者在到期日調整金額大小。"

#: billsdepositspanel.cpp:258 billsdepositspanel.cpp:986 mmframe.cpp:821
#: mmframe.cpp:3255 mmhomepagepanel.cpp:243
msgid "Scheduled Transactions"
msgstr "排程交易紀錄"

#: billsdepositspanel.cpp:315 mmcheckingpanel.cpp:588
msgid "D&uplicate "
msgstr "複製貼上(&U) "

#: billsdepositspanel.cpp:321
msgid "Delete Scheduled Transaction"
msgstr "刪除排程交易紀錄"

#: billsdepositspanel.cpp:325 mmcheckingpanel.cpp:596
msgid "Ente&r"
msgstr "輸入(&R)"

#: billsdepositspanel.cpp:326 mmcheckingpanel.cpp:597
msgid "Enter Next Scheduled Transaction Occurrence"
msgstr "輸入下一次排程交易紀錄"

#: billsdepositspanel.cpp:330 mmcheckingpanel.cpp:601
msgid "&Skip"
msgstr "略過(&S)"

#: billsdepositspanel.cpp:331 mmcheckingpanel.cpp:602
msgid "Skip Next Scheduled Transaction Occurrence"
msgstr "跳過下一次排程交易紀錄"

#: billsdepositspanel.cpp:445
msgid "Enter next Occurrence..."
msgstr "輸入下一次交易"

#: billsdepositspanel.cpp:447
msgid "Skip next Occurrence"
msgstr "跳過下次交易"

#: billsdepositspanel.cpp:449
msgid "&New Scheduled Transaction..."
msgstr "新增排程交易紀錄(&N)..."

#: billsdepositspanel.cpp:450
msgid "&Edit Scheduled Transaction..."
msgstr "編輯排程交易紀錄(&E)..."

#: billsdepositspanel.cpp:451
msgid "D&uplicate Scheduled Transaction..."
msgstr "複製貼上排程交易紀錄(&U)..."

#: billsdepositspanel.cpp:453
msgid "&Delete Scheduled Transaction..."
msgstr "刪除排程交易紀錄(&D)..."

#: billsdepositspanel.cpp:509
msgid "Automated"
msgstr "自動"

#: billsdepositspanel.cpp:510
msgid "Suggested"
msgstr "推薦"

#: billsdepositspanel.cpp:511
msgid "Manual"
msgstr "手動"

#: billsdepositspanel.cpp:566
msgid "Inactive"
msgstr "不活躍"

#: billsdepositspanel.cpp:575 mmhomepage.cpp:311
#, c-format
msgid "%d day overdue!"
msgid_plural "%d days overdue!"
msgstr[0] "逾期 %d 天"

#: billsdepositspanel.cpp:576 mmhomepage.cpp:309
#, c-format
msgid "%d day delay!"
msgid_plural "%d days delay!"
msgstr[0] "延遲 %d 天"

#: billsdepositspanel.cpp:577 mmhomepage.cpp:308
#, c-format
msgid "%d day remaining"
msgid_plural "%d days remaining"
msgstr[0] "剩下 %d 天"

#: billsdepositspanel.cpp:676
msgid "Do you really want to delete the scheduled transaction?"
msgstr "您確定要删除已排程的交易紀錄嗎？"

#: billsdepositspanel.cpp:677
msgid "Confirm Deletion"
msgstr "確認刪除"

#: budgetentrydialog.cpp:47
msgid "Budget Year Entry"
msgstr "輸入預算年度"

#: budgetentrydialog.cpp:106
msgid "Category: "
msgstr "類別： "

#: budgetentrydialog.cpp:112 reports/budgetingperf.cpp:353
msgid "Estimated:"
msgstr "估計："

#: budgetentrydialog.cpp:114 reports/budgetingperf.cpp:354
msgid "Actual:"
msgstr "實際："

#: budgetentrydialog.cpp:117
msgid "Type:"
msgstr "分類："

#: budgetentrydialog.cpp:120
msgid "Expense"
msgstr "支出"

#: budgetentrydialog.cpp:121 db/DB_Table_Category_V1.h:163 mmhomepage.cpp:429
#: reports/categexp.cpp:166 reports/categexp.cpp:196 reports/categexp.cpp:426
#: reports/incexpenses.cpp:85 reports/incexpenses.cpp:213
#: reports/incexpenses.cpp:245
msgid "Income"
msgstr "收入"

#: budgetentrydialog.cpp:126
msgid "Specify whether this category is an income or an expense category"
msgstr "指定此類別是收入類型或是支出類別"

#: budgetentrydialog.cpp:128
msgid "Frequency:"
msgstr "預算類型："

#: budgetentrydialog.cpp:133
msgid "Specify the frequency of the expense or deposit"
msgstr "指定消費或儲蓄的頻率"

#: budgetentrydialog.cpp:136 import_export/univcsvdialog.cpp:408
msgid "Amount:"
msgstr "總額："

#: budgetentrydialog.cpp:141
msgid "Enter the amount budgeted for this category."
msgstr "輸入此類別的預算總額。"

#: budgetentrydialog.cpp:148 payeedialog.cpp:119
msgid "Enter notes to describe this budget entry"
msgstr "針對此預算項目輸入註記"

#: budgetingpanel.cpp:52
msgid "View All Budget Categories"
msgstr "檢視所有類型預算"

#: budgetingpanel.cpp:53
msgid "View Non-Zero Budget Categories"
msgstr "檢視非零值預算"

#: budgetingpanel.cpp:54
msgid "View Planned Budget Categories"
msgstr "檢視已計劃類型預算"

#: budgetingpanel.cpp:55
msgid "View Income Budget Categories"
msgstr "檢視收入類型預算"

#: budgetingpanel.cpp:56
msgid "View Expense Budget Categories"
msgstr "檢視支出類型預算"

#: budgetingpanel.cpp:57
msgid "View Budget Category Summary"
msgstr "檢視預算類別摘要"

#: budgetingpanel.cpp:165
#, c-format
msgid "Financial Year: %s - %li"
msgstr "財政年度：%s - %li"

#: budgetingpanel.cpp:169 reports/budget.cpp:94
#, c-format
msgid "Year: %s"
msgstr "年： %s"

#: budgetingpanel.cpp:174
#, c-format
msgid "Month: %s"
msgstr "月： %s"

#: budgetingpanel.cpp:180
#, c-format
msgid "%1$s    Start Date of: %2$s"
msgstr "%1$s 開始日期：%2$s"

#: budgetingpanel.cpp:183
#, c-format
msgid "Budget Planner for %s"
msgstr "%s 的預算規劃員"

#: budgetingpanel.cpp:240
msgid "Income: "
msgstr "收入： "

#: budgetingpanel.cpp:241 budgetingpanel.cpp:249
msgid "Estimated: "
msgstr "估計： "

#: budgetingpanel.cpp:243 budgetingpanel.cpp:251
msgid "Actual: "
msgstr "實際： "

#: budgetingpanel.cpp:245 budgetingpanel.cpp:253 reports/budgetingperf.cpp:355
msgid "Difference: "
msgstr "差異： "

#: budgetingpanel.cpp:248
msgid "Expenses: "
msgstr "支出： "

#: budgetingpanel.cpp:290
msgid "Icon"
msgstr "圖示"

#: budgetingpanel.cpp:294 reports/budgetcategorysummary.cpp:148
#: reports/budgetcategorysummary.cpp:192
msgid "Estimated"
msgstr "估計"

#: budgetingpanel.cpp:295 reports/budgetcategorysummary.cpp:149
#: reports/budgetcategorysummary.cpp:193
msgid "Actual"
msgstr "實際"

#: budgetyeardialog.cpp:46
msgid "Budget Editor"
msgstr "預算修改器"

#: budgetyeardialog.cpp:93
msgid "Add &Year"
msgstr "新增年(&Y)"

#: budgetyeardialog.cpp:95
msgid "Add a new budget year"
msgstr "新增預算年度"

#: budgetyeardialog.cpp:98
msgid "Add &Month"
msgstr "新增月(&M)"

#: budgetyeardialog.cpp:100
msgid "Add a new budget month"
msgstr "新增預算月份"

#: budgetyeardialog.cpp:105
msgid "Delete existing budget"
msgstr "刪除現有的預算"

#: budgetyearentrydialog.cpp:43 budgetyearentrydialog.cpp:153
msgid "Budget Entry Details"
msgstr "預算項目明細"

#: budgetyearentrydialog.cpp:45
msgid "Budget Month Entry"
msgstr "預算月份輸入"

#: budgetyearentrydialog.cpp:72
msgid "Budget Year"
msgstr "預算年度"

#: budgetyearentrydialog.cpp:79
msgid "Specify the required year.\n"
"Use Spin buttons to increase or decrease the year."
msgstr "指定年份。\n"
"使用旋轉按鈕增加或減少年份。"

#: budgetyearentrydialog.cpp:86
msgid "Budget Month"
msgstr "預算月份"

#: budgetyearentrydialog.cpp:95
msgid "Specify the required month.\n"
"Use Spin buttons to increase or decrease the month."
msgstr "指定月份。\n"
"使用旋轉按鈕增加或減少月份"

#: budgetyearentrydialog.cpp:102
msgid "Base Budget On"
msgstr "參照預算年份"

#: budgetyearentrydialog.cpp:113
msgid "Specify year to base budget on"
msgstr "指定預算的參照年份"

#: budgetyearentrydialog.cpp:152
msgid "Budget Year already exists"
msgstr "預算年度已存在"

#: categdialog.cpp:187 import_export/qif_export.cpp:146 mmframereport.cpp:140
msgid "Categories"
msgstr "依類別查看資金走向"

#: categdialog.cpp:258 relocatecategorydialog.cpp:89
#: relocatecategorydialog.h:43
msgid "Merge Categories"
msgstr "合併類別"

#: categdialog.cpp:260
msgid "C&ollapse All"
msgstr "全部折疊(&O)"

#: categdialog.cpp:265
msgid "E&xpand All"
msgstr "全部展開(&X)"

#: categdialog.cpp:270 maincurrencydialog.cpp:186
msgid "&Show All"
msgstr "全部顯示(&S)"

#: categdialog.cpp:272
msgid "Show all hidden categories"
msgstr "顯示所有隱藏的種類"

#: categdialog.cpp:315
msgid "Add a new category"
msgstr "新增類別"

#: categdialog.cpp:319
msgid "Edit the name of an existing category"
msgstr "編輯已存在類別"

#: categdialog.cpp:323
msgid "Delete an existing category. The category cannot be used by existing transactions."
msgstr "刪除現有的類別。此類別不可以用在現有的交易紀錄上。"

#: categdialog.cpp:328 maincurrencydialog.cpp:225
msgid "&Select"
msgstr "選擇(&S)"

#: categdialog.cpp:330
msgid "Select the currently selected category as the selected category for the transaction"
msgstr "選擇目前所選的類別作為交易紀錄的選定類別"

#: categdialog.cpp:343
msgid "Name contains category delimiter."
msgstr "名稱包含類別分隔符號。"

#: categdialog.cpp:344
msgid "The colon (:) character is used to separate categories and subcategories and therefore should not be used in the name"
msgstr "冒號 (：) 字元用於分隔類別和子類別，因此不應在名稱中使用"

#: categdialog.cpp:346
msgid "Category Manager: Invalid Name"
msgstr "類別管理員：名稱無效"

#: categdialog.cpp:354
msgid "Enter the name for the new category:"
msgstr "輸入新類別的名稱："

#: categdialog.cpp:355
msgid "Add Category"
msgstr "新增類別"

#: categdialog.cpp:366 categdialog.cpp:375 categdialog.cpp:624
msgid "A category with this name already exists for the parent"
msgstr "此名稱在父類別已存在"

#: categdialog.cpp:366 categdialog.cpp:375
msgid "Category Manager: Adding Error"
msgstr "類別管理員：新增錯誤"

#: categdialog.cpp:427
msgid "You cannot move a subcategory to a category that already has a subcategory with that name. Consider renaming before moving."
msgstr "您無法將子類別移到已有同名子類別的類別中。移動前嘗試重新命名。"

#: categdialog.cpp:428
msgid "A subcategory with this name already exists"
msgstr "同名的子類別已存在"

#: categdialog.cpp:440
msgid "Target category is a descendant"
msgstr "目標類別是一個後代類別"

#: categdialog.cpp:447
#, c-format
msgid "Are you sure you want to move\n"
"\"%1$s\"\n"
"to:\n"
"\"%2$s\"?"
msgstr "您確定要移動\n"
"“%1$s”\n"
"到：\n"
"“%2$s”嗎？"

#: categdialog.cpp:449
msgid "Top level"
msgstr "最上層"

#: categdialog.cpp:450
msgid "Confirm Move"
msgstr "確認移動"

#: categdialog.cpp:467
msgid "Category in use."
msgstr "分類已存在"

#: categdialog.cpp:467
msgid "Subcategory in use."
msgstr "正在使用此子分類"

#: categdialog.cpp:469
msgid "Tip: Change all transactions using this Category to\n"
"another Category using the merge command:"
msgstr "提示：使用合併指令將此類別的所有交易紀錄變更為\n"
"的另一個類別："

#: categdialog.cpp:472
msgid "Tip: Change all transactions using this Subcategory to\n"
"another Category using the merge command:"
msgstr "提示： 使用合併指令將採用此子類別的所有交易紀錄變更為\n"
"的另一個類別："

#: categdialog.cpp:475
msgid "Tools → Merge → Categories"
msgstr "工具 → 合併 → 分類"

#: categdialog.cpp:477
msgid "Category Manager: Delete Error"
msgstr "類別管理員：刪除錯誤"

#: categdialog.cpp:500
msgid "Deleted transactions exist which use this category or one of its descendants."
msgstr "存在使用該類別或後代類別的已刪除交易紀錄。"

#: categdialog.cpp:501
msgid "Deleting the category will also automatically purge the associated deleted transactions."
msgstr "刪除此類別也會自動清除相關的已刪除交易紀錄。"

#: categdialog.cpp:502 payeedialog.cpp:757 tagdialog.cpp:300
msgid "Do you wish to continue ?"
msgstr "您想繼續嗎？"

#: categdialog.cpp:503
msgid "Confirm Category Deletion"
msgstr "確認刪除分類？"

#: categdialog.cpp:612 tagdialog.cpp:241
#, c-format
msgid "Enter a new name for '%s'"
msgstr "為「%s」輸入新名稱"

#: categdialog.cpp:613
msgid "Edit Category"
msgstr "修改類別"

#: categdialog.cpp:625
msgid "Category Manager: Editing Error"
msgstr "類別管理員： 編輯錯誤"

#: categdialog.cpp:682 mmframe.cpp:3825
msgid "Merge categories completed"
msgstr "合併類別已經完成"

#: categdialog.cpp:683 mmframe.cpp:3826 mmframe.cpp:3841 mmframe.cpp:3857
#: payeedialog.cpp:838
#, c-format
msgid "Records have been updated in the database: %i"
msgstr "資料庫中的記錄已更新： %i"

#: categdialog.cpp:685 mmframe.cpp:3828
msgid "Merge categories result"
msgstr "類別合併結果"

#: categdialog.cpp:761
msgid "Are you sure you want to unhide all categories"
msgstr "您確定要取消隱藏所有類別嗎"

#: categdialog.cpp:762
msgid "Unhide all categories"
msgstr "顯示所有分類"

#: categdialog.cpp:790
msgid "Hide Selected Category"
msgstr "隱藏所選分類"

#: categdialog.cpp:791
msgid "Unhide Selected Category"
msgstr "顯示選擇分類"

#: categdialog.cpp:793
msgid "Remove Category"
msgstr "刪除分類"

#: categdialog.cpp:796
msgid "Clear Settings"
msgstr "清除設定"

#: categdialog.h:68 mmframe.cpp:1755 mmframe.cpp:1983
msgid "Category Manager"
msgstr "類別管理員"

#: constants.cpp:72
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: constants.cpp:78
msgid "Close"
msgstr "關閉"

#: constants.cpp:80
msgid "&Close "
msgstr "關閉(&C) "

#: constants.cpp:84 import_export/qif_import_gui.cpp:760
#: import_export/qif_import_gui.cpp:793 import_export/qif_import_gui.cpp:819
#: import_export/univcsvdialog.cpp:2083 import_export/univcsvdialog.cpp:2107
msgid "OK"
msgstr "確定"

#: constants.cpp:90
msgid "Undo"
msgstr "還原"

#: constants.cpp:91
msgid "Redo"
msgstr "重做"

#: constants.cpp:92
msgid "Cut"
msgstr "剪下"

#: constants.cpp:93
msgid "Copy"
msgstr "複製"

#: constants.cpp:94
msgid "Paste"
msgstr "貼上"

#: constants.cpp:95
msgid "Select All"
msgstr "全選"

#: constants.cpp:111
msgid "64-bit"
msgstr "64 位元"

#: constants.cpp:193
msgid "ALL"
msgstr "全部"

#: constants.cpp:194 mmframe.cpp:1975 model/Model_Account.cpp:39
#: model/Model_Asset.cpp:38
msgid "Open"
msgstr "開啟"

#: constants.cpp:195 model/Model_Account.cpp:40 model/Model_Asset.cpp:37
msgid "Closed"
msgstr "已關閉"

#: constants.cpp:196 mmframe.cpp:488 mmframe.cpp:785
msgid "Favorites"
msgstr "常用的"

#: currencydialog.cpp:112
msgid "Currency name"
msgstr "貨幣名稱"

#: currencydialog.cpp:188
msgid "Currency Name"
msgstr "貨幣名稱"

#: currencydialog.cpp:193
msgid "Currency Code"
msgstr "貨幣代碼"

#: currencydialog.cpp:198
msgid "Currency Symbol"
msgstr "貨幣符號"

#: currencydialog.cpp:202
msgid "Symbol Location"
msgstr "貨幣符號位置"

#: currencydialog.cpp:203
msgid "Prefix"
msgstr "前綴"

#: currencydialog.cpp:204
msgid "Suffix"
msgstr "後綴"

#: currencydialog.cpp:210 import_export/qif_import_gui.cpp:328
#: import_export/univcsvdialog.cpp:419
msgid "Decimal Char"
msgstr "小數點字元"

#: currencydialog.cpp:213 currencydialog.cpp:220
msgid "Dot"
msgstr "點"

#: currencydialog.cpp:214 currencydialog.cpp:221
msgid "Comma"
msgstr "逗號"

#: currencydialog.cpp:216
msgid "Grouping Char"
msgstr "分組字元"

#: currencydialog.cpp:219 mmSimpleDialogs.cpp:825 model/Model_Asset.cpp:43
#: model/Model_Budget.cpp:29 optionsettingsgeneral.cpp:226
#: optionsettingsmisc.cpp:107 reports/reportbase.cpp:200
msgid "None"
msgstr "無"

#: currencydialog.cpp:222
msgid "Space"
msgstr "空格"

#: currencydialog.cpp:227
msgid "Scale"
msgstr "規模"

#: currencydialog.cpp:231 currencydialog.cpp:291
msgid "Conversion to Base Rate"
msgstr "轉換為基準匯率"

#: currencydialog.cpp:240
msgid "Conversion rate will be used in case no currency history has been found for the currency"
msgstr "如果沒有找到該幣別的匯率歷史記錄，將使用保守的匯率"

#: currencydialog.cpp:242
msgid "Fixed conversion rate"
msgstr "固定匯率"

#: currencydialog.cpp:247
msgid "Currency Format Sample:"
msgstr "貨幣格式範例："

#: currencydialog.cpp:261
msgid "Save any changes made"
msgstr "儲存任何變更"

#: currencydialog.cpp:265
msgid "Any changes will be lost without update"
msgstr "如果不更新，任何變更都將遺失"

#: currencydialog.cpp:284 currencydialog.cpp:291 currencydialog.cpp:309
#: import_export/univcsvdialog.cpp:2690 maincurrencydialog.cpp:626
#: mmSimpleDialogs.cpp:1002
msgid "Invalid Entry"
msgstr "輸入無效"

#: currencydialog.cpp:285 currencydialog.cpp:310
msgid "Grouping character cannot be the same as the decimal character"
msgstr "分組字元不能與小數點字元相同"

#: currencydialog.cpp:332
#, c-format
msgid "%.2f Shown As: %s"
msgstr "%.2f 顯示為： %s"

#: currencydialog.cpp:334
msgid "(Using Locale)"
msgstr "(使用當地語言)"

#: currencydialog.h:48 maincurrencydialog.cpp:366 maincurrencydialog.cpp:437
#: maincurrencydialog.cpp:664 maincurrencydialog.cpp:789
#: maincurrencydialog.cpp:813 maincurrencydialog.h:78 mmframe.cpp:1763
#: mmframe.cpp:1985 optionsettingsgeneral.cpp:301
msgid "Currency Manager"
msgstr "貨幣管理員"

#: customfieldeditdialog.cpp:113
msgid "Custom Field Details"
msgstr "自訂欄位詳細資訊"

#: customfieldeditdialog.cpp:124 customfieldlistdialog.cpp:47
msgid "Attribute of"
msgstr "屬性"

#: customfieldeditdialog.cpp:130
msgid "Select the item that the custom field is associated with"
msgstr "選擇與自訂欄位相關聯的項目"

#: customfieldeditdialog.cpp:138
msgid "Enter the name of the custom field"
msgstr "輸入自訂欄位的名稱"

#: customfieldeditdialog.cpp:141
msgid "Field Type"
msgstr "欄位類型"

#: customfieldeditdialog.cpp:145
msgid "Select type of custom field"
msgstr "選擇自訂欄位的類型。"

#: customfieldeditdialog.cpp:148
msgid "Tooltip"
msgstr "提示"

#: customfieldeditdialog.cpp:150
msgid "Enter the tooltip that will be shown"
msgstr "輸入要顯示的提示"

#: customfieldeditdialog.cpp:153
msgid "RegEx"
msgstr "正規表達式"

#: customfieldeditdialog.cpp:155
msgid "Enter the RegEx to validate field"
msgstr "輸入正規表達式到驗證欄位"

#: customfieldeditdialog.cpp:158
msgid "Autocomplete"
msgstr "自動完成"

#: customfieldeditdialog.cpp:161
msgid "Enables autocomplete on custom field"
msgstr "在自訂欄位上啟用自動完成"

#: customfieldeditdialog.cpp:164 optionsettingsview.cpp:222 util.cpp:613
msgid "Default"
msgstr "預設"

#: customfieldeditdialog.cpp:166
msgid "Enter the default for this field\n"
"For date/time insert 'Now' to make current date/time as default"
msgstr "輸入該欄位的預設值\n"
"對於日期/時間，插入“現在”以使當前日期/時間成為預設值"

#: customfieldeditdialog.cpp:170 customfieldeditdialog.cpp:220
msgid "Choices"
msgstr "選項"

#: customfieldeditdialog.cpp:172
msgid "Enter the choices for this field separated with a semicolon"
msgstr "輸入此欄位的選項，以分號分隔"

#: customfieldeditdialog.cpp:175
msgid "Digits scale"
msgstr "小數位數"

#: customfieldeditdialog.cpp:177
msgid "Enter the decimal digits scale allowed"
msgstr "輸入允許的小數位數"

#: customfieldeditdialog.cpp:180
msgid "Panel's column"
msgstr "面板的欄"

#: customfieldeditdialog.cpp:185
msgid "Select a value to represent the item on a panel"
msgstr "選擇一個值來表示面板上的項目"

#: customfieldeditdialog.cpp:220 filtertransdialog.cpp:980
#: filtertransdialog.cpp:1017 filtertransdialog.cpp:1049
#: filtertransdialog.cpp:1625 reports/myusage.cpp:102 webappdialog.cpp:185
#: webappdialog.cpp:190
msgid "Empty value"
msgstr "空值"

#: customfieldeditdialog.cpp:233
msgid "Changing field type will delete all content!"
msgstr "更改欄位類型將刪除所有內容！"

#: customfieldeditdialog.cpp:234 customfieldeditdialog.cpp:256 mmframe.cpp:2439
#: mmframe.cpp:2501
msgid "Do you want to proceed?"
msgstr "您想繼續嗎？"

#: customfieldeditdialog.cpp:235 customfieldeditdialog.cpp:257
msgid "Custom Field Change"
msgstr "自訂欄位改片"

#: customfieldeditdialog.cpp:255
msgid "You have modified choices: ones removed will be cleaned!"
msgstr "您已修改選項：刪除的選項將被清除！"

#: customfieldeditdialog.h:41
msgid "New/Edit Custom Field"
msgstr "新建/編輯自訂欄位"

#: customfieldlistdialog.cpp:46
msgid "#"
msgstr "#"

#: customfieldlistdialog.cpp:50
msgid "Properties"
msgstr "屬性"

#: customfieldlistdialog.cpp:61 mmframe.cpp:1818
msgid "Custom Field Manager"
msgstr "自訂欄位管理員"

#: customfieldlistdialog.cpp:165
msgid "Do you really want to delete this custom field and all its data?"
msgstr "您確實要刪除此自訂欄位及其所有資料嗎？"

#: customfieldlistdialog.cpp:166
msgid "Confirm Custom Field Deletion"
msgstr "確認刪除自訂欄位"

#: customfieldlistdialog.cpp:184
#, c-format
msgid "This function will bulk search & replace for \"%s\" custom field values\n"
"It will match & replace only complete field value, no partial or middle-value replaces allowed\n"
"Please consider that there isn't any validation!"
msgstr "此功能將批量搜尋並替換「%s」自訂欄位值\n"
"它將僅匹配和替換完整的欄位內容，不允許部分或中間值替換\n"
"請注意，此過程未經任何驗證！"

#: customfieldlistdialog.cpp:187
msgid "Confirm Custom Field Content Update"
msgstr "確認更新自訂欄位內容"

#: customfieldlistdialog.cpp:192
msgid "Find what"
msgstr "尋找內容"

#: customfieldlistdialog.cpp:192 customfieldlistdialog.cpp:198
#: customfieldlistdialog.cpp:204 customfieldlistdialog.cpp:210
#: customfieldlistdialog.cpp:225
msgid "Update Custom Field Content"
msgstr "更新自訂欄位內容"

#: customfieldlistdialog.cpp:196
msgid "Do you want to update blank content?\n"
"Press no if you want to abort replace procedure!"
msgstr "您想更新空白內容嗎？\n"
"如果您想中止更新，請按否！"

#: customfieldlistdialog.cpp:204
msgid "Replace with"
msgstr "替換為"

#: customfieldlistdialog.cpp:208
msgid "Do you want to update to blank?\n"
"Press no if you want to abort replace procedure!"
msgstr "您想更新為空白嗎？\n"
"如果您想中止更新，請按否！"

#: customfieldlistdialog.cpp:224
#, c-format
msgid "%zu occurrence founded and replaced!"
msgid_plural "%zu occurrences founded and replaced!"
msgstr[0] "找到了 %zu 個事件並完成取代！"

#: customfieldlistdialog.cpp:259
msgid "&Bulk content update "
msgstr "批量內容更新(&B) "

#: db/DB_Table_Category_V1.h:113
msgid "Bills"
msgstr "帳單"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:114
msgid "Telephone"
msgstr "電話費"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:115
msgid "Electricity"
msgstr "電費"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:116 db/DB_Table_Category_V1.h:130
msgid "Gas"
msgstr "燃氣費"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:117
msgid "Internet"
msgstr "網路費"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:118
msgid "Rent"
msgstr "房租"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:119
msgid "Cable TV"
msgstr "有線電視"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:120
msgid "Water"
msgstr "水費"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:121
msgid "Food"
msgstr "食物"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:122
msgid "Groceries"
msgstr "日用雜貨"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:123
msgid "Dining out"
msgstr "外食"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:124
msgid "Leisure"
msgstr "休閒娛樂"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:125
msgid "Movies"
msgstr "電影"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:126
msgid "Video Rental"
msgstr "影片租借"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:127
msgid "Magazines"
msgstr "雜誌"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:128 model/Model_Asset.cpp:27
msgid "Automobile"
msgstr "汽車"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:129
msgid "Maintenance"
msgstr "維護"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:131
msgid "Parking"
msgstr "停車費"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:132
msgid "Registration"
msgstr "註冊"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:133
msgid "Education"
msgstr "教育"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:134
msgid "Books"
msgstr "書籍"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:135
msgid "Tuition"
msgstr "學費"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:136 db/DB_Table_Category_V1.h:140
#: db/DB_Table_Category_V1.h:160
msgid "Others"
msgstr ""

#: db/DB_Table_Category_V1.h:137
msgid "Homeneeds"
msgstr "家用"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:138
msgid "Clothing"
msgstr "服裝"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:139
msgid "Furnishing"
msgstr "家具"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:141
msgid "Healthcare"
msgstr "醫療服務"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:142 db/DB_Table_Category_V1.h:151
msgid "Health"
msgstr "健康"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:143
msgid "Dental"
msgstr "牙科"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:144
msgid "Eyecare"
msgstr "眼科"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:145
msgid "Physician"
msgstr "醫療費"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:146
msgid "Prescriptions"
msgstr "處方藥"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:147
msgid "Insurance"
msgstr "保險"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:148
msgid "Auto"
msgstr "汽車"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:149
msgid "Life"
msgstr "生活"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:150
msgid "Home"
msgstr "首頁"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:152
msgid "Vacation"
msgstr "渡假"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:153
msgid "Travel"
msgstr "旅遊"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:154
msgid "Lodging"
msgstr "住宿"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:155
msgid "Sightseeing"
msgstr "觀光"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:156
msgid "Taxes"
msgstr "稅"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:157
msgid "Income Tax"
msgstr "所得稅"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:158
msgid "House Tax"
msgstr "房屋稅"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:159
msgid "Water Tax"
msgstr "水資源稅"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:161
msgid "Miscellaneous"
msgstr "雜項"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:162
msgid "Gifts"
msgstr "禮物"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:164
msgid "Salary"
msgstr "薪資"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:165
msgid "Reimbursement/Refunds"
msgstr "償還/退款"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:166
msgid "Investment Income"
msgstr "投資收入"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:167
msgid "Other Income"
msgstr "其他收入"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:168
msgid "Other Expenses"
msgstr "其他支出"

#: db/DB_Table_Category_V1.h:169 filtertransdialog.cpp:893
#: filtertransdialog.cpp:1573 filtertransdialog.cpp:1674
#: import_export/qif_import_gui.cpp:476 import_export/qif_import_gui.cpp:606
#: model/Model_Checking.cpp:36
msgid "Transfer"
msgstr "轉帳"

#: dbupgrade.cpp:73
#, c-format
msgid "MMEX database upgrade to version %i failed!"
msgstr "MMEX資料庫升級至版本%i失敗"

#: dbupgrade.cpp:74
msgid "Please restore DB from autocreated pre-upgrade backup and retry or contact MMEX support"
msgstr "請從自動建立的升級前備份還原資料庫，並且重試，或聯絡 MMEX 協助"

#: dbupgrade.cpp:75 dbupgrade.cpp:109 dbupgrade.cpp:122
msgid "MMEX database upgrade"
msgstr "MMEX資料庫升級"

#: dbupgrade.cpp:107
msgid "MMEX database error!"
msgstr "MMEX資料庫錯誤!"

#: dbupgrade.cpp:108
#, c-format
msgid "MMEX database version %i doesn't work with this MMEX version.\n"
"Please upgrade MMEX to newer version."
msgstr "MMEX資料庫版本%i無法執行在此MMEX版本下.\n"
"請更新MMEX版本."

#: dbupgrade.cpp:120
#, c-format
msgid "MMEX database succesfully upgraded to version %i"
msgstr "MMEX資料庫成功升級至版本 %i"

#: dbupgrade.cpp:121
msgid "We suggest a database optimization under Tools → Database → Optimize"
msgstr "我們建議透過 工具→資料庫→最佳化 來進行資料庫的最佳化"

#: dbupgrade.cpp:183
msgid "Load debug file"
msgstr "載入偵錯檔案"

#: dbupgrade.cpp:190 dbupgrade.cpp:227 dbupgrade.cpp:234 dbupgrade.cpp:278
#: dbupgrade.cpp:289 mmframe.cpp:2476
msgid "MMEX debug error"
msgstr "MMEX 偵錯錯誤"

#: dbupgrade.cpp:190
msgid "Wrong file type!"
msgstr "錯誤檔案種類!"

#: dbupgrade.cpp:227 dbupgrade.cpp:278 mmframe.cpp:2476
msgid "Query error, please contact MMEX support!"
msgstr "查詢錯誤，請聯絡MMEX協助！"

#: dbupgrade.cpp:234 dbupgrade.cpp:289
msgid "Invalid file content, please contact MMEX support!"
msgstr "檔案內容無效，請聯絡 MMEX 協助！"

#: dbupgrade.cpp:241
msgid "Send this log to MMEX support team:\n"
"press OK to save to file or Cancel to exit"
msgstr "將此日誌傳送給 MMEX 支援團隊：\n"
"按「確定」儲存至檔案或按「取消」退出"

#: dbupgrade.cpp:242 dbupgrade.cpp:285
msgid "MMEX debug"
msgstr "MMEX 偵錯"

#: dbupgrade.cpp:245
msgid "Save debug file"
msgstr "儲存偵錯檔案"

#: dbupgrade.cpp:285
msgid "DB maintenance completed, please close and re-open MMEX!"
msgstr "資料庫維護完成，請關閉並重新開啟MMEX！"

#: dbwrapper.cpp:78
msgid "The default cipher algorithm has changed from AES-128 to AES-256 for compatibility with the MMEX mobile apps."
msgstr ""

#: dbwrapper.cpp:79
msgid "Rekeying with the new cipher will prevent opening this database in older versions of MMEX."
msgstr ""

#: dbwrapper.cpp:80
msgid "Do you want to update the database?"
msgstr ""

#: dbwrapper.cpp:80
msgid "Opening MMEX Database – Warning"
msgstr ""

#: dbwrapper.cpp:110
msgid "When database file opening:"
msgstr "當資料庫檔案開啟時："

#: dbwrapper.cpp:114
msgid "Can't open file"
msgstr "無法開啟檔案"

#: dbwrapper.cpp:114
msgid "You must specify path to another database file"
msgstr "您必須指定另一個資料庫檔案的路徑"

#: dbwrapper.cpp:118
msgid "An incorrect password given for an encrypted file\n"
"or\n"
"attempt to open a File that is not a database file \n"
msgstr "加密檔案提供的密碼不正確\n"
"或是\n"
"嘗試開啟不是資料庫檔案的文件\n"

#: dbwrapper.cpp:122 import_export/qif_import_gui.cpp:1163 webapp.cpp:120
#, c-format
msgid "Error: %s"
msgstr "錯誤：%s"

#: dbwrapper.cpp:125 mmframe.cpp:2075
msgid "Opening MMEX Database – Error"
msgstr ""

#: diagnostics.cpp:51
msgid "Diagnostics"
msgstr "診斷訊息"

#: diagnostics.cpp:88 relocatecategorydialog.cpp:134
#: relocatepayeedialog.cpp:132 relocatetagdialog.cpp:134 themes.cpp:195
msgid "&Close"
msgstr "關閉(&C)"

#: diagnostics.cpp:101
msgid "Developers may ask you to provide information presented here in order to help diagnose issues you may report with the program."
msgstr "開發人員可能會要求您提供此處提供的資訊，以幫助診斷您可能報告的程式問題。"

#: filtertrans.cpp:191
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: filtertransdialog.cpp:49 mmhomepage.cpp:534 mmhomepage.cpp:705
#: model/Model_Checking.cpp:42
msgid "Reconciled"
msgstr "已對賬"

#: filtertransdialog.cpp:49 mmchecking_list.cpp:1356
#: model/Model_Checking.cpp:41
msgid "Unreconciled"
msgstr "未對帳"

#: filtertransdialog.cpp:49 model/Model_Checking.cpp:43
msgid "Void"
msgstr "作廢"

#: filtertransdialog.cpp:50 filtertransdialog.cpp:1850
msgid "All Except Reconciled"
msgstr "已對帳的除外"

#: filtertransdialog.cpp:50 model/Model_Checking.cpp:45
msgid "Duplicate"
msgstr "複製"

#: filtertransdialog.cpp:50 mmchecking_list.cpp:1345
#: model/Model_Checking.cpp:44
msgid "Follow Up"
msgstr "追蹤"

#: filtertransdialog.cpp:53
msgid "Day"
msgstr "日"

#: filtertransdialog.cpp:53
msgid "Month"
msgstr "月份"

#: filtertransdialog.cpp:53
msgid "Year"
msgstr "年份"

#: filtertransdialog.cpp:55
msgid "Bar"
msgstr "棒形圖"

#: filtertransdialog.cpp:55
msgid "Line"
msgstr "折線圖"

#: filtertransdialog.cpp:55
msgid "Line DateTime"
msgstr "行日期時間"

#: filtertransdialog.cpp:56
msgid "Donut"
msgstr "環形圖"

#: filtertransdialog.cpp:56
msgid "Pie"
msgstr "圓形圖"

#: filtertransdialog.cpp:56
msgid "Radar"
msgstr "雷達圖"

#: filtertransdialog.cpp:57
msgid "Bar Line"
msgstr "小節線"

#: filtertransdialog.cpp:57
msgid "Stacked Area"
msgstr "堆疊區域圖"

#: filtertransdialog.cpp:57
msgid "Stacked Bar Line"
msgstr "堆疊小節線"

#: filtertransdialog.cpp:507
msgid "Last Unsaved Filter"
msgstr "最後未儲存的篩選器"

#: filtertransdialog.cpp:554 transactionsupdatedialog.cpp:122
msgid "Specify"
msgstr "指定"

#: filtertransdialog.cpp:580
msgid "Period Range"
msgstr "期間範圍"

#: filtertransdialog.cpp:592 reports/mmDateRange.cpp:35
msgid "Date Range"
msgstr "日期範圍"

#: filtertransdialog.cpp:623 filtertransdialog.cpp:1842
msgid "Include all subcategories"
msgstr "包括所有子類別"

#: filtertransdialog.cpp:654 filtertransdialog.cpp:1567
#: filtertransdialog.cpp:1668 import_export/univcsvdialog.cpp:114
#: mmchecking_list.cpp:336 model/Model_Checking.cpp:34 reports/forecast.cpp:81
msgid "Withdrawal"
msgstr "支出"

#: filtertransdialog.cpp:655 filtertransdialog.cpp:1569
#: filtertransdialog.cpp:1670 import_export/univcsvdialog.cpp:115
#: mmchecking_list.cpp:338 model/Model_Checking.cpp:35 reports/forecast.cpp:79
msgid "Deposit"
msgstr "收入"

#: filtertransdialog.cpp:656 filtertransdialog.cpp:883
#: filtertransdialog.cpp:1573 filtertransdialog.cpp:1674
msgid "Transfer Out"
msgstr "轉出"

#: filtertransdialog.cpp:657 filtertransdialog.cpp:1571
#: filtertransdialog.cpp:1672
msgid "Transfer In"
msgstr "轉入"

#: filtertransdialog.cpp:668
msgid "Amount Range"
msgstr "總數範圍"

#: filtertransdialog.cpp:693
msgid "Enter any string to find it in transaction notes"
msgstr "輸入任意字串即可在交易紀錄註記中找到它"

#: filtertransdialog.cpp:698 payeedialog.cpp:141
msgid "Use regex: to match using regular expressions."
msgstr "使用正規表達式：使用正規表達式進行比對。"

#: filtertransdialog.cpp:720
msgid "Presentation Options"
msgstr "演示選項"

#: filtertransdialog.cpp:734 filtertransdialog.cpp:1092
#: filtertransdialog.cpp:1705 filtertransdialog.cpp:1955
msgid "Hide Columns"
msgstr "隱藏欄"

#: filtertransdialog.cpp:743 filtertransdialog.cpp:1099
#: filtertransdialog.cpp:1968
msgid "Group By"
msgstr "群組方式"

#: filtertransdialog.cpp:752
msgid "Specify how the report should be grouped"
msgstr "指定報表的分組方式"

#: filtertransdialog.cpp:755 filtertransdialog.cpp:1105
#: filtertransdialog.cpp:1979
msgid "Chart"
msgstr "圖表"

#: filtertransdialog.cpp:764
msgid "Specify which chart will be included in the report"
msgstr "指定報表中將包含哪個圖表"

#: filtertransdialog.cpp:767 filtertransdialog.cpp:1988
msgid "Combine Splits"
msgstr "合併拆分"

#: filtertransdialog.cpp:770
msgid "Display split transactions as a single row"
msgstr "將拆分交易紀錄顯示為單行"

#: filtertransdialog.cpp:779 mmframe.cpp:1829 mmframe.cpp:1991 mmframe.cpp:2937
#: optiondialog.cpp:220 optiondialog.h:49
msgid "Settings"
msgstr "設定"

#: filtertransdialog.cpp:792
msgid "Save active values into current Preset selection"
msgstr "將啟用的數值儲存到目前預設選項"

#: filtertransdialog.cpp:796
msgid "Delete current Preset selection"
msgstr "刪除當前預設選項"

#: filtertransdialog.cpp:999
#, c-format
msgid "This name does not currently match any payees.\n"
"Do you want to continue to use it?\n"
"%s"
msgstr "該名稱目前與任何收款人均不相符。\n"
"您想繼續使用它嗎？\n"
"%s"

#: filtertransdialog.cpp:1173
msgid "Hide Report Columns"
msgstr "隱藏報表欄位"

#: filtertransdialog.cpp:1299 import_export/univcsvdialog.cpp:2182
#: mmframe.cpp:1310
msgid "Do you wish to continue?"
msgstr "您想繼續嗎？"

#: filtertransdialog.cpp:1299 mmframe.cpp:1311
msgid "Settings item deletion"
msgstr "設定刪除項目"

#: filtertransdialog.cpp:1299 mmframe.cpp:1309
msgid "The selected item will be deleted"
msgstr "選擇的項目將被刪除"

#: filtertransdialog.cpp:1634
msgid "Filtering Details: "
msgstr "篩遠詳細資訊： "

#: filtertransdialog.cpp:1764
msgid "Label"
msgstr "標籤"

#: filtertransdialog.cpp:1795
msgid "Since"
msgstr "自"

#: filtertransdialog.cpp:1797
msgid "Before"
msgstr "之前"

#: filtertransdialog.cpp:1810
msgid "Period"
msgstr "期間"

#: filtertransdialog.cpp:1880
msgid "Amount Min."
msgstr "最少數量"

#: filtertransdialog.cpp:1888
msgid "Amount Max."
msgstr "最大數量"

#: filtertransdialog.cpp:2139 mmframe.cpp:1337
msgid "Please Enter"
msgstr "請輸入"

#: filtertransdialog.cpp:2139 mmframe.cpp:1337
msgid "Setting Name"
msgstr "設定名稱"

#: filtertransdialog.cpp:2163 import_export/univcsvdialog.cpp:1101
msgid "The entered name is already in use"
msgstr "輸入的名稱已被使用"

#: filtertransdialog.cpp:2163 images_list.cpp:327 images_list.cpp:415
#: images_list.cpp:426 images_list.cpp:461 images_list.cpp:490
#: images_list.cpp:496 import_export/qif_import_gui.cpp:762
#: import_export/qif_import_gui.cpp:765 import_export/univcsvdialog.cpp:1101
msgid "Warning"
msgstr "警告"

#: filtertransdialog.cpp:2192
msgid "Do you want to save them before continuing?"
msgstr "您想在繼續之前儲存嗎？"

#: filtertransdialog.cpp:2192
msgid "Filter settings have changed"
msgstr "篩選器的設定已經更改"

#: filtertransdialog.cpp:2192
msgid "Please confirm"
msgstr "請確認"

#: filtertransdialog.cpp:2239 reports/reportbase.cpp:230
msgid "Choose Accounts"
msgstr "選擇帳戶"

#: filtertransdialog.h:165
msgid "Customize Transaction Report"
msgstr "客製化交易紀錄報表"

#: general_report_manager.cpp:284 mmframe.cpp:839 mmframe.cpp:3035
#: mmframereport.cpp:316 reports/myusage.cpp:145 reports/myusage.cpp:162
msgid "Reports"
msgstr "報表"

#: general_report_manager.cpp:382 import_export/univcsvdialog.cpp:536
#: themes.cpp:189
msgid "&Import"
msgstr "匯入(&I)"

#: general_report_manager.cpp:384
msgid "Locate and load a report file."
msgstr "尋找及載入一個報表檔案"

#: general_report_manager.cpp:386 import_export/univcsvdialog.cpp:538
msgid "&Export"
msgstr "(&E)匯出"

#: general_report_manager.cpp:388
msgid "Export the report to a new file."
msgstr "將報告匯出到新的檔案。"

#: general_report_manager.cpp:391 stockdialog.cpp:336
msgid "&Save "
msgstr "儲存(&S) "

#: general_report_manager.cpp:393
msgid "Save changes."
msgstr "儲存修改"

#: general_report_manager.cpp:395
msgid "&Run"
msgstr "執行(&R)"

#: general_report_manager.cpp:397
msgid "Run selected report."
msgstr "執行所選定的報表"

#: general_report_manager.cpp:409
msgid "Output"
msgstr "輸出"

#: general_report_manager.cpp:432
msgid "SQL"
msgstr "SQL"

#: general_report_manager.cpp:433
msgid "Lua"
msgstr "Lua"

#: general_report_manager.cpp:434
msgid "Template"
msgstr "範本"

#: general_report_manager.cpp:487
msgid "&Test"
msgstr "測試(&T)"

#: general_report_manager.cpp:488
msgid "Create Template"
msgstr "建立範本"

#: general_report_manager.cpp:540
#, c-format
msgid "%zu row returned, duration: %lld ms"
msgid_plural "%zu rows returned, duration: %lld ms"
msgstr[0] "傳回 %zu 行，持續時間：%lld ms"

#: general_report_manager.cpp:567
msgid "SQL Syntax Error"
msgstr "SQL 語法錯誤"

#: general_report_manager.cpp:598
msgid "Load report file:"
msgstr "載入報表檔案："

#: general_report_manager.cpp:600 general_report_manager.cpp:1059
msgid "General Report Manager files (*.grm)"
msgstr "一般性報表管理檔案 (*.grm)"

#: general_report_manager.cpp:600 general_report_manager.cpp:1059
msgid "ZIP files (*.zip)"
msgstr "ZIP檔 (*.zip)"

#: general_report_manager.cpp:665 general_report_manager.cpp:849
#: general_report_manager.cpp:1010 general_report_manager.h:64 mmframe.cpp:844
#: mmframe.cpp:1814 mmframe.cpp:1989
msgid "General Report Manager"
msgstr "報告管理工具"

#: general_report_manager.cpp:732
msgid "Assets..."
msgstr "資產..."

#: general_report_manager.cpp:735
msgid "New Empty Report..."
msgstr "新的空白報表..."

#: general_report_manager.cpp:736
msgid "New Sample Report"
msgstr "新的報表範例..."

#: general_report_manager.cpp:739
msgid "Change Group..."
msgstr "改變分組..."

#: general_report_manager.cpp:741
msgid "Rename Group..."
msgstr "重新命名分組..."

#: general_report_manager.cpp:742
msgid "UnGroup"
msgstr "取消群組"

#: general_report_manager.cpp:743
msgid "Rename Report..."
msgstr "重新命名報表..."

#: general_report_manager.cpp:747
msgid "Active"
msgstr "啟用"

#: general_report_manager.cpp:747
msgid "Show/Hide report in Navigator"
msgstr "於導覽器中 顯示/隱藏 報表"

#: general_report_manager.cpp:751
msgid "Delete Report..."
msgstr "刪除報表..."

#: general_report_manager.cpp:848 general_report_manager.cpp:1009
msgid "Enter the name for the report"
msgstr "輸入報表的名稱"

#: general_report_manager.cpp:867
msgid "Delete the Report Title:"
msgstr "刪除報表的標題："

#: general_report_manager.cpp:906 general_report_manager.cpp:990
msgid "Enter or choose name for the new report group"
msgstr "輸入或選擇新報表分組的名稱"

#: general_report_manager.cpp:907
msgid "Change report group"
msgstr "改變報表的分組"

#: general_report_manager.cpp:923
msgid "Enter or choose name for the new group"
msgstr "輸入或選擇新組的名稱"

#: general_report_manager.cpp:924
msgid "Rename Group"
msgstr "重新命名群組"

#: general_report_manager.cpp:991
msgid "Add Report Group"
msgstr "新增報表分組"

#: general_report_manager.cpp:1004
#, c-format
msgid "New Report %s"
msgstr "新增報表 %s"

#: general_report_manager.cpp:1017
msgid "A report with this name already exists"
msgstr "已存在相同名稱的報表"

#: general_report_manager.cpp:1017 general_report_manager.cpp:1024
msgid "New Report"
msgstr "新增報表"

#: general_report_manager.cpp:1056
msgid "Choose file to Save As Report"
msgstr "選擇要另存為報表的檔案"

#: general_report_manager.cpp:1234
msgid "Parameters:"
msgstr "參數："

#: images_list.cpp:326
#, c-format
msgid "Metadata JSON in Theme '%s' cannot be parsed and looks badly constructed, please correct."
msgstr "主題「%s」中的詮釋資料 JSON 無法解析，而且看起來建構很糟糕，請修正。"

#: images_list.cpp:414
#, c-format
msgid "File '%1$s' missing or invalid in chosen theme '%2$s'"
msgstr "檔案「%1$s」在所選主題「%2$s」中遺失或無效"

#: images_list.cpp:425
#, c-format
msgid "Metadata '%1$s' missing in chosen theme '%2$s'"
msgstr "所選主題「%2$s」中缺少詮釋資料「%1$s」"

#: images_list.cpp:458
msgid "and more..."
msgstr "和更多..."

#: images_list.cpp:460
#, c-format
msgid "There are %1$d missing or invalid icons in chosen theme '%2$s': %3$s"
msgstr "所選主題「%2$s」：%3$s中有 %1$d 個遺失或無效圖示"

#: images_list.cpp:489
#, c-format
msgid "Theme %s not found, it may no longer be supported. Reverting to default theme"
msgstr "未找到主題 %s，它可能不再被支援。恢復至預設主題"

#: images_list.cpp:496
#, c-format
msgid "Theme %s has missing items and is incompatible. Reverting to default theme"
msgstr "主題 %s 缺少項目且不相容。恢復至預設主題"

#: images_list.cpp:501
msgid "No workable theme found, the installation may be corrupt"
msgstr "找不到可用的主題，安裝可能已損壞"

#: import_export/parsers.cpp:46 import_export/univcsvdialog.cpp:2248
#: mmSimpleDialogs.cpp:1012
msgid "Unable to open file."
msgstr "無法開啟檔案。"

#: import_export/parsers.cpp:46 import_export/parsers.cpp:100
#: import_export/univcsvdialog.cpp:1353 mmframe.cpp:2648 mmframe.cpp:2667
msgid "Universal CSV Import"
msgstr "通用 CSV 匯入"

#: import_export/parsers.cpp:100
msgid "Unable to create file."
msgstr "無法建立檔案。"

#: import_export/parsers.cpp:120 import_export/parsers.cpp:260
msgid "Export error"
msgstr "匯出錯誤"

#: import_export/parsers.cpp:120 import_export/parsers.cpp:260
msgid "Unable to save file."
msgstr ""

#: import_export/parsers.cpp:146 import_export/parsers.cpp:155
msgid "File is not in Excel XML Spreadsheet 2003 format."
msgstr "檔案不是 Excel XML Spreadsheet 2003 格式。"

#: import_export/parsers.cpp:146 import_export/parsers.cpp:155
#: import_export/parsers.cpp:169 import_export/parsers.cpp:177
msgid "Parsing error"
msgstr "解析錯誤"

#: import_export/parsers.cpp:169
msgid "Unable to find Worksheet."
msgstr ""

#: import_export/parsers.cpp:175
msgid "Table"
msgstr "表格"

#: import_export/parsers.cpp:177
msgid "Unable to find Table."
msgstr ""

#: import_export/parsers.cpp:228 mmframereport.cpp:132
msgid "Transactions"
msgstr "交易紀錄"

#: import_export/qif_export.cpp:49 import_export/qif_export.cpp:680
#: mmframe.cpp:1625
msgid "Export as QIF file"
msgstr "匯出為 QIF 文件"

#: import_export/qif_export.cpp:50 mmframe.cpp:1624
msgid "Export as JSON file"
msgstr "匯出為 JSON 文件"

#: import_export/qif_export.cpp:51 import_export/univcsvdialog.cpp:125
#: mmframe.cpp:1620
msgid "Export as CSV file"
msgstr "匯出為 CSV 文件"

#: import_export/qif_export.cpp:119
msgid "Parameters"
msgstr "參數"

#: import_export/qif_export.cpp:124 import_export/qif_import_gui.cpp:209
msgid "Log"
msgstr "記錄"

#: import_export/qif_export.cpp:136 optionsettingsmisc.cpp:217
msgid "CSV"
msgstr "CSV"

#: import_export/qif_export.cpp:137
msgid "JSON"
msgstr "JSON"

#: import_export/qif_export.cpp:138
msgid "QIF"
msgstr "QIF"

#: import_export/qif_export.cpp:152 mmframe.cpp:3597 mmframe.cpp:3601
#: mmframe.cpp:3618 mmframe.cpp:3622
msgid "Accounts"
msgstr "帳戶"

#: import_export/qif_export.cpp:163 import_export/qif_import_gui.cpp:186
msgid "From Date"
msgstr "日期從"

#: import_export/qif_export.cpp:173 import_export/qif_import_gui.cpp:196
msgid "To Date"
msgstr "至"

#: import_export/qif_export.cpp:187 import_export/qif_import_gui.cpp:301
#: optionsettingsgeneral.cpp:103
msgid "Date Format"
msgstr "日期格式"

#: import_export/qif_export.cpp:199
msgid "Write to File"
msgstr "寫入檔案"

#: import_export/qif_export.cpp:202 import_export/qif_import_gui.cpp:123
#: import_export/univcsvdialog.cpp:188
msgid "File Name:"
msgstr "檔案名稱："

#: import_export/qif_export.cpp:203 import_export/qif_import_gui.cpp:135
#: import_export/univcsvdialog.cpp:201
msgid "&Browse..."
msgstr "(&B)瀏覽"

#: import_export/qif_export.cpp:225 import_export/univcsvdialog.cpp:555
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: import_export/qif_export.cpp:258
msgid "Choose Account to Export from:"
msgstr "選擇要匯出的帳戶："

#: import_export/qif_export.cpp:259 import_export/qif_export.cpp:365
msgid "QIF Export"
msgstr "匯出QIF檔"

#: import_export/qif_export.cpp:318
msgid "Choose QIF data file to Export"
msgstr "選擇要匯出的 QIF 資料檔案"

#: import_export/qif_export.cpp:320 import_export/qif_import_gui.cpp:876
msgid "QIF Files (*.qif)"
msgstr "QIF檔 (*.qif)"

#: import_export/qif_export.cpp:326
msgid "Choose JSON data file to Export"
msgstr "選擇要匯出的 JSON 資料檔案"

#: import_export/qif_export.cpp:328
msgid "JSON Files (*.json)"
msgstr "JSON檔 (*.json)"

#: import_export/qif_export.cpp:334 import_export/univcsvdialog.cpp:562
msgid "Choose CSV data file to Export"
msgstr "選擇CSV匯出日期格式"

#: import_export/qif_export.cpp:336 import_export/univcsvdialog.cpp:2232
msgid "CSV Files (*.csv)"
msgstr "CSV檔 (*.csv)"

#: import_export/qif_export.cpp:354
msgid "No Account available for export"
msgstr "沒有可用於匯出的帳戶"

#: import_export/qif_export.cpp:356
msgid "No Accounts selected for export"
msgstr "尚未選擇用於匯出的帳戶"

#: import_export/qif_export.cpp:358
msgid "To Date less than From Date"
msgstr "截止日期小於起始日期"

#: import_export/qif_export.cpp:454 import_export/qif_export.cpp:465
msgid "Categories exported"
msgstr "類別已匯出"

#: import_export/qif_export.cpp:485
msgid "Exporting"
msgstr "匯出中"

#: import_export/qif_export.cpp:485 import_export/qif_import_gui.cpp:401
#: import_export/qif_import_gui.cpp:1053
msgid "Please wait"
msgstr "請稍候"

#: import_export/qif_export.cpp:513
#, c-format
msgid "Exporting transaction %zu"
msgstr "正在匯出交易紀錄 %zu"

#: import_export/qif_export.cpp:675
#, c-format
msgid "Number of categories exported: %zu \n"
msgstr "匯出的類別數量：%zu\n"

#: import_export/qif_export.cpp:677
#, c-format
msgid "Number of transactions exported: %zu \n"
msgstr "匯出的交易紀錄數量：%zu\n"

#: import_export/qif_export.cpp:678
#, c-format
msgid "Number of accounts exported: %zu"
msgstr "匯出的帳戶數量：%zu"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:145 import_export/univcsvdialog.cpp:385
msgid "Encoding:"
msgstr "編碼："

#: import_export/qif_import_gui.cpp:180
msgid "Filtering Details:"
msgstr "篩選詳情："

#: import_export/qif_import_gui.cpp:219 import_export/univcsvdialog.cpp:493
msgid "Data"
msgstr "資料"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:280
msgid "Use account number instead of account name"
msgstr "請使用帳號而不是帳戶名稱"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:284
msgid "Include payee field in notes"
msgstr ""

#: import_export/qif_import_gui.cpp:288 import_export/univcsvdialog.cpp:460
msgid "Pattern match Payees"
msgstr "符合收款人的模式"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:293 import_export/univcsvdialog.cpp:466
msgid "Add match details to Notes"
msgstr "註記中包含符合的詳細資訊"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:391 import_export/qif_import_gui.cpp:394
#: import_export/qif_import_gui.cpp:469 import_export/qif_import_gui.cpp:626
#: import_export/qif_import_gui.cpp:790 import_export/qif_import_gui.cpp:1528
#: import_export/univcsvdialog.cpp:1029 import_export/univcsvdialog.cpp:1254
#: import_export/univcsvdialog.cpp:1257 import_export/univcsvdialog.cpp:1277
#: import_export/univcsvdialog.cpp:1284 import_export/univcsvdialog.cpp:1834
#: import_export/univcsvdialog.cpp:1836 import_export/univcsvdialog.cpp:1837
#: import_export/univcsvdialog.cpp:1852 import_export/univcsvdialog.cpp:2080
#: themes.cpp:235 transdialog.cpp:298 transdialog.cpp:302 transdialog.cpp:308
#: transdialog.cpp:987 transdialog.cpp:991 transdialog.cpp:998 webapp.cpp:417
#: webapp.cpp:426
msgid "Unknown"
msgstr "不明"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:401
msgid "Scanning"
msgstr "掃描"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:430
#, c-format
msgid "Reading line %zu, %lld ms"
msgstr "讀取行 %zu，%lld ms"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:436
#, c-format
msgid "Line %zu \t %s\n"
msgstr "第 %zu %s 行\n"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:536
#, c-format
msgid "Number of lines read from QIF file: %zu in %lld ms"
msgstr "從 QIF 檔案讀取的行數： %zu 行 共%lld ms"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:541 mmreportspanel.cpp:357
msgid "Accounts:"
msgstr "帳戶："

#: import_export/qif_import_gui.cpp:548 import_export/qif_import_gui.cpp:898
#: import_export/univcsvdialog.cpp:357
msgid "Date Format: "
msgstr "日期格式： "

#: import_export/qif_import_gui.cpp:551
msgid "Press OK Button to continue"
msgstr "請按確認按鈕繼續"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:770 import_export/qif_import_gui.cpp:801
#: import_export/univcsvdialog.cpp:2091 import_export/univcsvdialog.cpp:2105
#: stockspanel.cpp:486
msgid "Missing"
msgstr "遺失"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:795 import_export/univcsvdialog.cpp:2085
#, c-format
msgid "Matched to %1$s by pattern %2$s"
msgstr "依照模式 %2$s 與 %1$s 匹配"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:874
msgid "Choose QIF data file to Import"
msgstr "選擇要匯入的 QIF 資料檔案"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1045
msgid "Do you want to import all transaction?"
msgstr "您想匯入所有交易紀錄嗎？"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1046
msgid "All missing account, payees and categories will be created."
msgstr "所有缺少的帳戶、受款人和類別都將被建立。"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1047
msgid "Confirm Import"
msgstr "確認匯入"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1053
msgid "Importing"
msgstr "匯入中"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1055
msgid "Importing Accounts"
msgstr "匯入帳戶"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1058
msgid "Importing Payees"
msgstr "匯入受款人"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1062
msgid "Importing Categories"
msgstr "匯入類別"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1084
#, c-format
msgid "Importing transaction %1$i of %2$i"
msgstr "正在匯入交易紀錄 %1$i（共 %2$i）"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1174
msgid "Importing Transfers"
msgstr "匯入轉帳交易"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1214
msgid "Importing Split transactions"
msgstr "匯入拆分交易紀錄"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1218
msgid "Import finished successfully"
msgstr "匯入作業成功完成"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1218
#, c-format
msgid "Total Imported: %zu"
msgstr "匯入總數量：%zu"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1228 import_export/univcsvdialog.cpp:1533
msgid "Imported transactions discarded by user!"
msgstr "匯入的交易紀錄被使用者丟棄！"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1230 import_export/qif_import_gui.h:45
#: mmframe.cpp:1614
msgid "Import from QIF file"
msgstr "從 QIF 檔案匯入"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1338
msgid "Transaction code is missing"
msgstr "無交易紀錄代碼"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1352 import_export/univcsvdialog.cpp:2423
#, c-format
msgid "%1$s matched by %2$s"
msgstr "%1$s 與 %2$s 符合"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1364
msgid "Transaction Payee is missing or incorrect"
msgstr "無交易紀錄受款人或資料不正確"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1376
msgid "Date format or date mask is incorrect"
msgstr "日期格式或日期遮罩不正確"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1388
msgid "Transaction Account is incorrect"
msgstr "交易帳戶不正確"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1397
msgid "Transaction Account for transfer is incorrect"
msgstr "轉帳的交易帳號不正確"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1426
msgid "Transaction Amount is incorrect"
msgstr "交易金額不正確"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1452
msgid "Transaction Category is incorrect"
msgstr "交易類別不正確"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1586
#, c-format
msgid "Added account: %s"
msgstr "已新增的帳戶： %s"

#: import_export/qif_import_gui.cpp:1617 import_export/univcsvdialog.cpp:1261
#, c-format
msgid "Added payee: %s"
msgstr "已新增受款人：%s"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:109
msgid "SubCategory"
msgstr "副類型"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:113
msgid "Don't Care"
msgstr "忽略"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:116 mmchecking_list.cpp:342
#: mmhomepage.cpp:543 mmhomepage.cpp:706 reports/cashflow.cpp:409
#: reports/summary.cpp:275 reports/summary.cpp:311
msgid "Balance"
msgstr "結餘"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:122 mmframe.cpp:1611
msgid "Import from CSV file"
msgstr "從 CSV 檔案匯入"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:128
msgid "Import from XML file"
msgstr "從 XML 檔案匯入"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:131 mmframe.cpp:1621
msgid "Export as XML file"
msgstr "匯出為 XML 檔案"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:208
msgid "Account: "
msgstr "帳戶： "

#: import_export/univcsvdialog.cpp:218
msgid "Preset:"
msgstr "預設集："

#: import_export/univcsvdialog.cpp:265 import_export/univcsvdialog.cpp:582
#: import_export/univcsvdialog.cpp:2661
#, c-format
msgid "Load this Preset when Account is:\n"
"%s"
msgstr "當帳戶處於以下狀態時載入此預設：\n"
"%s"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:272
msgid "Specify the order of fields in the file"
msgstr "指定檔案中欄位的順序"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:318
msgid "&MMEX format"
msgstr "&MMEX格式"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:335
msgid "&Up"
msgstr "上移(&U)"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:339
msgid "&Down"
msgstr "下移(&D)"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:372
msgid "CSV Delimiter:"
msgstr "CSV 分隔符號："

#: import_export/univcsvdialog.cpp:399
msgid "Export column titles"
msgstr "匯出列名稱"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:414
msgid "Positive values are deposits"
msgstr "正的金額數量為存款"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:415
msgid "Positive values are withdrawals"
msgstr "負的金額數量為提款"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:432
msgid "Rows to ignore"
msgstr "要忽略的行"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:439
msgid "From start: "
msgstr "從開始： "

#: import_export/univcsvdialog.cpp:474
msgid "From end: "
msgstr "從結束： "

#: import_export/univcsvdialog.cpp:486
msgid "Preview"
msgstr "預覽"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:561
msgid "Choose CSV data file to Import"
msgstr "選擇要匯入的 CSV 資料檔案"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:561
msgid "Choose XML data file to Import"
msgstr "選擇要匯入的 XML 資料檔案"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:562
msgid "Choose XML data file to Export"
msgstr "選擇要匯出的 XML 資料檔案"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:565
msgid "Preset name"
msgstr "範本名稱"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:566
msgid "Save current settings as a Preset"
msgstr "將當前的選項儲存為預設"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:567 import_export/univcsvdialog.cpp:2183
msgid "Delete Preset"
msgstr "刪除預設"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:568
msgid "MMEX standard format"
msgstr "MMEX 標準格式"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:569
msgid "Move Up"
msgstr "上移"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:570
msgid "Move Down"
msgstr "向下移動"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:571 optionsettingsmisc.cpp:228
msgid "Specify the delimiter to use when importing/exporting CSV files"
msgstr "指定匯入/匯出CSV檔案時使用的分隔符號"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:572
msgid "Import File"
msgstr "檔案匯入"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:573
msgid "Export File"
msgstr "檔案輸入"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:586 import_export/univcsvdialog.cpp:2668
#, c-format
msgid "Preset '%1$s' loaded because Account '%2$s' selected"
msgstr "由於選擇了帳戶「%2$s」，已載入預設「%1$s」"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:746
#, c-format
msgid "Default account '%s' for this template does not exist.\n"
"Please select a new account."
msgstr "此範本的預設帳戶 「%s」 不存在。\n"
"請選擇一個新帳戶。"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:748
msgid "Account does not exist"
msgstr "帳戶不存在"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:950 import_export/univcsvdialog.cpp:1045
#: import_export/univcsvdialog.cpp:2683
#, c-format
msgid "Positive if type has '%s'"
msgstr "若類型有「%s」則為正"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1072
msgid "Preset Name"
msgstr "範本名稱"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1072
msgid "Save Preset"
msgstr "儲存範本"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1241
msgid "Invalid Date."
msgstr "無效日期。"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1242 mmTextCtrl.cpp:117
msgid "Invalid Amount."
msgstr "無效的金額數量"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1243
msgid "Type (withdrawal/deposit) unknown."
msgstr "未知類型(提款/存款)。"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1303
msgid "Incorrect fields specified for import!"
msgstr "指定匯入的欄位不正確！"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1304
msgid "Date field is required."
msgstr "必須要有資料欄位。"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1305
msgid "Amount field or both Withdrawal and Deposit fields are required."
msgstr "金額欄位或提款和存款欄位均為必填欄位。"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1306 import_export/univcsvdialog.cpp:1501
#: webappdialog.cpp:408
msgid "Import"
msgstr "匯入"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1366
#, c-format
msgid "Transactions imported to account %s: %ld"
msgstr "已匯入帳戶 %s 的交易紀錄：%ld"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1392
#, c-format
msgid "Line %ld: Empty"
msgstr "第 %ld 行：空白"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1403
#, c-format
msgid "Line %ld: Error:"
msgstr "第 %ld 行：錯誤"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1418
#, c-format
msgid "Line %ld: %s"
msgstr "第 %ld 行：%s"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1472
#, c-format
msgid "Line %ld: OK, imported."
msgstr "第 %ld 行：確認，已經匯入。"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1481
msgid "Rejected rows:"
msgstr "被拒絕的行："

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1486
#, c-format
msgid "Total Lines: %ld"
msgstr "總行數：%ld"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1488
#, c-format
msgid "Lines Selected to Import: %ld"
msgstr "選擇匯入的行數：%ld"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1490
#, c-format
msgid "Empty Lines: %ld"
msgstr "空行數：%ld"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1492
#, c-format
msgid "Imported: %ld"
msgstr "(&A)關於"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1494
#, c-format
msgid "Errored: %ld"
msgstr "錯誤的：%ld"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1497
#, c-format
msgid "Log file written to: %s"
msgstr "寫入日誌檔：%s"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1500 stockdialog.cpp:638
msgid "Please confirm saving"
msgstr "請確認儲存"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1534
msgid "No imported transactions!"
msgstr "無匯入的交易紀錄!"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1556
msgid "Incorrect fields specified for export! Requires at least Date and Amount."
msgstr "指定匯出的欄位不正確！至少需要日期和金額。"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1557 import_export/univcsvdialog.cpp:1738
msgid "Export"
msgstr "匯出"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1567
msgid "File exists"
msgstr "檔案已存在"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1567
msgid "Overwrite existing file?"
msgstr "覆蓋現有的檔案？"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1573
msgid "Failed to delete existing file. File may be locked by another program."
msgstr "無法刪除現有檔案。檔案可能被另一個程式鎖定。"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1574
msgid "Destination file error"
msgstr "目標檔案錯誤"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1582 mmSimpleDialogs.cpp:1020
msgid "Invalid Account"
msgstr "帳戶無效"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:1737
#, c-format
msgid "Transactions exported: %ld"
msgstr "已匯出交易紀錄筆數：%ld"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:2181
#, c-format
msgid "Preset '%s' will be deleted"
msgstr "預設「%s」將被刪除"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:2214 stockdialog.cpp:544
msgid "Choose CSV data file to import"
msgstr "選擇要匯入的 CSV 資料檔案"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:2217
msgid "Choose CSV data file to export"
msgstr "選擇要匯出的 CSV 資料檔案"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:2220
msgid "Choose XML data file to import"
msgstr "選擇要匯入的 XML 資料檔案"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:2223
msgid "Choose XML data file to export"
msgstr "選擇要匯出的 XML 資料檔案"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:2231
msgid "All Files"
msgstr "所有檔案"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:2231
msgid "XML Files (*.xml)"
msgstr "XML檔 (*.xml)"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:2679
msgid "Enter a value"
msgstr "請輸入數值"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:2679
msgid "Please, type the word indicating positive values in your CSV file, e.g. 'credit'"
msgstr "請輸入在 CSV 檔案中代表正值的單字，例如「信用」"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:2689
msgid "Amount sign must be defined by type when 'Type' is selected for import"
msgstr "選擇匯入「類型」時，必須按該類型定義金額正負符號"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:2810 import_export/univcsvdialog.cpp:2821
#: import_export/univcsvdialog.cpp:2837 import_export/univcsvdialog.cpp:2881
#: import_export/univcsvdialog.cpp:2892
#, c-format
msgid "Value %1$s for custom field '%2$s' is not type %3$s."
msgstr "自訂欄位「%2$s」的值 %1$s 不是類型 %3$s。"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:2850 import_export/univcsvdialog.cpp:2871
#, c-format
msgid "Value %1$s for %2$s custom field '%3$s' is not a valid selection."
msgstr "%2$s 自訂欄位「%3$s」的值 %1$s 不是有效選擇。"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:2882
#, c-format
msgid "Confirm format matches selection %s."
msgstr "確認格式與選擇 %s 相符。"

#: import_export/univcsvdialog.cpp:2909
#, c-format
msgid "Value %1$s does not match regex %2$s for custom field '%3$s'."
msgstr "值 %1$s 與自訂欄位「%3$s」的正規表達式 %2$s 不符。"

#: maincurrencydialog.cpp:75
msgid "Code"
msgstr "貨幣代碼"

#: maincurrencydialog.cpp:77
msgid "Fixed Rate"
msgstr "固定匯率"

#: maincurrencydialog.cpp:77
msgid "Last Rate"
msgstr "最新匯率"

#: maincurrencydialog.cpp:137
msgid "N/A"
msgstr "不適用"

#: maincurrencydialog.cpp:180 maincurrencydialog.cpp:474
msgid "Online update currency rate"
msgstr "線上更新匯率"

#: maincurrencydialog.cpp:183
msgid "Online Update"
msgstr "線上更新"

#: maincurrencydialog.cpp:187
msgid "Show all even the unused currencies"
msgstr "顯示全部，包含未使用的貨幣"

#: maincurrencydialog.cpp:241
msgid "Currency History Options"
msgstr "歷史匯率選項"

#: maincurrencydialog.cpp:258 stockdialog.cpp:287 stockdialog.cpp:306
#: stockdialog.cpp:634 stockspanel.cpp:215
msgid "Price"
msgstr "價格"

#: maincurrencydialog.cpp:277
msgid "Specify the date of currency value"
msgstr "指定貨幣匯率的日期"

#: maincurrencydialog.cpp:287
msgid "Enter the currency value"
msgstr "輸入貨幣價格"

#: maincurrencydialog.cpp:297
msgid "Download Currency Values history"
msgstr "下載歷史匯率"

#: maincurrencydialog.cpp:300
msgid "Add/&Update "
msgstr "新增/更新(&U) "

#: maincurrencydialog.cpp:301
msgid "Add Currency Values to history"
msgstr "將貨幣匯率添加到歷史記錄中"

#: maincurrencydialog.cpp:305
msgid "Delete selected Currency Values"
msgstr "刪除已選擇的貨幣匯率"

#: maincurrencydialog.cpp:309
msgid "Delete Currency Values history for unused currencies and days"
msgstr "刪除未使用的幣別和天數的歷史匯率"

#: maincurrencydialog.cpp:365
msgid "Do you really want to delete the selected Currency?"
msgstr "您確實要刪除所選貨幣嗎？"

#: maincurrencydialog.cpp:394
msgid "Base Currency Selection"
msgstr "基準幣別選擇"

#: maincurrencydialog.cpp:435
#, c-format
msgid "Historic rates for %1$s found, but \"Use currency history\" in options is disabled:\n"
"click no and enable it or click yes to remove all historic rates for %2$s"
msgstr "找到 %1$s 的歷史匯率，但選項中的「使用歷史匯率」被停用：\n"
"點擊「否」並啟用它，或點擊「是」刪除 %2$s 的所有歷史匯率"

#: maincurrencydialog.cpp:447
#, c-format
msgid "Currency History Options: %s"
msgstr "貨幣歷史匯率選項：%s"

#: maincurrencydialog.cpp:503
msgid "Unable to update history currency rates. Please update them manually!"
msgstr "無法更新歷史貨幣匯率。請手動更新！"

#: maincurrencydialog.cpp:504 maincurrencydialog.cpp:657
#: maincurrencydialog.cpp:692 maincurrencydialog.cpp:728
#: maincurrencydialog.cpp:834
msgid "Currency history error"
msgstr "貨幣歷史匯率錯誤"

#: maincurrencydialog.cpp:536
msgid "Set as Base Currency"
msgstr "設定為基準幣別"

#: maincurrencydialog.cpp:537
msgid "Online Update Currency Rate"
msgstr "線上更新匯率"

#: maincurrencydialog.cpp:657
msgid "No currency selected!"
msgstr "未選擇任何幣別"

#: maincurrencydialog.cpp:663
msgid "Do you want to add also dates without any transaction?"
msgstr "您還想添加沒有任何交易紀錄的日期嗎？"

#: maincurrencydialog.cpp:690
#, c-format
msgid "Unable to download %s currency rates"
msgstr "無法下載 %s 匯率"

#: maincurrencydialog.cpp:726
#, c-format
msgid "Unable to download history for symbol %s. History rates not available!"
msgstr "無法下載貨幣符號 %s 的歷史記錄。歷史匯率無法使用！"

#: maincurrencydialog.cpp:788 optionsettingsgeneral.cpp:300
msgid "Changing base currency will delete all history rates, proceed?"
msgstr "更改基準貨幣將刪除所有歷史匯率，繼續嗎？"

#: maincurrencydialog.cpp:812
msgid "Do you want to update today currency rates?"
msgstr "您是否要更新今天的匯率?"

#: maincurrencydialog.cpp:833
#, c-format
msgid "Unable to download history for base symbol %s. History rates not available!"
msgstr "無法下載基準貨幣符號 %s 的歷史記錄。歷史匯率無法使用！"

#: maincurrencydialog.cpp:876 stockspanel.cpp:432 util.cpp:684
msgid "Could not find base currency symbol!"
msgstr "找不到基準貨幣符號！"

#: mmSimpleDialogs.cpp:767 mmSimpleDialogs.cpp:779
msgid "&Clear color"
msgstr "(&C)清除顏色"

#: mmSimpleDialogs.cpp:770 mmSimpleDialogs.cpp:784
#, c-format
msgid "Color #&%i"
msgstr "顏色 #&%i"

#: mmSimpleDialogs.cpp:942
msgid "Subtract one year"
msgstr "減去一年"

#: mmSimpleDialogs.cpp:943
msgid "Subtract one month"
msgstr "減去一個月份"

#: mmSimpleDialogs.cpp:944
msgid "Add one month"
msgstr "增加一個月份"

#: mmSimpleDialogs.cpp:945
msgid "Add one year"
msgstr "增加一個年度"

#: mmSimpleDialogs.cpp:1001
#, c-format
msgid "Entry %s is invalid"
msgstr "項目 %s 無效"

#: mmSimpleDialogs.cpp:1007
msgid "Invalid Category"
msgstr "無效的類別"

#: mmSimpleDialogs.cpp:1007
msgid "Please select an existing category"
msgstr "請選擇現有的類別"

#: mmSimpleDialogs.cpp:1012
msgid "File name is empty."
msgstr "檔案名稱是空白的。"

#: mmSimpleDialogs.cpp:1013
msgid "Please select the file for this operation."
msgstr "請選擇用於此操作的檔案。"

#: mmSimpleDialogs.cpp:1023
msgid "Please select the account for this transaction."
msgstr "請選擇用於此操作的帳戶。"

#: mmSimpleDialogs.cpp:1025
msgid "Please specify which account the transfer is going to."
msgstr "請指定轉帳到哪個帳戶。"

#: mmSimpleDialogs.cpp:1027
msgid "Selection can be made by using the dropdown button."
msgstr "可以使用下拉按鈕進行選擇。"

#: mmSimpleDialogs.cpp:1030
msgid "Activating the button will provide a selection box where the account can be selected."
msgstr "啟動該按鈕將將出現一個選擇框，可以在其中選擇帳戶。"

#: mmSimpleDialogs.cpp:1039
msgid "Invalid Payee"
msgstr "無效的受款人"

#: mmSimpleDialogs.cpp:1040
msgid "Please type in a new payee,\n"
"or make a selection using the dropdown button."
msgstr "請輸入新的受款人，\n"
"或使用下拉按鈕進行選擇。"

#: mmSimpleDialogs.cpp:1048 mmSimpleDialogs.cpp:1060
msgid "Invalid Name"
msgstr "錯誤名稱"

#: mmSimpleDialogs.cpp:1051 mmSimpleDialogs.cpp:1063
msgid "Already exist!"
msgstr "已經存在!"

#: mmSimpleDialogs.cpp:1053
msgid "Please type in a non empty name."
msgstr "請輸入不是空白的名字。"

#: mmSimpleDialogs.cpp:1065
msgid "Please type in a non empty symbol."
msgstr "請輸入不是空白的證券代碼。"

#: mmSimpleDialogs.cpp:1168
msgid "Enter tags to search, optionally separated by the operators '&' and '|'."
msgstr "輸入要搜尋的標記，可以選擇以運算子「&」和「|」分隔。"

#: mmSimpleDialogs.cpp:1169
msgid "The default operator between consecutive tags is AND, use '|' to change the operator to OR."
msgstr "相連標記之間的預設運算子是 AND，使用「|」將運算符更改為 「OR」。"

#: mmSimpleDialogs.cpp:1769
#, c-format
msgid "Create new tag '%s'?"
msgstr "新增標記「'%s」？"

#: mmSimpleDialogs.cpp:1769
msgid "New tag entered"
msgstr "已輸入新標記"

#: mmTextCtrl.cpp:88 splittransactionsdialog.cpp:587
msgid "Invalid Value"
msgstr "無效數值"

#: mmTextCtrl.cpp:114
msgid "Please enter a calculated value."
msgstr "請輸入計算值。"

#: mmTextCtrl.cpp:114
msgid "Please enter a positive or calculated value."
msgstr "請輸入正值或計算值。"

#: mmTextCtrl.cpp:116
msgid "Tip: For calculations, enter expressions like (2+2)*(2+2)\n"
"Calculations will be evaluated and the result used as the entry."
msgstr "提示：如需計算，請輸入如 (2+2)*(2+2) 等表達式\n"
"計算結果將被紀錄於該欄位。"

#: mmTips.h:22
msgid "Recommendation: Always backup your .mmb database file regularly."
msgstr "注意:定期備份您的資料庫mmb檔案"

#: mmTips.h:23
msgid "Recommendation: If upgrading to a new version of MMEX, make sure you backup your .mmb database file before doing so."
msgstr "注意:升級到新版本MMEX前,請先備份您的資料庫mmb檔案"

#: mmTips.h:24
msgid "Recommendation: Use copy (Ctrl+C) and paste (Ctrl+V) for frequently used transactions."
msgstr "建議：對常用交易紀錄使用複製 (Ctrl+C) 和貼上 (Ctrl+V)。"

#: mmTips.h:25
msgid "Tip: Remember to make backups of your .mmb database file."
msgstr "提示：請記得備份 .mmb 資料庫檔案。"

#: mmTips.h:26
msgid "Tip: The .mmb database file is not encrypted. That means anyone else having the proper know how can actually open the file and read the contents. So make sure that if you are storing any sensitive financial information it is properly guarded."
msgstr "提示：.mmb 資料庫檔案未加密。這代表任何其他擁有適當知識的人都可以打開此檔案並讀取其內容。因此，如果您要儲存任何敏感的財務訊息，請對其進行適當的保護。"

#: mmTips.h:27
msgid "Tip: To mark a transaction as reconciled, select the transaction and press the “R” key. To mark a transaction as unreconciled, select the transaction and press the “U” key."
msgstr "提示：若要將某交易紀錄標記為已對帳，請選擇該交易紀錄並按下「R」鍵。若要將某交易紀錄標記為未對帳，請選擇該交易紀錄並按下「U」鍵。"

#: mmTips.h:28
msgid "Tip: To mark a transaction as requiring followup, select the transaction and press the “F” key."
msgstr "提示：若要將某筆交易標記為需要追蹤，請選擇該交易紀錄並按下「F」鍵。"

#: mmTips.h:29
msgid "Tip: MMEX supports printing of all reports that can be viewed. The print options are available under the menu, File → Print."
msgstr "提示：MMEX 支援列印所有可檢視的報表。列印選項位於選單“檔案”→“列印”內。"

#: mmTips.h:30
msgid "Tip: You can modify some runtime behavior of MMEX by changing the settings in Options."
msgstr "提示：您可以透過變更選項中的設定來修改 MMEX 的某些執行期間的表現方式。"

#: mmTips.h:31
msgid "Tip: To print a statement with transactions from any arbitrary set of criteria, use the transaction filter to select the transactions you want and then do a print from the menu."
msgstr "提示：若要列印包含任何篩選條件的交易紀錄報表，請使用交易篩選器選擇所需的交易，然後從選單中列印。"

#: mmTips.h:32
msgid "Tip: Set exchange rate for currencies in case if you have accounts with different currencies."
msgstr "提示：如果您有不同貨幣的帳戶，請設定貨幣的匯率。"

#: mmTips.h:34
msgid "Category Manager tip: Pressing the “H” key will cycle through all categories starting with the letter h."
msgstr "類別管理員提示：按下「H」鍵將循環瀏覽以字母 h 開頭的所有類別。"

#: mmTips.h:35
msgid "Category Manager tip: Pressing 2 key combination will cycle through all categories starting with that key combination. Example: Pressing ho will select Homeneeds, Home, House Tax, etc…"
msgstr "類別管理員提示：按 2 個組合鍵將循環瀏覽以該組合鍵開始的所有類別。範例：按 ho 將選擇 Homeneeds、Home、House Tax 等..."

#: mmTips.h:37
msgid "Never endorse a loan. If the borrower—your friend, family member, significant other, whoever—misses payments, your credit score will take a plunge, the lender can come after you for the money, and it will likely destroy your relationship. Plus, if the bank is requiring a cosigner, the bank does not trust the person to make the payments."
msgstr "切勿背書貸款。如果借款人——你的朋友、家人、重要的其他人，無論是誰——拖欠還款，你的信用評分將會大幅下降，貸款人可能會追索你的錢，這很可能會破壞你們的關係。另外，如果銀行要求共同簽名人，表示銀行不信任該人付款。"

#: mmTips.h:39
msgid "Grocery tip: Avoid grocery shopping when hungry or stressed. Hunger and stress can make you do strange things, like buying lots of chocolate or gimmicky processed foods. Plan to go to the store when you are well-fed and relaxed. That way, you can stick to your list and not overspend on food you do not need."
msgstr "購物小秘訣：避免在飢餓或有壓力時去雜貨店購物。飢餓和壓力會讓你做出奇怪的事情，例如購買大量巧克力或花哨的加工食品。計劃在吃飽、放鬆的時候去商店。這樣，您就可以堅持自己的清單，而不會在不需要的食物上超支。"

#: mmTips.h:40
msgid "Grocery tip: Make a shopping list. A shopping list saves money by helping you avoid buying products you do not need. The simplest way is to track consumables as you use them. Keep a magnetic notepad on the fridge and jot down what you need as you run out."
msgstr "購物小秘訣：列一份購物清單。購物清單可以幫助您避免購買不需要的產品，從而節省金錢。最簡單的方法是在使用消耗品時進行追蹤。在冰箱上放一個磁性記事本，記下用完需要補充的東西。"

#: mmTips.h:41
msgid "Grocery tip: Buy fruits and vegetables in season."
msgstr "購物小秘訣：購買當季的水果和蔬菜。"

#: mmTips.h:42
msgid "Grocery tip: Make sure your family consumes everything you purchase. Every month or so, hold a pantry challenge during which you use up as many pantry goods as possible before you shop again. A pantry challenge cuts down on waste and lets you get a sense of how much you are overbuying."
msgstr "購物小秘訣：確保您的家人消費完您購買的所有商品。大約每個月，舉辦一次食品庫存挑戰，在這次挑戰中，你在再次購物之前會用完盡可能多的食品庫存。食品庫存挑戰可以減少浪費，讓您了解自己的浪費程度。"

#: mmTips.h:43
msgid "Grocery tip: Reduce waste. Adopting better grocery shopping habits is one way to cut back on wasted food and money. Make a list of everything you throw out without using, such as spoiled leftovers or soggy lettuce, to get a sense of the full scale of the issue."
msgstr "購物小秘訣：減少浪費。養成更好的雜貨購物習慣是減少食物和金錢浪費的一種方法。列出所有你扔掉而沒有使用的東西，例如變質的剩菜或濕透的生菜，以全面了解問題的嚴重程度。"

#: mmTips.h:44
msgid "Grocery tip: Read sales flyers. Review each store’s flyer and match what is on sale with what is on your list or plan meals around sale items.  It is sometimes more cost-effective to visit multiple stores in one week to get the best value."
msgstr ""

#: mmTips.h:46
msgid "Cut back on subscriptions. Do you really need to subscribe to every streaming service? Are you using a paid service enough to justify the expense, or can you survive with the ad-supported free one? Do you need that monthly book club, or can you head to the library once per month instead?"
msgstr ""

#: mmTips.h:47
msgid "Use open source alternatives to proprietary software. Search at https://www.opensourcealternative.to/"
msgstr ""

#: mmTips.h:49
msgid "Parent tip: If you are asked to be a guarantor for a loan for your college student, first check to see if your child has maxed out federal loan, grant, and scholarship options."
msgstr ""

#: mmTips.h:51
#, c-format
msgid "Get out of debt tip: Pay yourself 10% first. Put this into an account that is hard to touch. Make sure it is a chore to get the money out (you have to drive to the bank), so you will only tap it consciously and for major expenses."
msgstr ""

#: mmTips.h:52
msgid "Get out of debt tip: Establish an emergency fund."
msgstr ""

#: mmTips.h:53
msgid "Get out of debt tip: Stop acquiring new debt."
msgstr ""

#: mmTips.h:54
msgid "Get out of debt tip: Create a realistic budget for your expenses."
msgstr ""

#: mmTips.h:55
msgid "Get out of debt tip: Spend less than you earn."
msgstr ""

#: mmTips.h:56
msgid "Get out of debt tip: Pay more than the minimum."
msgstr ""

#: mmTips.h:57
msgid "Get out of debt tip: If you have a mountain of debt, studies show paying off the smallest debts can give you the confidence to tackle the larger ones."
msgstr ""

#: mmTips.h:58
msgid "Before going to a shop and buy something: take the time making a list of what you really need. In the shop buy what is in your list."
msgstr "在去商店買東西之前：花點時間列出你真正需要的東西。在商店購買您清單中的商品。"

#: mmTips.h:62
msgid "Using MMEX it is possible to track stocks/mutual funds investments."
msgstr "使用 MMEX 可以追蹤股票/共同基金投資。"

#: mmTips.h:63
msgid "To create new stocks entry the Symbol, Number of shares and Purchase prise should be entered."
msgstr "若要建立新股票項目，應輸入股票代碼、股票數量和購買價格。"

#: mmTips.h:64
msgid "Sample of UK (HSBC HLDG) share: HSBA.L"
msgstr "英國(HSBC HLDG)股票範例：HSBA.L"

#: mmTips.h:65 mmTips.h:67
msgid "Before you start investing, have a fully-funded emergency fund."
msgstr "在開始投資之前，請準備好充足的應急基金。"

#: mmTips.h:68
msgid "Before you start investing, know your cash flow (have a budget)."
msgstr "在開始投資之前，請先了解您的現金流(制定預算)。"

#: mmTips.h:69
msgid "Before you start investing, pay off consumer debt — especially credit cards."
msgstr ""

#: mmTips.h:70
msgid "Before you start investing, make net worth your primary tracking metric."
msgstr "在開始投資之前，請將淨資產作為您的主要追蹤指標。"

#: mmTips.h:71
msgid "Before you start investing, clarify your goals and priorities."
msgstr "在開始投資之前，請先明確您的目標和優先事項。"

#: mmTips.h:72
msgid "Before you start investing, make sure you understand investing basics."
msgstr "在開始投資之前，請確保您已經了解投資基礎知識。"

#: mmTips.h:73
msgid "Common mistake of investors: only buying companies you know."
msgstr "投資人常犯的錯誤：只買你認識的公司。"

#: mmTips.h:74
msgid "Common mistake of investors: buying companies you like."
msgstr "投資人常犯的錯誤：買你喜歡的公司。"

#: mmTips.h:75
msgid "Common mistake of investors: buying buzzworthy companies."
msgstr "投資人常犯的錯誤：購買值得關注的公司。"

#: mmTips.h:76
msgid "Common mistake of investors: forgetting to rebalance."
msgstr "投資人常犯的錯誤：忘記再平衡。"

#: mmchecking_list.cpp:223
msgid "Sort Order"
msgstr "排列順序"

#: mmchecking_list.cpp:318 model/Model_CustomField.cpp:30
#: reports/transactions.cpp:209 transactionsupdatedialog.cpp:140
#: wizard_update.cpp:140
msgid "Time"
msgstr "時間"

#: mmchecking_list.cpp:354
msgid "Deleted On"
msgstr "在此日期刪除"

#: mmchecking_list.cpp:379
msgid "Last Updated"
msgstr "前次更新日期"

#: mmchecking_list.cpp:483
msgid "New &Withdrawal..."
msgstr "新增提款(&W)"

#: mmchecking_list.cpp:484
msgid "New &Deposit..."
msgstr "(&D)新增一筆的存款"

#: mmchecking_list.cpp:486
msgid "New &Transfer..."
msgstr "新增轉帳(&T)"

#: mmchecking_list.cpp:490
msgid "&Edit Transaction..."
msgid_plural "&Edit Transactions..."
msgstr[0] "編輯交易紀錄(&E)..."

#: mmchecking_list.cpp:493
msgid "&Copy Transaction"
msgid_plural "&Copy Transactions"
msgstr[0] "複製交易紀錄(&C)"

#: mmchecking_list.cpp:500
msgid "&Paste Transaction"
msgstr "貼上交易紀錄(&P)"

#: mmchecking_list.cpp:500
#, c-format
msgid "&Paste Transactions (%d)"
msgstr "貼上交易紀錄 (%d)(&P)"

#: mmchecking_list.cpp:505
msgid "D&uplicate Transaction..."
msgstr "複製貼上交易紀錄(&U)"

#: mmchecking_list.cpp:508
msgid "&Move Transaction..."
msgid_plural "&Move Transactions..."
msgstr[0] "移動交易紀錄(&M)..."

#: mmchecking_list.cpp:514
msgid "&View In Other Account"
msgstr "於其他帳戶中檢視(&V)"

#: mmchecking_list.cpp:518
msgid "&View Split Categories"
msgstr "檢視拆分類別(&V)"

#: mmchecking_list.cpp:526
msgid "Create Scheduled T&ransaction..."
msgstr "建立新的排程交易紀錄(&R)..."

#: mmchecking_list.cpp:530
msgid "&Restore selected transaction..."
msgid_plural "&Restore selected transactions..."
msgstr[0] "復原所選定的交易紀錄(&R)..."

#: mmchecking_list.cpp:532
msgid "Restore &all transactions in current view..."
msgstr "復原目前檢視中的所有交易紀錄(&A)..."

#: mmchecking_list.cpp:681
#, c-format
msgid "&Find all transactions with %s '%s'"
msgstr "尋找包含 %s「%s」的所有交易紀錄(&F)"

#: mmchecking_list.cpp:684
msgid "Cop&y Text to Clipboard"
msgstr "將文字複製到剪貼簿(&Y)"

#: mmchecking_list.cpp:691
msgid "&Delete selected transaction..."
msgid_plural "&Delete selected transactions..."
msgstr[0] "刪除所選定的交易紀錄(&D)..."

#: mmchecking_list.cpp:692
msgid "&Permanently delete selected transaction..."
msgid_plural "&Permanently delete selected transactions..."
msgstr[0] "永久刪除所選定的交易紀錄(&P)..."

#: mmchecking_list.cpp:695
msgid "Delete &all transactions in current view..."
msgstr "刪除目前檢視中的所有交易紀錄(&A)..."

#: mmchecking_list.cpp:695
msgid "Permanently delete &all transactions in current view..."
msgstr "永久刪除目前檢視中的所有交易紀錄(&A)..."

#: mmchecking_list.cpp:697
msgid "Delete Viewed “&Follow Up” Transactions..."
msgstr "刪除已檢視的「追蹤」交易紀錄(&F)..."

#: mmchecking_list.cpp:698
msgid "Delete Viewed “&Unreconciled” Transactions..."
msgstr "刪除已查看過且「尚未對帳」的交易紀錄(&U)..."

#: mmchecking_list.cpp:700
msgid "De&lete "
msgstr "刪除(&L) "

#: mmchecking_list.cpp:706
msgid "&Unreconciled"
msgstr "(&U)未對帳"

#: mmchecking_list.cpp:708
msgid "&Reconciled"
msgstr "已對賬(&R)"

#: mmchecking_list.cpp:710
msgid "&Void"
msgstr "無效(&V)"

#: mmchecking_list.cpp:712
msgid "&Follow Up"
msgstr "追蹤(&F)"

#: mmchecking_list.cpp:714
msgid "D&uplicate"
msgstr "複製貼上(&U)"

#: mmchecking_list.cpp:716
msgid "Mar&k as"
msgstr "標記為(&K)"

#: mmchecking_list.cpp:738 mmcheckingpanel.cpp:657 mmframe.cpp:781
msgid "All Transactions"
msgstr "所有交易"

#: mmchecking_list.cpp:1241
msgid "Do you really want to restore all of the transactions shown?"
msgstr "您真的要復原所顯示的全部交易紀錄嗎？"

#: mmchecking_list.cpp:1242 mmchecking_list.cpp:1284
msgid "Confirm Transaction Restore"
msgstr "確認交易紀錄復原"

#: mmchecking_list.cpp:1279
#, c-format
msgid "Do you really want to restore the selected transaction?"
msgid_plural "Do you really want to restore %i selected transactions?"
msgstr[0] "您確實要復原所選定的 %i 交易紀錄嗎？"

#: mmchecking_list.cpp:1325
msgid "Do you really want to delete all the transactions shown?"
msgstr "您真的要刪除所顯示的全部交易紀錄嗎？"

#: mmchecking_list.cpp:1326
msgid "Do you really want to permanently delete all the transactions shown?"
msgstr "您真的要永久刪除所顯示的全部交易紀錄嗎？"

#: mmchecking_list.cpp:1330 mmchecking_list.cpp:1431
msgid "Deleted transactions will be temporarily stored and can be restored from the Deleted Transactions view."
msgstr "已刪除的交易紀錄將被暫時存儲，並且可以從「已刪除的交易紀錄」檢視中復原。"

#: mmchecking_list.cpp:1331 mmchecking_list.cpp:1430
msgid "You cannot undo this action."
msgstr "您無法撤銷恢復此操作。"

#: mmchecking_list.cpp:1335 mmchecking_list.cpp:1346 mmchecking_list.cpp:1357
#: mmchecking_list.cpp:1435
msgid "Confirm Transaction Deletion"
msgstr "確定刪除交易"

#: mmchecking_list.cpp:1345 mmchecking_list.cpp:1356
#, c-format
msgid "Do you really want to delete all the \"%s\" transactions shown?"
msgstr "您真的要刪除所顯示的全部「%s」交易紀錄嗎？"

#: mmchecking_list.cpp:1422
#, c-format
msgid "Do you really want to permanently delete the selected transaction?"
msgid_plural "Do you really want to permanently delete %i selected transactions?"
msgstr[0] "您真的要永久刪除所選的 %i 交易紀錄嗎？"

#: mmchecking_list.cpp:1426
#, c-format
msgid "Do you really want to delete the selected transaction?"
msgid_plural "Do you really want to delete %i selected transactions?"
msgstr[0] "您真的要刪除所選的 %i 交易紀錄嗎？"

#: mmchecking_list.cpp:1499
#, c-format
msgid "Locked transaction to date: %s\n\n"
"Reconciled transactions."
msgstr "迄今鎖定的交易紀錄：%s\n\n"
"交易紀錄已對帳。"

#: mmchecking_list.cpp:1502 transdialog.cpp:751 transdialog.cpp:776
msgid "MMEX Transaction Check"
msgstr "MMEX 交易紀錄查核"

#: mmchecking_list.cpp:1532
#, c-format
msgid "You are about to edit a transaction involving an account that is closed."
msgid_plural "The edit will affect %i transactions involving an account that is closed."
msgstr[0] "您將要編輯的 %i 交易紀錄涉及已關閉的帳戶。"

#: mmchecking_list.cpp:1534
msgid "\n\n"
"Do you still want to perform the edit?"
msgstr "\n\n"
"您仍想執行編輯嗎？"

#: mmchecking_list.cpp:1535
msgid "Closed Account Check"
msgstr "檢查關閉的帳戶"

#: mmchecking_list.cpp:1741
#, c-format
msgid "Do you really want to move the selected transaction?"
msgid_plural "Do you really want to move %i selected transactions?"
msgstr[0] "您確實要移動所選的 %i 筆交易紀錄嗎？"

#: mmchecking_list.cpp:1746
msgid "Confirm Transaction Move"
msgstr "確認移動交易紀錄"

#: mmchecking_list.cpp:1752
#, c-format
msgid "Moving transaction to..."
msgid_plural "Moving %i transactions to..."
msgstr[0] "將%i筆交易紀錄移至..."

#: mmchecking_list.cpp:1756 stocks_list.cpp:312
msgid "Select the destination Account "
msgstr "選擇目的地帳戶 "

#: mmchecking_list.cpp:1791
msgid "This is due to some elements of the transaction or account detail not allowing the move"
msgstr "這是由於交易紀錄或帳戶的某些要素不允許移動。"

#: mmchecking_list.cpp:1792
msgid "Moved"
msgstr "已移動"

#: mmchecking_list.cpp:1793
msgid "Not moved"
msgstr "未有移動"

#: mmchecking_list.cpp:1796
msgid "Some transactions could not be moved"
msgstr "某些交易紀錄無法移動。"

#: mmchecking_list.cpp:1863
msgid "Scheduled transaction saved."
msgstr "排程交易紀錄已儲存。"

#: mmcheckingpanel.cpp:54
msgid "View All Transactions"
msgstr "檢視所有交易紀錄"

#: mmcheckingpanel.cpp:55
msgid "View Today"
msgstr "檢視今天"

#: mmcheckingpanel.cpp:56
msgid "View Current Month"
msgstr "檢視本月"

#: mmcheckingpanel.cpp:57
msgid "View Last 30 days"
msgstr "檢視最近30日"

#: mmcheckingpanel.cpp:58
msgid "View Last 90 days"
msgstr "檢視最近90日"

#: mmcheckingpanel.cpp:59
msgid "View Last Month"
msgstr "檢視上月"

#: mmcheckingpanel.cpp:60
msgid "View Last 3 Months"
msgstr "檢視最近3個月"

#: mmcheckingpanel.cpp:61
msgid "View Last 12 Months"
msgstr "檢視最近12個月"

#: mmcheckingpanel.cpp:62
msgid "View Current Year"
msgstr "檢視本年度"

#: mmcheckingpanel.cpp:63
msgid "View Current Financial Year"
msgstr "檢視本財政年度"

#: mmcheckingpanel.cpp:64
msgid "View Last Year"
msgstr "檢視上一年"

#: mmcheckingpanel.cpp:65
msgid "View Last Financial Year"
msgstr "檢視上一財政年度"

#: mmcheckingpanel.cpp:66
msgid "View Since Statement Date"
msgstr "從對帳單日期開始檢視"

#: mmcheckingpanel.cpp:67
msgid "View Transaction Report..."
msgstr "查閱交易紀錄報表..."

#: mmcheckingpanel.cpp:445
msgid "&New Withdrawal..."
msgstr "新增提款(&N)..."

#: mmcheckingpanel.cpp:446
msgid "&New Deposit..."
msgstr "新增存款(&N)..."

#: mmcheckingpanel.cpp:447
msgid "&New Transfer..."
msgstr "新增轉帳(&N)..."

#: mmcheckingpanel.cpp:576
msgid "Delete all selected transactions"
msgstr "刪除所有選取的交易紀錄"

#: mmcheckingpanel.cpp:580 mmframe.cpp:1980 optionsettingsmisc.cpp:100
#: transdialog.cpp:180
msgid "New Transaction"
msgstr "新增交易"

#: mmcheckingpanel.cpp:584
msgid "Edit all selected transactions"
msgstr "編輯所有選取的交易紀錄"

#: mmcheckingpanel.cpp:589
msgid "Duplicate selected transaction"
msgstr "複製貼上所選取的交易紀錄"

#: mmcheckingpanel.cpp:619
msgid "&Restore "
msgstr "復原(&R) "

#: mmcheckingpanel.cpp:620
msgid "Restore selected transaction"
msgstr "回復所選取的交易紀錄"

#: mmcheckingpanel.cpp:635
msgid "Enter any string to find it in the nearest transaction data"
msgstr "輸入任意字串即可在最近的交易資料中找到"

#: mmcheckingpanel.cpp:659 mmframe.cpp:825
msgid "Deleted Transactions"
msgstr "已刪除的交易紀錄"

#: mmcheckingpanel.cpp:661
#, c-format
msgid "Account View: %s"
msgstr "檢視帳戶：%s"

#: mmcheckingpanel.cpp:680
msgid "Account Bal: "
msgstr "帳戶餘額： "

#: mmcheckingpanel.cpp:683
msgid "Reconciled Bal: "
msgstr "對帳後餘額： "

#: mmcheckingpanel.cpp:686
msgid "Diff: "
msgstr "差異："

#: mmcheckingpanel.cpp:689
msgid "Filtered Flow: "
msgstr ""

#: mmcheckingpanel.cpp:769 webapp.cpp:621
msgid "Attachment"
msgstr "附件"

#: mmcheckingpanel.cpp:818
#, c-format
msgid "Transactions selected: %zu"
msgstr "已選定的交易紀錄：%zu"

#: mmcheckingpanel.cpp:821
#, c-format
msgid "Selected transactions balance: %s"
msgstr "已選定的交易紀錄餘額：%s"

#: mmcheckingpanel.cpp:825
#, c-format
msgid "Days between selected transactions: %d"
msgstr "所選交易紀錄間隔的天數：%d"

#: mmcheckingpanel.cpp:1062
msgid "Scheduled transactions cannot be shown, because the current filter choice extends into the future without limit."
msgstr ""

#: mmcheckingpanel.cpp:1063
msgid "Click to show scheduled transactions. This feature works best with filter choices that extend into the future (e.g., Current Month)."
msgstr ""

#: mmcheckingpanel.cpp:1064
msgid "Click to hide scheduled transactions."
msgstr ""

#: mmcustomdata.cpp:65
msgid "Custom fields"
msgstr "自訂欄位"

#: mmcustomdata.cpp:156
msgid "False"
msgstr "錯誤"

#: mmcustomdata.cpp:158
msgid "True"
msgstr "真確"

#: mmcustomdata.cpp:309
msgid "Multi Choice"
msgstr "多重選擇"

#: mmcustomdata.cpp:309
msgid "Please select"
msgstr "請選擇"

#: mmcustomdata.cpp:792
#, c-format
msgid "Unable to save custom field \"%1$s\":\n"
"value \"%2$s\" does not match RegEx validation \"%3$s\""
msgstr "無法儲存自訂欄位「%1$s」：\n"
"值「%2$s」與正規表達式驗證「%3$s」驗證不符"

#: mmcustomdata.cpp:795
msgid "CustomField validation error"
msgstr "自訂欄位驗證錯誤"

#: mmex.cpp:178
msgid "Fatal error occured.\n"
"Application will be terminated."
msgstr "發生嚴重錯誤。\n"
"程式將被終止。"

#: mmframe.cpp:272
msgid "Navigator"
msgstr "導覽器"

#: mmframe.cpp:273
msgid "Toolbar"
msgstr "工具列"

#: mmframe.cpp:489 mmframe.cpp:789 mmhomepage.cpp:690 reports/summary.cpp:259
#: reports/summary.cpp:302
msgid "Bank Accounts"
msgstr "銀行帳戶"

#: mmframe.cpp:490 mmframe.cpp:793 mmhomepage.cpp:691 reports/summary.cpp:261
#: reports/summary.cpp:303
msgid "Credit Card Accounts"
msgstr "信用卡帳戶"

#: mmframe.cpp:491 mmframe.cpp:805 mmhomepage.cpp:693 reports/summary.cpp:265
#: reports/summary.cpp:305
msgid "Term Accounts"
msgstr "定存帳戶"

#: mmframe.cpp:492 mmframe.cpp:809
msgid "Stock Portfolios"
msgstr "股票投資組合"

#: mmframe.cpp:493 mmframe.cpp:797 mmhomepage.cpp:689
msgid "Cash Accounts"
msgstr "現金帳戶"

#: mmframe.cpp:494 mmframe.cpp:801 mmhomepage.cpp:692 reports/summary.cpp:263
#: reports/summary.cpp:304
msgid "Loan Accounts"
msgstr "借貸帳戶"

#: mmframe.cpp:525
msgid "Auto Repeat Transactions"
msgstr "自動重複的交易紀錄"

#: mmframe.cpp:777 mmframe.cpp:1978 optiondialog.cpp:37
msgid "Dashboard"
msgstr "儀表板"

#: mmframe.cpp:813 mmhomepage.cpp:696 reports/summary.cpp:269
#: reports/summary.cpp:307
msgid "Share Accounts"
msgstr "證券帳戶"

#: mmframe.cpp:829 mmframe.cpp:1788 mmframe.cpp:2898
msgid "Budget Planner"
msgstr "預算規劃員"

#: mmframe.cpp:834 mmframe.cpp:1370 mmframe.cpp:1387 mmframe.cpp:1808
#: mmframe.cpp:1987 mmframe.cpp:2883
msgid "Transaction Report"
msgstr "交易紀錄報表"

#: mmframe.cpp:851 mmframe.cpp:2016 mmframe.cpp:2689 mmframe.cpp:2985
#: mmhelppanel.cpp:69
msgid "Help"
msgstr "輔助說明"

#: mmframe.cpp:1344
msgid "A setting with this name already exists"
msgstr "相同名稱的設定已經存在"

#: mmframe.cpp:1346
msgid "Please specify a new name for the setting"
msgstr "請為該設定指定一個新名稱"

#: mmframe.cpp:1348
msgid "Name in use"
msgstr "名稱已被使用"

#: mmframe.cpp:1405
msgid "Do you really want to delete the account?"
msgstr "你是否確定刪除此帳戶？"

#: mmframe.cpp:1408
msgid "This will also delete any associated Shares."
msgstr ""

#: mmframe.cpp:1412 mmframe.cpp:3630
msgid "Confirm Account Deletion"
msgstr "確定刪除帳戶"

#: mmframe.cpp:1432
msgid "MMEX has been opened without an active database."
msgstr "MMEX 在沒有資料庫的情況下開啟。"

#: mmframe.cpp:1433
msgid "MMEX: Menu Popup Error"
msgstr "MMEX：選單彈出顯示錯誤"

#: mmframe.cpp:1449 mmframe.cpp:1610
msgid "&Import from"
msgstr "匯入(&I)"

#: mmframe.cpp:1450
msgid "&CSV Files..."
msgstr "CSV 檔案(&C)..."

#: mmframe.cpp:1451
msgid "&XML Files..."
msgstr "XML 檔案(&X)..."

#: mmframe.cpp:1451 mmframe.cpp:1612
msgid "Import from XML file (Excel format)"
msgstr "從 XML 檔案匯入 (Excel 格式)"

#: mmframe.cpp:1453
msgid "&QIF Files..."
msgstr "QIF 檔案(&Q)..."

#: mmframe.cpp:1456 mmframe.cpp:1619
msgid "&Export as"
msgstr "匯出(&E)"

#: mmframe.cpp:1457 mmframe.cpp:1611 mmframe.cpp:1620
msgid "&CSV File..."
msgstr "CSV 檔案(&C)..."

#: mmframe.cpp:1458 mmframe.cpp:1612 mmframe.cpp:1621
msgid "&XML File..."
msgstr "XML 檔案(&X)..."

#: mmframe.cpp:1460 mmframe.cpp:1623
msgid "&MMEX CSV File..."
msgstr "MMEX CSV 檔案(&M)..."

#: mmframe.cpp:1461 mmframe.cpp:1624
msgid "&JSON File..."
msgstr "JSON 檔案(&J)..."

#: mmframe.cpp:1462 mmframe.cpp:1614 mmframe.cpp:1625
msgid "&QIF File..."
msgstr "QIF 檔案(&Q)..."

#: mmframe.cpp:1487
msgid "&Customize Report..."
msgstr "自訂報表(C)..."

#: mmframe.cpp:1488
msgid "&Rename Report..."
msgstr "重新命名報表(&R)..."

#: mmframe.cpp:1489
msgid "&Delete Report..."
msgstr "刪除報表(&D)..."

#: mmframe.cpp:1505 mmframe.cpp:1523 mmframe.cpp:1543 mmframe.cpp:1726
msgid "&Edit Account..."
msgstr "編輯帳戶(&E)..."

#: mmframe.cpp:1506 mmframe.cpp:1526 mmframe.cpp:1546 mmframe.cpp:1732
msgid "&Delete Account..."
msgstr "刪除帳戶(&D)..."

#: mmframe.cpp:1508 mmframe.cpp:1528
msgid "&Launch Account Website"
msgstr "(&L)開啟帳戶網頁"

#: mmframe.cpp:1509 mmframe.cpp:1529
msgid "&Attachment Manager..."
msgstr "開啟帳戶網頁(&L)"

#: mmframe.cpp:1524 mmframe.cpp:1729
msgid "&Change Account Type..."
msgstr "改變帳戶類別(&C)..."

#: mmframe.cpp:1542 mmframe.cpp:1723
msgid "&New Account..."
msgstr "建立新帳戶(&N)..."

#: mmframe.cpp:1544
msgid "Account &List"
msgstr "帳戶列表(&L)"

#: mmframe.cpp:1553
msgid "&All"
msgstr "全部(&A)"

#: mmframe.cpp:1554
msgid "&Favorites"
msgstr "我的最愛(&F)"

#: mmframe.cpp:1555
msgid "&Open"
msgstr "開啟(&O)"

#: mmframe.cpp:1556
msgid "&Closed"
msgstr "關閉(&C)"

#: mmframe.cpp:1557
msgid "Accounts &Visible"
msgstr "帳戶可見(&V)"

#: mmframe.cpp:1595
msgid "&New Database..."
msgstr "新增資料庫(&N)..."

#: mmframe.cpp:1595 mmframe.cpp:1974 wizard_newdb.cpp:136
msgid "New Database"
msgstr "新增資料庫"

#: mmframe.cpp:1596
msgid "&Open Database...\tCtrl-O"
msgstr "開啟資料庫...\tCtrl-O"

#: mmframe.cpp:1596 mmframe.cpp:1975
msgid "Open Database"
msgstr "開啟資料庫"

#: mmframe.cpp:1597
msgid "Save Database &As..."
msgstr "另存新資料庫(&A)..."

#: mmframe.cpp:1597
msgid "Save Database As"
msgstr "另存新資料庫"

#: mmframe.cpp:1604
msgid "&Recent Files"
msgstr "最近使用檔案(&R)"

#: mmframe.cpp:1605
msgid "&Clear Recent Files"
msgstr "清除最近使用清單"

#: mmframe.cpp:1616
msgid "&WebApp..."
msgstr "清除最近使用檔案(&C)"

#: mmframe.cpp:1616
msgid "Import from WebApp"
msgstr "從網路應用程式匯入"

#: mmframe.cpp:1623
msgid "Export as fixed CSV file"
msgstr "匯出為固定 CSV 檔案"

#: mmframe.cpp:1627
msgid "&HTML File..."
msgstr "HTML 檔案(&H)..."

#: mmframe.cpp:1627
msgid "Export as HTML file"
msgstr "匯出為 HTML 檔案"

#: mmframe.cpp:1632
msgid "&Print..."
msgstr "列印(&P)..."

#: mmframe.cpp:1632
msgid "Print current view"
msgstr "列印當前檢視"

#: mmframe.cpp:1638
msgid "E&xit\tCtrl-Q"
msgstr "離開(&X)\tCtrl-Q"

#: mmframe.cpp:1638
msgid "Quit this program"
msgstr "離開"

#: mmframe.cpp:1644
msgid "&Toolbar"
msgstr "工具欄(&T)"

#: mmframe.cpp:1644
msgid "Show/Hide the toolbar"
msgstr "顯示/隱藏工具欄"

#: mmframe.cpp:1646
msgid "&Navigator\tF5"
msgstr "導覽員(&N)\tF5"

#: mmframe.cpp:1646
msgid "Show/Hide Navigator"
msgstr "顯示/隱藏 導覽器"

#: mmframe.cpp:1648
msgid "&Display Share Accounts"
msgstr "顯示證券帳戶(&D)"

#: mmframe.cpp:1648
msgid "Show/Hide Share Accounts in Navigator"
msgstr "導覽器中 顯示/隱藏 證券帳戶"

#: mmframe.cpp:1650
msgid "&Display Deleted Transactions"
msgstr "顯示已刪除的交易紀錄(&D)"

#: mmframe.cpp:1650
msgid "Show/Hide Deleted Transactions in Navigator"
msgstr "導覽器中 顯示/隱藏 已刪除的交易紀錄"

#: mmframe.cpp:1652
msgid "Budgets: As Financial &Years"
msgstr "預算：以財務年度(&Y)"

#: mmframe.cpp:1652
msgid "Display Budgets in Financial Year Format"
msgstr "以財務年度格式顯示預算"

#: mmframe.cpp:1654
msgid "Budgets: &Include Transfers in Totals"
msgstr "預算：包含轉帳總額(&I)"

#: mmframe.cpp:1654
msgid "Include the transfer transactions in the Budget Totals"
msgstr "將轉帳交易紀錄納入預算總額"

#: mmframe.cpp:1656
msgid "Budget Category Report: with &Summaries"
msgstr "預算類別報表：包含摘要(&S)"

#: mmframe.cpp:1656
msgid "Include the category summaries in the Budget Category Summary"
msgstr "將類別摘要包含在預算類別摘要中"

#: mmframe.cpp:1658
msgid "Ignore F&uture Transactions"
msgstr "忽略未來交易紀錄(&U)"

#: mmframe.cpp:1658
msgid "Ignore Future transactions"
msgstr "忽略未來交易紀錄"

#: mmframe.cpp:1660
msgid "Show T&ooltips"
msgstr "顯示小提示(&T)"

#: mmframe.cpp:1660 optionsettingsview.cpp:104
msgid "Show Tooltips"
msgstr "顯示功能提示"

#: mmframe.cpp:1662
msgid "Show &Money Tips"
msgstr "顯示財務提示(&M)"

#: mmframe.cpp:1662 optionsettingsview.cpp:110
msgid "Show Money Tips"
msgstr "顯示財務提示"

#: mmframe.cpp:1682
msgid "&Full Screen\tF11"
msgstr "顯示全螢幕(&F) F11"

#: mmframe.cpp:1683 mmframe.cpp:2009
msgid "Toggle full screen"
msgstr "切換全螢幕"

#: mmframe.cpp:1688
msgid "&Reset View"
msgstr "重置檢視(&R)"

#: mmframe.cpp:1689
msgid "Reset view and dock tools"
msgstr "重置檢視和固定的工具"

#: mmframe.cpp:1720
msgid "Dash&board"
msgstr "儀表板(B)"

#: mmframe.cpp:1720 mmframe.cpp:1978
msgid "Open Dashboard"
msgstr "開啟儀表板"

#: mmframe.cpp:1729
msgid "Change the account type of an account"
msgstr "變更帳戶的類型"

#: mmframe.cpp:1732
msgid "Delete Account from database"
msgstr "從資料庫中刪除帳戶"

#: mmframe.cpp:1745
msgid "Download &Rates"
msgstr "下載匯率(&R)"

#: mmframe.cpp:1745
msgid "Download Currency and Stock Rates"
msgstr "下載匯率及股票利率"

#: mmframe.cpp:1751
msgid "&Payee Manager..."
msgstr "受款人管理員(&P)"

#: mmframe.cpp:1751 mmframe.cpp:1982 payeedialog.cpp:512
msgid "Payee Manager"
msgstr "受款人編輯器"

#: mmframe.cpp:1755
msgid "&Category Manager..."
msgstr "類別管理員(&C)"

#: mmframe.cpp:1759
msgid "&Tag Manager..."
msgstr "標記管理員(&T)"

#: mmframe.cpp:1759 mmframe.cpp:1984 tagdialog.h:45
msgid "Tag Manager"
msgstr "標記管理員"

#: mmframe.cpp:1763
msgid "Curre&ncy Manager..."
msgstr "貨幣管理員(&N)..."

#: mmframe.cpp:1767
msgid "&Categories..."
msgstr "類別(&C)"

#: mmframe.cpp:1768
msgid "Merge categories"
msgstr "合併類別"

#: mmframe.cpp:1770
msgid "&Payees..."
msgstr "受款人(&P)..."

#: mmframe.cpp:1771
msgid "Merge payees"
msgstr "(&P)受款人編輯器"

#: mmframe.cpp:1773
msgid "&Tags..."
msgstr "標記(&T)..."

#: mmframe.cpp:1774
msgid "Merge tags"
msgstr "合併標記"

#: mmframe.cpp:1776 relocatecategorydialog.cpp:133 relocatepayeedialog.cpp:131
#: relocatetagdialog.cpp:133
msgid "&Merge"
msgstr "合併(&M)"

#: mmframe.cpp:1777
msgid "Merge categories, payees, and tags"
msgstr "合併類別、受款人和標記"

#: mmframe.cpp:1788
msgid "&Budget Planner..."
msgstr "預算規劃員(&B)..."

#: mmframe.cpp:1792
msgid "&Scheduled Transactions"
msgstr "排程交易紀錄(&S)"

#: mmframe.cpp:1792
msgid "Bills and Deposits"
msgstr "支出與收入"

#: mmframe.cpp:1796
msgid "&Assets"
msgstr "資產(&A)"

#: mmframe.cpp:1802
msgid "T&heme Manager..."
msgstr "主題管理員(H)..."

#: mmframe.cpp:1802 themes.cpp:143
msgid "Theme Manager"
msgstr "主題管理"

#: mmframe.cpp:1808
msgid "Tra&nsaction Report..."
msgstr "交易紀錄報表(B)..."

#: mmframe.cpp:1814
msgid "&General Report Manager..."
msgstr "通用報告管理員(G)..."

#: mmframe.cpp:1818
msgid "C&ustom Field Manager..."
msgstr "自訂欄位管理員(&U)..."

#: mmframe.cpp:1824
msgid "Refresh &WebApp..."
msgstr "重新整理網路程式(&W)..."

#: mmframe.cpp:1824 mmframe.cpp:2962 mmframe.cpp:2969
msgid "Refresh WebApp"
msgstr "重新整理網路應用程式"

#: mmframe.cpp:1829
msgid "&Settings...\tAlt-F12"
msgstr "設定(&S)...\tAlt-F12"

#: mmframe.cpp:1836
msgid "&Decrypt Encrypted Database..."
msgstr "解密已加密資料庫(&D)..."

#: mmframe.cpp:1837
msgid "Convert encrypted database to unencrypted database"
msgstr "將加密資料庫轉換為未加密資料庫"

#: mmframe.cpp:1839
msgid "Change Encrypted &Password..."
msgstr "更改加密密碼(&P)..."

#: mmframe.cpp:1840
msgid "Change the password of an encrypted database"
msgstr "修改加密資料庫的密碼"

#: mmframe.cpp:1842
msgid "&Optimize Database..."
msgstr "最佳化資料庫(&O)..."

#: mmframe.cpp:1843
msgid "Optimize database for space and performance"
msgstr "最佳化資料庫以清出空間和增進效能"

#: mmframe.cpp:1845
msgid "Database Check and De&bug..."
msgstr "檢查資料庫及偵錯(&B)"

#: mmframe.cpp:1846
msgid "Generate database report or fix errors"
msgstr "產生資料庫報表或修復錯誤"

#: mmframe.cpp:1851
msgid "&Database"
msgstr "資料庫(&D)"

#: mmframe.cpp:1852
msgid "Database management"
msgstr "資料庫管理"

#: mmframe.cpp:1859 mmframe.cpp:2016
msgid "&Help\tF1"
msgstr "輔助說明(&H)\tF1"

#: mmframe.cpp:1859
msgid "Show Help"
msgstr "顯示輔助說明"

#: mmframe.cpp:1867
msgid "Face&book"
msgstr "臉書(&B)"

#: mmframe.cpp:1867
msgid "Visit MMEX Facebook page"
msgstr "瀏覽 MMEX 臉書頁面"

#: mmframe.cpp:1869
msgid "&Crowdin"
msgstr "&Crowdin"

#: mmframe.cpp:1869
msgid "Help translate MMEX on Crowdin"
msgstr "於 Crowdin 幫忙翻譯 MMEX"

#: mmframe.cpp:1871
msgid "&X"
msgstr "&X"

#: mmframe.cpp:1871
msgid "Follow MMEX on X"
msgstr "於 X 追蹤 MMEX"

#: mmframe.cpp:1873
msgid "&YouTube"
msgstr "&YouTube"

#: mmframe.cpp:1873
msgid "Watch MMEX videos on YouTube"
msgstr "於 YouTube 觀看 MMEX 影片"

#: mmframe.cpp:1875
msgid "&Slack"
msgstr "&Slack"

#: mmframe.cpp:1875
msgid "Communicate with the MMEX team online"
msgstr "與 MMEX 團隊線上交流"

#: mmframe.cpp:1877
msgid "&GitHub"
msgstr "&GitHub"

#: mmframe.cpp:1877
msgid "Access open source code repository and track reported bug statuses"
msgstr "存取開源程式碼儲存庫並追蹤回報錯誤的狀態"

#: mmframe.cpp:1879
msgid "Read and update MMEX wiki"
msgstr "閱讀和更新 MMEX 維基百科"

#: mmframe.cpp:1879
msgid "W&iki"
msgstr "維基百科(&I)"

#: mmframe.cpp:1884
msgid "MMEX for &Android"
msgstr "安卓版的 MMEX"

#: mmframe.cpp:1885
msgid "Install MMEX for Android based smartphones and tablets"
msgstr "於安卓版的智慧型手機和平板安裝 MMEX"

#: mmframe.cpp:1887
msgid "&Newsletter"
msgstr "電子報(&N)"

#: mmframe.cpp:1888
msgid "Visit the MMEX blog to view announcements"
msgstr "請造訪 MMEX 部落格查看公告"

#: mmframe.cpp:1890
msgid "&RSS Feed"
msgstr "RSS摘要(&R)"

#: mmframe.cpp:1890
msgid "Connect RSS web feed to news aggregator"
msgstr "將 RSS 網路來源連接到新聞聚合器"

#: mmframe.cpp:1892
msgid "Make a &Donation"
msgstr "捐款(&D)"

#: mmframe.cpp:1893
msgid "Donate to the MMEX team to support infrastructure and development"
msgstr "向 MMEX 團隊捐款以支持基礎設施和開發"

#: mmframe.cpp:1895
msgid "&Buy us a Coffee"
msgstr "給我們買杯咖啡(&B)"

#: mmframe.cpp:1896
msgid "Buy a key developer a coffee"
msgstr "給關鍵開發者買杯咖啡"

#: mmframe.cpp:1899
msgid "&Community"
msgstr "社群(&C)"

#: mmframe.cpp:1900
msgid "Stay in touch with MMEX community"
msgstr "與 MMEX 社群保持聯繫"

#: mmframe.cpp:1924
msgid "Report a &Bug"
msgstr "回報錯誤(&B)"

#: mmframe.cpp:1925
msgid "Report an error in application to the developers"
msgstr "於應用程式中向開發人員報告錯誤"

#: mmframe.cpp:1929
msgid "View &Diagnostics"
msgstr "檢視診斷(&D)"

#: mmframe.cpp:1930
msgid "Help provide information to the developers"
msgstr "幫助向開發者提供資訊"

#: mmframe.cpp:1934
msgid "&Show App Start Dialog"
msgstr "顯示應用程式開始畫面(&S)"

#: mmframe.cpp:1934
msgid "App Start Dialog"
msgstr "啟動對話框"

#: mmframe.cpp:1938
msgid "Check For Updates"
msgstr "檢查更新"

#: mmframe.cpp:1938
msgid "Check for &Updates"
msgstr "檢查更新(&U)"

#: mmframe.cpp:1942 mmframe.cpp:2015
msgid "&About"
msgstr "關於(&A)"

#: mmframe.cpp:1942
msgid "About dialog"
msgstr "關於對話框"

#: mmframe.cpp:1946
msgid "&File"
msgstr "檔案(&F)"

#: mmframe.cpp:1947
msgid "&Accounts"
msgstr "帳戶(&A)"

#: mmframe.cpp:1948
msgid "&Tools"
msgstr "工具(&T)"

#: mmframe.cpp:1949
msgid "&View"
msgstr "檢視(&V)"

#: mmframe.cpp:1950
msgid "&Help"
msgstr "輔助說明(&H)"

#: mmframe.cpp:1974 mmframe.cpp:1980
msgid "New"
msgstr "新增"

#: mmframe.cpp:1991
msgid "&Settings"
msgstr "設定(&S)"

#: mmframe.cpp:1999 mmframe.cpp:2004 mmframe.cpp:3028 optionsettingsnet.cpp:132
msgid "News"
msgstr "新聞"

#: mmframe.cpp:2006
msgid "Download Rates"
msgstr "下載匯率"

#: mmframe.cpp:2006
msgid "Download currency and stock rates"
msgstr "下載匯率及股票利率"

#: mmframe.cpp:2009
msgid "Full Screen\tF11"
msgstr "全螢幕\tF11"

#: mmframe.cpp:2012
msgid "&Print"
msgstr "列印(&P)"

#: mmframe.cpp:2012
msgid "Print"
msgstr "列印"

#: mmframe.cpp:2069
#, c-format
msgid "Please enter password for Database\n\n"
"%s"
msgstr "請輸入資料庫密碼\n\n"
"%s"

#: mmframe.cpp:2070 mmframe.cpp:2363 mmframe.cpp:2558
msgid "MMEX: Encrypted Database"
msgstr "MMEX：已加密的資料庫"

#: mmframe.cpp:2107
msgid "Have MMEX support provided a debug/patch file?"
msgstr "MMEX 支援是否提供了除錯/修正檔案？"

#: mmframe.cpp:2107
msgid "MMEX upgrade"
msgstr "MMEX 升級"

#: mmframe.cpp:2134 mmframe.cpp:2220
msgid "No File opened"
msgstr "無開啟的檔案"

#: mmframe.cpp:2136
msgid "Sorry. The Database version is too old or Database password is incorrect"
msgstr "抱歉。資料庫版本太舊或資料庫密碼不正確"

#: mmframe.cpp:2210
msgid "&Next →"
msgstr "下一步(&N)→"

#: mmframe.cpp:2223
msgid "Cannot locate previously opened database.\n"
msgstr "無法找到先前開啟的資料庫。\n"

#: mmframe.cpp:2225
msgid "Password not entered for encrypted Database.\n"
msgstr "未輸入加密資料庫的密碼。\n"

#: mmframe.cpp:2244
msgid "portable mode"
msgstr "可攜式軟體模式"

#: mmframe.cpp:2280
msgid "The database you are trying to open has been marked as opened by another instance of MMEX.\n"
"To avoid data loss or conflict, it's strongly recommended that you close all other applications that may be using the database.\n\n"
"If nothing else is running, it's possible that the database was left open as a result of a crash during previous usage of MMEX.\n\n"
"Would you like to continue to open this database?"
msgstr "您嘗試開啟的資料庫已被另一個 MMEX 開啟。\n"
"為了避免資料遺失或衝突，強烈建議您關閉可能正在使用該資料庫的所有其他應用程式。\n\n"
"如果沒有其他程式正在執行，則資料庫可能會因為先前使用 MMEX 期間發生崩潰而保持開啟。\n\n"
"您想繼續開啟該資料庫嗎？"

#: mmframe.cpp:2284
msgid "MMEX Instance Check"
msgstr "MMEX 執行個體檢查"

#: mmframe.cpp:2304
msgid "Choose database file to create"
msgstr "建立選擇的資料庫檔案"

#: mmframe.cpp:2307 mmframe.cpp:2329 mmframe.cpp:2371 mmframe.cpp:2527
msgid "MMEX Database"
msgstr "MMEX 資料庫"

#: mmframe.cpp:2327
msgid "Choose database file to open"
msgstr "選擇開啟檔案"

#: mmframe.cpp:2329 mmframe.cpp:2355 mmframe.cpp:2527
msgid "Encrypted MMEX Database"
msgstr "加密的 MMEX 資料庫"

#: mmframe.cpp:2353
msgid "Choose Encrypted database file to open"
msgstr "選擇要開啟的加密資料庫檔案"

#: mmframe.cpp:2363
msgid "Enter password for database"
msgstr "請輸入資料庫的密碼"

#: mmframe.cpp:2368
msgid "Choose database file to Save As"
msgstr "選擇要另存為的資料庫檔案"

#: mmframe.cpp:2394
msgid "Converted database!"
msgstr "資料庫轉換完成！"

#: mmframe.cpp:2394
msgid "MMEX message"
msgstr "MMEX訊息"

#: mmframe.cpp:2400
msgid "MMEX: Encryption Password Change"
msgstr "MMEX：加密密碼變更"

#: mmframe.cpp:2401
msgid "New password for database:"
msgstr "資料庫新密碼："

#: mmframe.cpp:2409
msgid "New password must not be empty."
msgstr "新密碼不能為空。"

#: mmframe.cpp:2413
msgid "Please confirm new password"
msgstr "請確認新密碼"

#: mmframe.cpp:2424
msgid "Password change completed"
msgstr "密碼變更完成"

#: mmframe.cpp:2428
msgid "Confirm password failed."
msgstr "確認密碼失敗。"

#: mmframe.cpp:2439
msgid "Backup database before optimization."
msgstr "最佳化前備份資料庫。"

#: mmframe.cpp:2440 mmframe.cpp:2450
msgid "DB Optimization"
msgstr "資料庫最佳化"

#: mmframe.cpp:2447
#, c-format
msgid "Database Optimization Completed!\n\n"
"Size before: %1$s\n"
"Size after: %2$s\n"
msgstr "資料庫最佳化完成！\n\n"
"之前的檔案大小：%1$s\n"
"之後的檔案大小：%2$s\n"

#: mmframe.cpp:2483
msgid "Database Check"
msgstr "資料庫檢查"

#: mmframe.cpp:2483
msgid "Result of database integrity check:"
msgstr "資料庫完整性檢查結果："

#: mmframe.cpp:2501
msgid "Please use this function only if requested by MMEX support and you have been supplied with a .mmdbg debug file"
msgstr "只有已經向 MMEX 請求支援並且已取得 .mmdbg 偵錯檔案時，才使用此功能"

#: mmframe.cpp:2502
msgid "Database Debug"
msgstr "資料庫偵錯"

#: mmframe.cpp:2504
msgid "&No"
msgstr "否(&N)"

#: mmframe.cpp:2504
msgid "&Yes"
msgstr "是(&Y)"

#: mmframe.cpp:2524 mmframe.cpp:2545
msgid "Save database file as"
msgstr "另存檔案"

#: mmframe.cpp:2545
msgid "Can't copy file to itself"
msgstr "無法將檔案複製到自身"

#: mmframe.cpp:2558
msgid "Enter password for new database"
msgstr "輸入新資料庫的密碼"

#: mmframe.cpp:2648 mmframe.cpp:2667
msgid "No account available to import"
msgstr "沒有可匯入的帳戶"

#: mmframe.cpp:2716
msgid "Asset Accounts hold Asset transactions\n\n"
"Asset transactions are created within the Assets View\n"
"after the selection of the Asset within that view.\n\n"
"Asset Accounts can also hold normal transactions to regular accounts."
msgstr "資產帳戶持有資產交易紀錄\n\n"
"在資產檢視中選擇資產後\n"
"於該檢視中創建資產交易紀錄。\n\n"
"資產帳戶還可以保存普通帳戶的一般交易紀錄。"

#: mmframe.cpp:2720
msgid "Asset Account Creation"
msgstr "新建立資產帳戶"

#: mmframe.cpp:2726
msgid "Share Accounts hold Share transactions\n\n"
"Share transactions are created within the Stock Portfolio View\n"
"after the selection of the Company Stock within the associated view.\n\n"
"These accounts only become visible after associating a Stock to the Share Account\n"
"Or by using the Menu View → 'Display Share Accounts'\n"
"Share Accounts can also hold normal transactions to regular account."
msgstr "證券帳戶中保存股票交易紀錄\n\n"
"在關聯視圖中選擇公司股票後，股票交易紀錄將在股票投資組合視圖中建立。\n\n"
"這些帳戶只有在將股票關聯到股票帳戶後才可見\n"
"或使用選單檢視→「顯示股票帳戶」\n"
"共享帳戶還可以保存普通帳戶的一般交易紀錄。"

#: mmframe.cpp:2732
msgid "Share Account Creation"
msgstr "建立證券帳戶"

#: mmframe.cpp:2935
msgid "Settings have been updated."
msgstr "設定已更新。"

#: mmframe.cpp:2936
msgid "Some settings take effect only after an application restart."
msgstr "部份設定只有在應用程式重新啟動後才會生效。"

#: mmframe.cpp:2962
msgid "Accounts, Payees, and Categories Updated"
msgstr "帳戶、受款人和類別已更新"

#: mmframe.cpp:2968
msgid "Issue encountered updating WebApp, check Web server and WebApp settings"
msgstr "更新網路應用程式時遇到問題，請檢查網路伺服器和網路應用程式設定"

#: mmframe.cpp:3108
msgid "Choose HTML file to Export"
msgstr "選擇要匯出的 HTML 檔案"

#: mmframe.cpp:3530 mmframe.cpp:3537
msgid "Downloading stock prices from Yahoo"
msgstr "從雅虎下載股票價格"

#: mmframe.cpp:3531
msgid "Please wait..."
msgstr "請稍等..."

#: mmframe.cpp:3580 stockspanel.cpp:496
#, c-format
msgid "%1$s on %2$s"
msgstr "%1$s 在於 %2$s"

#: mmframe.cpp:3597
msgid "No account available to edit!"
msgstr "沒有可編輯的帳戶！"

#: mmframe.cpp:3601
msgid "Choose Account to Edit"
msgstr "選擇要編輯的帳戶"

#: mmframe.cpp:3618
msgid "No account available to delete!"
msgstr "沒有可刪除的帳戶！"

#: mmframe.cpp:3622
msgid "Choose Account to Delete"
msgstr "選擇要刪除的帳戶"

#: mmframe.cpp:3627
#, c-format
msgid "Are you sure you want to delete\n"
"%1$s account: %2$s?"
msgstr "您確定要刪除嗎\n"
"%1$s 帳戶： %2$s?"

#: mmframe.cpp:3645 mmframe.cpp:3669
msgid "Change Account Type"
msgstr "改變帳戶種類"

#: mmframe.cpp:3645
msgid "Select account"
msgstr "選擇帳戶"

#: mmframe.cpp:3668
#, c-format
msgid "Select new account type for %s"
msgstr "請為 %s 選擇新的帳戶種類"

#: mmframe.cpp:3840 payeedialog.cpp:837
msgid "Merge payees completed"
msgstr "合併受款人已完成"

#: mmframe.cpp:3844 payeedialog.cpp:841
msgid "Merge payees result"
msgstr "合併受款人結果"

#: mmframe.cpp:3856
msgid "Merge tags completed"
msgstr "合併標記已完成"

#: mmframe.cpp:3860
msgid "Merge tags result"
msgstr "合併標記結果"

#: mmframe.cpp:3936
#, c-format
msgid "File %s not found"
msgstr "未找到檔案 %s"

#: mmframereport.cpp:80
msgid "General Group Report"
msgstr "通用分類報表"

#: mmframereport.cpp:107 mmhomepage.cpp:849 model/Model_Report.cpp:410
#: reports/bugreport.h:110
msgid "Caught exception"
msgstr "發現例外狀況"

#: mmframereport.cpp:123
msgid "Cash Flow"
msgstr "現金流"

#: mmframereport.cpp:146 mmframereport.cpp:233 mmhomepage.cpp:190
msgid "Summary"
msgstr "結餘"

#: mmframereport.cpp:149 reports/categexp.cpp:303
msgid "Where the Money Goes"
msgstr "依類別查看支出"

#: mmframereport.cpp:152 reports/categexp.cpp:309
msgid "Where the Money Comes From"
msgstr "依類別查看收入"

#: mmframereport.cpp:160
msgid "Forecast Report"
msgstr "預算報表"

#: mmframereport.cpp:168 optionsettingshome.cpp:78
msgid "Income vs. Expenses"
msgstr "收入與支出"

#: mmframereport.cpp:179
msgid "My Usage"
msgstr "我的花費"

#: mmframereport.cpp:187 reports/payee.cpp:119
msgid "Payees"
msgstr "收款人"

#: mmframereport.cpp:195
msgid "Summary of Accounts"
msgstr "所有帳目總結"

#: mmframereport.cpp:212
msgid "Budgets"
msgstr "預算"

#: mmframereport.cpp:215
msgid "Budget Performance"
msgstr "預算執行情況"

#: mmframereport.cpp:218
msgid "Budget Category Summary"
msgstr "預算類別摘要"

#: mmframereport.cpp:230
msgid "Stocks Report"
msgstr "股票報表"

#: mmframereport.cpp:316 mmreportspanel.cpp:400
msgid "Hide"
msgstr "隱藏"

#: mmhelppanel.cpp:65
msgid "&Back"
msgstr "返回(&B)"

#: mmhelppanel.cpp:66
msgid "&Forward"
msgstr "往前(&F)"

#: mmhomepage.cpp:62 mmhomepage.cpp:81 reports/summary.cpp:273
#: reports/summary.cpp:310
msgid "Stocks"
msgstr "股票"

#: mmhomepage.cpp:81
msgid "Gain/Loss"
msgstr "盈 / 虧"

#: mmhomepage.cpp:82 reports/budgetingperf.cpp:142 reports/cashflow.cpp:276
#: reports/categexp.cpp:219 reports/categexp.cpp:497 reports/summary.cpp:308
msgid "Total"
msgstr "總計"

#: mmhomepage.cpp:108 mmhomepage.cpp:629 mmhomepage.cpp:744
#: reports/incexpenses.cpp:280 reports/payee.cpp:167
#: reports/summarystocks.cpp:163 splittransactionsdialog.cpp:263
msgid "Total:"
msgstr "總計："

#: mmhomepage.cpp:162
#, c-format
msgid "Top Withdrawals: %s"
msgstr "排名最高提款：%s"

#: mmhomepage.cpp:353
msgid "Account/Payee"
msgstr "帳戶/受款人"

#: mmhomepage.cpp:423
#, c-format
msgid "Income vs. Expenses: %s"
msgstr "收入與支出：%s"

#: mmhomepage.cpp:433 reports/categexp.cpp:153 reports/categexp.cpp:188
#: reports/categexp.cpp:425 reports/categexp.cpp:496 reports/incexpenses.cpp:88
#: reports/incexpenses.cpp:214 reports/incexpenses.cpp:246
#: reports/payee.cpp:138
msgid "Expenses"
msgstr "支出"

#: mmhomepage.cpp:437 reports/incexpenses.cpp:117
msgid "Difference:"
msgstr "盈 / 虧："

#: mmhomepage.cpp:441
msgid "Income/Expenses"
msgstr "收入/支出"

#: mmhomepage.cpp:465
msgid "Transaction Statistics"
msgstr "交易量細明表"

#: mmhomepage.cpp:512
msgid "Follow Up On Transactions: "
msgstr "(&F)追蹤"

#: mmhomepage.cpp:516
msgid "Total Transactions: "
msgstr "交易紀錄總計： "

#: mmhomepage.cpp:540 model/Model_Attachment.cpp:25
msgid "Stock"
msgstr "股票"

#: mmhomepage.cpp:550
msgid "Total Net Worth"
msgstr "總資產"

#: mmhomepage.cpp:621
msgid "Other Assets"
msgstr "其他資產"

#: mmhomepage.cpp:694
msgid "Investment Accounts"
msgstr "投資帳戶"

#: mmhomepage.cpp:695 reports/summary.cpp:267 reports/summary.cpp:306
msgid "Asset Accounts"
msgstr "資產帳戶"

#: mmhomepage.cpp:835
msgid "Currency Exchange Rates"
msgstr "貨幣兌換匯率"

#: mmhomepagepanel.cpp:189
msgid "Upcoming Transactions"
msgstr "到期交易項目"

#: mmpanelbase.cpp:163
msgid "Hide/Show Columns"
msgstr "隱藏/顯示欄"

#: mmpanelbase.cpp:164
msgid "Hide this column"
msgstr "隱藏此欄"

#: mmpanelbase.cpp:166
msgid "Order by this column"
msgstr "以此欄排序"

#: mmpanelbase.cpp:169
msgid "Move column left"
msgstr "將此欄向左移動"

#: mmpanelbase.cpp:170
msgid "Move column right"
msgstr "將此欄向右移動"

#: mmpanelbase.cpp:172
msgid "Reset columns"
msgstr "重設欄"

#: mmreportspanel.cpp:141
msgid "Report"
msgstr "報表"

#: mmreportspanel.cpp:199
msgid "Period:"
msgstr "期間："

#: mmreportspanel.cpp:255 mmreportspanel.cpp:271 model/Model_Report.cpp:87
msgid "Date:"
msgstr "日期："

#: mmreportspanel.cpp:287 model/Model_Report.cpp:89
msgid "Time:"
msgstr "時間："

#: mmreportspanel.cpp:302 model/Model_Report.cpp:90
msgid "Year:"
msgstr "年份："

#: mmreportspanel.cpp:325
msgid "Budget:"
msgstr "預算："

#: mmreportspanel.cpp:362 reports/reportbase.cpp:196
#: reports/transactions.cpp:87
msgid "All Accounts"
msgstr "所有帳戶"

#: mmreportspanel.cpp:363
msgid "Specific Accounts…"
msgstr ""

#: mmreportspanel.cpp:379
msgid "Future Months:"
msgstr "未來月份："

#: mmreportspanel.cpp:394
msgid "Chart:"
msgstr "圖表："

#: mmreportspanel.cpp:399
msgid "Show"
msgstr "顯示"

#: model/Model_Account.cpp:27 model/Model_Asset.cpp:31 reports/summary.cpp:257
#: reports/summary.cpp:301
msgid "Cash"
msgstr "現金"

#: model/Model_Account.cpp:28
msgid "Checking"
msgstr "支票/存款/信用卡"

#: model/Model_Account.cpp:29
msgid "Credit Card"
msgstr "信用卡"

#: model/Model_Account.cpp:30
msgid "Loan"
msgstr "貸款"

#: model/Model_Account.cpp:31
msgid "Term"
msgstr "定期戶口"

#: model/Model_Account.cpp:32
msgid "Investment"
msgstr "投資"

#: model/Model_Account.cpp:33 model/Model_Attachment.cpp:26
msgid "Asset"
msgstr "資產"

#: model/Model_Account.cpp:34 stockspanel.cpp:214
msgid "Shares"
msgstr "股票"

#: model/Model_Account.cpp:171
msgid "Account Error"
msgstr "帳戶錯誤"

#: model/Model_Asset.cpp:26
msgid "Property"
msgstr "房地產"

#: model/Model_Asset.cpp:28
msgid "Household Object"
msgstr "家庭用品"

#: model/Model_Asset.cpp:29
msgid "Art"
msgstr "美術品"

#: model/Model_Asset.cpp:30
msgid "Jewellery"
msgstr "珠寶"

#: model/Model_Asset.cpp:44
msgid "Appreciates"
msgstr "增值"

#: model/Model_Asset.cpp:45
msgid "Depreciates"
msgstr "貶值"

#: model/Model_Asset.cpp:50
msgid "Percentage"
msgstr "百分比"

#: model/Model_Asset.cpp:51
msgid "Linear"
msgstr "線性"

#: model/Model_Asset.cpp:94
msgid "Asset Error"
msgstr "資產錯誤"

#: model/Model_Attachment.cpp:24
msgid "Transaction"
msgstr "交易"

#: model/Model_Attachment.cpp:27
msgid "BankAccount"
msgstr "銀行戶口"

#: model/Model_Attachment.cpp:28
msgid "RecurringTransaction"
msgstr "重複性交易紀錄"

#: model/Model_Attachment.cpp:30
msgid "TransactionSplit"
msgstr "交易紀錄拆分"

#: model/Model_Attachment.cpp:31
msgid "RecurringTransactionSplit"
msgstr "重複性的交易紀錄拆分"

#: model/Model_Billsdeposits.cpp:209
msgid "Minimum Balance"
msgstr "最低餘額"

#: model/Model_Billsdeposits.cpp:215
msgid "Credit Limit"
msgstr "信用額度"

#: model/Model_Billsdeposits.cpp:221
#, c-format
msgid "A scheduled transaction will exceed your account limit.\n\n"
"Account: %1$s\n"
"Current Balance: %2$6.2f\n"
"Transaction amount: %3$6.2f\n"
"%4$s: %5$6.2f\n\n"
"Do you wish to continue?"
msgstr "一筆排程交易紀錄將超出您的帳戶限額。\n\n"
"帳號：%1$s\n"
"當前餘額：%2$6.2f\n"
"交易金額：%3$6.2f\n"
"%4$s：%5$6.2f\n\n"
"您想繼續嗎？"

#: model/Model_Billsdeposits.cpp:230
msgid "MMEX Scheduled Transaction Check"
msgstr "MMEX 重複性交易紀錄檢查"

#: model/Model_Currency.cpp:38
msgid "Fiat"
msgstr "法幣"

#: model/Model_Currency.cpp:39
msgid "Crypto"
msgstr "加密貨幣"

#: model/Model_CustomField.cpp:25
msgid "String"
msgstr "字串"

#: model/Model_CustomField.cpp:26
msgid "Integer"
msgstr "整數"

#: model/Model_CustomField.cpp:27
msgid "Decimal"
msgstr "小數點"

#: model/Model_CustomField.cpp:28
msgid "Boolean"
msgstr "布林值"

#: model/Model_CustomField.cpp:31
msgid "SingleChoice"
msgstr "單選"

#: model/Model_CustomField.cpp:32
msgid "MultiChoice"
msgstr "多項選擇"

#: model/Model_Payee.cpp:81
msgid "Payee Error"
msgstr "收款者錯誤"

#: model/Model_Report.cpp:86
msgid "Begin date:"
msgstr "開始日期："

#: model/Model_Report.cpp:88
msgid "End date:"
msgstr "結束日期："

#: model/Model_Report.cpp:240
msgid "Template is empty"
msgstr "範本是空的"

#: model/Model_Report.cpp:254
#, c-format
msgid "The SQL script:\n"
"%s\n"
"will modify database! Aborted!"
msgstr "SQL 語法：\n"
"%s\n"
"會更動資料庫！被中止了！"

#: model/Model_Stock.cpp:55
msgid "Stock Error"
msgstr "股票錯誤"

#: optiondialog.cpp:37 optionsettingsattachment.cpp:65 webappdialog.cpp:146
msgid "Attachments"
msgstr "附件"

#: optiondialog.cpp:37
msgid "General"
msgstr "一般"

#: optiondialog.cpp:37
msgid "Network"
msgstr "網絡"

#: optiondialog.cpp:37 optionsettingsview.cpp:61
msgid "View"
msgstr "檢視"

#: optiondialog.cpp:161
msgid "&Apply "
msgstr "套用(&A) "

#: optiondialog.cpp:219
#, c-format
msgid "%s page has been saved."
msgstr "%s 頁面已儲存。"

#: optionsettingsattachment.cpp:72
#, c-format
msgid "Attachment archive folder for %s only:"
msgstr "僅限 %s 使用的附件存檔資料夾："

#: optionsettingsattachment.cpp:76
msgid "Every OS type (Win,Mac,Unix) has its attachment folder"
msgstr "每個作業系統類型(Win、Mac、Unix)都有其附件資料夾"

#: optionsettingsattachment.cpp:96
msgid "Browse for folder"
msgstr "瀏覽資料夾"

#: optionsettingsattachment.cpp:102 optionsettingsattachment.cpp:212
msgid "Real path:"
msgstr "實際路徑："

#: optionsettingsattachment.cpp:107
msgid "Legend (can be used as variables at the beginning of above path)"
msgstr "萬用符號(可用作上述路徑開頭的變數)"

#: optionsettingsattachment.cpp:112
#, c-format
msgid "%s : User document directory"
msgstr "%s：使用者文件資料夾"

#: optionsettingsattachment.cpp:113
#, c-format
msgid "%s : User profile folder"
msgstr "%s：使用者設定檔資料夾"

#: optionsettingsattachment.cpp:114
#, c-format
msgid "%s : Folder of .MMB database file"
msgstr "%s：.MMB 資料庫檔案資料夾"

#: optionsettingsattachment.cpp:115
#, c-format
msgid "%s : MMEX Application data folder"
msgstr "%s：MMEX應用程式資料夾"

#: optionsettingsattachment.cpp:121
msgid "Other OS folders "
msgstr "其他作業系統資料夾 "

#: optionsettingsattachment.cpp:126
msgid "Not set yet"
msgstr "尚未設定"

#: optionsettingsattachment.cpp:135
#, c-format
msgid "Windows folder: %s"
msgstr "Windows 資料夾：%s"

#: optionsettingsattachment.cpp:143
#, c-format
msgid "Mac folder: %s"
msgstr "Mac 資料夾：%s"

#: optionsettingsattachment.cpp:151
#, c-format
msgid "Unix folder: %s"
msgstr "Unix 資料夾：%s"

#: optionsettingsattachment.cpp:159
msgid "Create and use Attachments subfolder"
msgstr "建立和使用附件子資料夾"

#: optionsettingsattachment.cpp:170
msgid "Delete file after import"
msgstr "匯入後刪除檔案"

#: optionsettingsattachment.cpp:172
msgid "Select to delete file after import in attachments archive"
msgstr "在附件存檔中選擇匯入後刪除檔案"

#: optionsettingsattachment.cpp:176
msgid "When remove attachment, move file instead of delete"
msgstr "刪除附件時，移動檔案而不是刪除檔案"

#: optionsettingsattachment.cpp:178
msgid "Select to don't delete file when attachment is removed, but instead move it to 'Deleted' subfolder"
msgstr "選擇刪除附件時不刪除檔案，而是將其移至「已刪除」子資料夾"

#: optionsettingsattachment.cpp:182
msgid "When duplicating transactions duplicate the attachments also"
msgstr "複製交易紀錄時，附件也會複製"

#: optionsettingsattachment.cpp:184
msgid "Select if you want to copy the attachments to new transactions when they are duplicated or pasted"
msgstr "選擇在複製或貼上交易紀錄時，是否要將附件也一併複製到新的交易紀錄內"

#: optionsettingsattachment.cpp:197
msgid "Choose folder to set as attachments archive"
msgstr "選擇要設定為附件存檔的資料夾"

#: optionsettingsattachment.cpp:238
msgid "Attachments folder"
msgstr "附件資料夾"

#: optionsettingsattachment.cpp:238
msgid "Attachments folder it's not writable!"
msgstr "附件資料夾無法寫入！"

#: optionsettingsattachment.cpp:246
msgid "Attachments path has been changed!"
msgstr "附件路徑已被更改！"

#: optionsettingsattachment.cpp:248 optionsettingsattachment.cpp:257
msgid "Attachments folder migration"
msgstr "附件資料夾遷移"

#: optionsettingsattachment.cpp:254
msgid "Error moving attachments folder: please move it manually!"
msgstr "移動附件資料夾時發生錯誤：請手動移動！"

#: optionsettingsattachment.cpp:255
msgid "Origin"
msgstr "來源"

#: optionsettingsattachment.cpp:256
msgid "Destination"
msgstr "目的地"

#: optionsettingsgeneral.cpp:74
msgid "Display Heading"
msgstr "標題顯示"

#: optionsettingsgeneral.cpp:79 wizard_newdb.cpp:117
msgid "User Name"
msgstr "用戶名稱"

#: optionsettingsgeneral.cpp:84
msgid "The User Name is used as a title for the database."
msgstr "以使用者名稱作為資料庫的標題。"

#: optionsettingsgeneral.cpp:114
msgid "Specify the date format for display"
msgstr "指定欲顯示的資料格式"

#: optionsettingsgeneral.cpp:117
msgid "Date format sample:"
msgstr "日期格式範例："

#: optionsettingsgeneral.cpp:130
msgid "Base Currency"
msgstr "預設貨幣"

#: optionsettingsgeneral.cpp:133 wizard_newdb.cpp:90
msgid "Set Currency"
msgstr "設定貨幣"

#: optionsettingsgeneral.cpp:138
msgid "Set default database currency using 'Currency Manager'"
msgstr "使用「貨幣管理員」設定預設資料庫貨幣"

#: optionsettingsgeneral.cpp:163
msgid "Format derived from locale.\n"
"Leave blank to manually set format via 'Currency Manager | Edit'"
msgstr "格式設定來自於語言環境設定。\n"
"留空以透過「貨幣管理員 | 編輯」手動設定格式"

#: optionsettingsgeneral.cpp:174
msgid "Use currency history"
msgstr "使用貨幣歷史"

#: optionsettingsgeneral.cpp:176
msgid "Select to use currency history (one rate for each day), deselect to use a fixed rate"
msgstr "選擇使用貨幣歷史記錄(每天一個匯率)，取消選擇以使用固定匯率"

#: optionsettingsgeneral.cpp:180
msgid "Financial Year"
msgstr "財務年度"

#: optionsettingsgeneral.cpp:187
msgid "Start Day"
msgstr "起始日期"

#: optionsettingsgeneral.cpp:193
msgid "Specify Day for start of financial year"
msgstr "請指定財政年度的開始日期"

#: optionsettingsgeneral.cpp:197
msgid "Start Month"
msgstr "起始月份"

#: optionsettingsgeneral.cpp:209
msgid "Specify month for start of financial year"
msgstr "請指定財政年度的開始月份"

#: optionsettingsgeneral.cpp:214
msgid "Use Original Date when Pasting Transactions"
msgstr "貼上交易時使用原始日期"

#: optionsettingsgeneral.cpp:216
msgid "Select whether to use the original transaction date or current date when copying/pasting transactions"
msgstr "選擇當複製/貼上交易時使用原始交易時間或者目前交易時間"

#: optionsettingsgeneral.cpp:219
msgid "Use Original Date when Duplicating Transactions"
msgstr "複製交易時使用原始日期"

#: optionsettingsgeneral.cpp:221
msgid "Select whether to use the original transaction date or current date when duplicating transactions"
msgstr "選擇複製交易紀錄時是使用原始交易日期還是當前日期"

#: optionsettingsgeneral.cpp:232
msgid "Transaction Sound"
msgstr "交易提示音"

#: optionsettingsgeneral.cpp:237
msgid "Select whether to use sounds when entering transactions"
msgstr "選擇輸入交易時的音效"

#: optionsettingsgeneral.cpp:318
msgid "Locale"
msgstr "區域"

#: optionsettingsgeneral.cpp:346
#, c-format
msgid "Currency value sample: %s"
msgstr "貨幣數字範例：%s"

#: optionsettingsgeneral.cpp:351
msgid "Bad locale name"
msgstr "錯誤的區域設定名稱"

#: optionsettingshome.cpp:91
msgid "Last N Days"
msgstr "最近 N 天"

#: optionsettingsmisc.cpp:64
msgid "Stock Quote Web Page"
msgstr "股票報價網頁"

#: optionsettingsmisc.cpp:81
msgid "Clear the field to Reset the value to system default."
msgstr "清除該欄位可將值重設為系統預設值。"

#: optionsettingsmisc.cpp:85
msgid "Share Precision"
msgstr "股票精度"

#: optionsettingsmisc.cpp:90
msgid "Set the precision for Share prices"
msgstr "設定股票價格的精度"

#: optionsettingsmisc.cpp:94
msgid "Refresh at Startup"
msgstr "啟動時刷新"

#: optionsettingsmisc.cpp:108
msgid "Last Used"
msgstr "上次使用"

#: optionsettingsmisc.cpp:120
msgid "Unused"
msgstr "未使用"

#: optionsettingsmisc.cpp:126
msgid "Last used for payee"
msgstr "上次使用的受款人"

#: optionsettingsmisc.cpp:127
msgid "Use default for payee"
msgstr "使用收款人預設值"

#: optionsettingsmisc.cpp:142
msgid "Yes"
msgstr "確定"

#: optionsettingsmisc.cpp:143
msgid "No"
msgstr "否"

#: optionsettingsmisc.cpp:152
msgid "Default Date"
msgstr "預設日期"

#: optionsettingsmisc.cpp:154
msgid "Default Payee"
msgstr "預設受款人"

#: optionsettingsmisc.cpp:156
msgid "Default Deposit/Withdrawal Category"
msgstr "預設存款/提款類別"

#: optionsettingsmisc.cpp:158
msgid "Default Transfer Category"
msgstr "預設轉帳類別"

#: optionsettingsmisc.cpp:160
msgid "Default Status"
msgstr "預設狀態"

#: optionsettingsmisc.cpp:162
msgid "Bulk Transactions"
msgstr "大宗交易紀錄"

#: optionsettingsmisc.cpp:173
msgid "Database"
msgstr "資料庫"

#: optionsettingsmisc.cpp:180
msgid "Backup database on startup"
msgstr "啟動時備份資料庫"

#: optionsettingsmisc.cpp:182
msgid "When MMEX starts,\n"
"create the backup database: dbFile_start_YYYY-MM-DD.bak"
msgstr "當 MMEX 啟動時，\n"
"建立備份資料庫：dbFile_start_YYYY-MM-DD.bak"

#: optionsettingsmisc.cpp:187
msgid "Backup database on exit"
msgstr "離開時備份資料庫"

#: optionsettingsmisc.cpp:189
msgid "When MMEX shuts down and changes were made to the database,\n"
"create or update the backup database: dbFile_update_YYYY-MM-DD.bak"
msgstr "當 MMEX 關閉並且資料庫有更動時，\n"
"建立或更新備份資料庫：dbFile_update_YYYY-MM-DD.bak"

#: optionsettingsmisc.cpp:197
msgid "Specify max number of backup files"
msgstr "指定備份檔案的最大數量"

#: optionsettingsmisc.cpp:200
msgid "Max Files"
msgstr "檔案的最大數量"

#: optionsettingsmisc.cpp:208
msgid "Specify number of days to retain deleted transactions. Transactions older than this will be automatically purged upon database open."
msgstr "指定已刪除交易紀錄的保留天數。早於此時間的交易紀錄將在資料庫開啟時自動清除。"

#: optionsettingsmisc.cpp:210
msgid "Days to retain deleted transactions"
msgstr "已刪除交易紀錄的保留天數"

#: optionsettingsmisc.cpp:225
msgid "Delimiter"
msgstr "分隔符號"

#: optionsettingsnet.cpp:65
msgid "WebApp"
msgstr "網路應用程式"

#: optionsettingsnet.cpp:74 webappdialog.cpp:94
msgid "URL"
msgstr "網址"

#: optionsettingsnet.cpp:78
msgid "Specify the Web App URL without final slash"
msgstr "指定網路應用程式 URL(不含最後斜線)"

#: optionsettingsnet.cpp:81 webappdialog.cpp:101
msgid "GUID"
msgstr "GUID"

#: optionsettingsnet.cpp:85
msgid "Specify the Web App GUID"
msgstr "指定網路應用程式 GUID"

#: optionsettingsnet.cpp:89
msgid "More information about WebApp"
msgstr "有關 網路應用程式的更多資訊"

#: optionsettingsnet.cpp:93 optionsettingsnet.cpp:111
msgid "Proxy"
msgstr "Proxy"

#: optionsettingsnet.cpp:101
msgid "Specify the proxy IP address"
msgstr "指定代理IP位址"

#: optionsettingsnet.cpp:107
msgid "Specify proxy port number"
msgstr "指定代理連接埠號"

#: optionsettingsnet.cpp:113
msgid "Port"
msgstr "通訊埠"

#: optionsettingsnet.cpp:119
msgid "Usage Statistics"
msgstr "使用統計"

#: optionsettingsnet.cpp:138
msgid "Check for latest news on startup"
msgstr "檢查啟動時的最新消息"

#: optionsettingsnet.cpp:140
msgid "Enable to allow news to be checked on application start"
msgstr "啟用以允許在應用程式啟動時檢查最新消息"

#: optionsettingsnet.cpp:145
msgid "Timeout"
msgstr "逾時"

#: optionsettingsnet.cpp:154
msgid "Specify a network communication timeout value to use."
msgstr "設定要採用的網路通訊逾時時間。"

#: optionsettingsnet.cpp:157
msgid "Seconds"
msgstr "秒"

#: optionsettingsnet.cpp:163
msgid "Updates"
msgstr "更新"

#: optionsettingsnet.cpp:169
msgid "Check for updates at StartUp"
msgstr "啟動時檢查更新"

#: optionsettingsnet.cpp:171
msgid "Enable to automatically check if new MMEX version is available at StartUp"
msgstr "啟用此項目以在程式啟動時自動檢查是否有新的 MMEX 版本可用"

#: optionsettingsnet.cpp:174 wizard_update.cpp:113
msgid "Stable"
msgstr "穩定"

#: optionsettingsnet.cpp:175 wizard_update.cpp:113
msgid "Unstable"
msgstr "不穩定"

#: optionsettingsnet.cpp:180
msgid "Updates source"
msgstr "更新來源"

#: optionsettingsview.cpp:69
msgid "Accounts Visible"
msgstr "顯示帳目"

#: optionsettingsview.cpp:86
msgid "Specify which accounts are visible"
msgstr "指定欲顯示的帳目"

#: optionsettingsview.cpp:89
msgid "Category Delimiter"
msgstr "類別間隔符號"

#: optionsettingsview.cpp:116
msgid "Transaction/Budget"
msgstr "交易紀錄/預算"

#: optionsettingsview.cpp:121
msgid "View Budgets as Financial Years"
msgstr "以財政年度檢視預算"

#: optionsettingsview.cpp:126
msgid "View Budgets with 'transfer' transactions"
msgstr "包含轉帳紀錄檢視預算"

#: optionsettingsview.cpp:132
msgid "View Budget Category Report with Summaries"
msgstr "檢視包含摘要的預算類別報告"

#: optionsettingsview.cpp:139
msgid "Override yearly budget with monthly budget"
msgstr "用每月預算取代年度預算"

#: optionsettingsview.cpp:141
msgid "If monthly budget exists then use this to override the yearly budget; otherwise combine them"
msgstr "如果有設定每月預算，則使用它來取代年度預算；否則將兩者合併計算"

#: optionsettingsview.cpp:147
msgid "Subtract monthly budgets from yearly budget in reporting"
msgstr "於報表內，從年度預算中扣除掉每月預算"

#: optionsettingsview.cpp:149
msgid "Yearly budget will be reduced by the amount budgeted monthly.\n"
"Total estimate for the year will be reported as either the yearly budget OR the sum of the monthly budgets, whichever is greater."
msgstr "年度預算中將扣除掉每月預算金額。\n"
"年度總預算將以年度預算或每月預算總和中，兩者取其一並以較高者為準。"

#: optionsettingsview.cpp:157
msgid "Budget Offset (days):"
msgstr "預算偏移(天數)："

#: optionsettingsview.cpp:161
msgid "Allows the 'first day' in the month (normally 1st) to be adjusted for budget calculation purposes"
msgstr "允許出於預算計算目的調整該月的「第一天」(通常是1號)"

#: optionsettingsview.cpp:169
msgid "Start day of month for reporting:"
msgstr "報表的每月份開始日期："

#: optionsettingsview.cpp:173
msgid "Allows the 'first day' in the month to be adjusted for reporting purposes"
msgstr "為了報表的目的，允許調整該月的「第一天」"

#: optionsettingsview.cpp:178
msgid "Ignore Future Transactions"
msgstr "忽略未來的交易紀錄"

#: optionsettingsview.cpp:183
msgid "Use 'Time' in transaction recording/reporting"
msgstr "在交易記錄/報表中使用「時間」"

#: optionsettingsview.cpp:188
msgid "Transaction Colors"
msgstr "交易紀錄顏色"

#: optionsettingsview.cpp:227
msgid "User Interface"
msgstr "使用者界面"

#: optionsettingsview.cpp:238
msgid "Open Theme Manager"
msgstr "開啟主題管理員"

#: optionsettingsview.cpp:240
msgid "Style Template"
msgstr "風格範本"

#: optionsettingsview.cpp:245
msgid "System"
msgstr "系統"

#: optionsettingsview.cpp:246
msgid "Light"
msgstr "淺色"

#: optionsettingsview.cpp:247
msgid "Dark"
msgstr "黑暗"

#: optionsettingsview.cpp:251
msgid "Specify preferred theme variant to use if supported"
msgstr "指定要使用的延伸主題（如果有被支援）"

#: optionsettingsview.cpp:253
msgid "Theme"
msgstr "主題"

#: optionsettingsview.cpp:257
msgid "HTML Scale Factor"
msgstr "HTML 縮放比例"

#: optionsettingsview.cpp:272
msgid "Specify which scale factor is used for the report pages"
msgstr "指定報表頁面使用的比例因子"

#: optionsettingsview.cpp:277
msgid "Normal"
msgstr "正常"

#: optionsettingsview.cpp:278
msgid "Enlarged"
msgstr "已放大"

#: optionsettingsview.cpp:279
msgid "Large"
msgstr "較大"

#: optionsettingsview.cpp:280
msgid "Huge"
msgstr "巨大"

#: optionsettingsview.cpp:282
msgid "Font Size"
msgstr "字型大小"

#: optionsettingsview.cpp:294
msgid "Small (16 px)"
msgstr "小 (16 px)"

#: optionsettingsview.cpp:295
msgid "Normal (24 px)"
msgstr "正常 (24 px)"

#: optionsettingsview.cpp:296
msgid "Large (32 px)"
msgstr "大 (32 px)"

#: optionsettingsview.cpp:297
msgid "Huge (48 px)"
msgstr "特大 (48 px)"

#: optionsettingsview.cpp:311
msgid "Toolbar Icon Size"
msgstr "工具列圖示大小"

#: optionsettingsview.cpp:312
msgid "Navigator Icon Size"
msgstr "導覽器圖示大小"

#: optionsettingsview.cpp:313
msgid "Others Icon Size"
msgstr "其他圖示大小"

#: payeedialog.cpp:55
msgid "Edit Payee"
msgstr "編輯收款人"

#: payeedialog.cpp:85
msgid "Enter the Name of the Payee. This name can be renamed at any time."
msgstr "輸入受款人姓名。該名稱可以隨時重新命名。"

#: payeedialog.cpp:89 payeedialog.cpp:452
msgid "Hidden"
msgstr "隱藏"

#: payeedialog.cpp:91
msgid "Indicate whether the payee should hidden and not presented in the payee list for new transactions"
msgstr "指示受款人是否應隱藏且不顯示在新交易紀錄的受款人清單中"

#: payeedialog.cpp:96 payeedialog.cpp:454
msgid "Default Category"
msgstr "預設類別"

#: payeedialog.cpp:96 payeedialog.cpp:454
msgid "Last Used Category"
msgstr "上次使用的類別"

#: payeedialog.cpp:99
msgid "The category used as default for this payee"
msgstr "此受款人的預設類別"

#: payeedialog.cpp:103 payeedialog.cpp:455
msgid "Reference"
msgstr "參照"

#: payeedialog.cpp:105
msgid "A reference to be used for the payee, e.g. bank account number"
msgstr "用於受款人的參照，例如銀行帳號"

#: payeedialog.cpp:109 payeedialog.cpp:456
msgid "Website"
msgstr "網站"

#: payeedialog.cpp:111
msgid "Website URL associated with the payee"
msgstr "與受款人相關聯的網址"

#: payeedialog.cpp:122
msgid "Match Patterns\n"
"on Import"
msgstr "匯入時的\n"
"符合模式"

#: payeedialog.cpp:136
msgid "Enter any string to match this payee on import.\n"
"Patterns are tested in the order entered here."
msgstr "輸入任何字串以在匯入時與此受款人核對。\n"
"模式按照此處輸入的順序進行測試。"

#: payeedialog.cpp:242
msgid "A payee with this name already exists"
msgstr "已存在相同名稱的受款人"

#: payeedialog.cpp:458
msgid "Match Pattern"
msgstr "模式匹配"

#: payeedialog.cpp:740
msgid "Payee in use."
msgstr "使用中受款人"

#: payeedialog.cpp:745
msgid "It will be not removed"
msgstr "不會被移除"

#: payeedialog.cpp:747
msgid "Tip: Change all transactions using this Payee to another Payee using the merge command:"
msgstr "提示：使用合併指令將使用此受款人的所有交易紀錄變更為另一個受款人："

#: payeedialog.cpp:749
msgid "Tools → Merge → Payees"
msgstr "工具 → 合併 → 受款人"

#: payeedialog.cpp:750
msgid "Payee Manager: Delete Error"
msgstr "受款人管理員：刪除錯誤"

#: payeedialog.cpp:755
msgid "Deleted transactions exist which use this payee."
msgstr "存在使用該受款人的已刪除交易。"

#: payeedialog.cpp:756
msgid "Deleting the payee will also automatically purge the associated deleted transactions."
msgstr "刪除受款人也會自動清除關聯的已刪除交易。"

#: payeedialog.cpp:758
msgid "Confirm Payee Deletion"
msgstr "確認刪除受款人"

#: payeedialog.cpp:880
msgid "Define &Category"
msgstr "定義類別(&C)"

#: payeedialog.cpp:882
msgid "Remove Ca&tegory"
msgstr "刪除類別(&T)"

#: payeedialog.cpp:895
msgid "&Attachment Manager"
msgstr "附件管理員(&A)"

#: payeedialog.cpp:899
msgid "Merge &Payee"
msgstr "合併受款人(&P)"

#: relocatecategorydialog.cpp:102
msgid "&Delete source category after merge (if source category has no subcategories)"
msgstr "合併後刪除來源類別(如果來源類別沒有子類別)(&D)"

#: relocatecategorydialog.cpp:118 relocatepayeedialog.cpp:112
#: relocatetagdialog.cpp:114
msgid "Source:"
msgstr "來源："

#: relocatecategorydialog.cpp:119 relocatepayeedialog.cpp:113
#: relocatetagdialog.cpp:115
msgid "Target:"
msgstr "目標："

#: relocatecategorydialog.cpp:153 relocatepayeedialog.cpp:151
#: relocatetagdialog.cpp:153
#, c-format
msgid "From %1$s to %2$s"
msgstr "從 %1$s 到 %2$s"

#: relocatecategorydialog.cpp:157 relocatepayeedialog.cpp:155
#: relocatetagdialog.cpp:157
msgid "Please Confirm:"
msgstr "請確認："

#: relocatecategorydialog.cpp:158
msgid "Merge categories confirmation"
msgstr "確認合併類別"

#: relocatecategorydialog.cpp:255 relocatepayeedialog.cpp:208
#: relocatetagdialog.cpp:202
#, c-format
msgid "Records found in transactions: %i"
msgstr "交易紀錄中找到的筆數：%i"

#: relocatecategorydialog.cpp:256 relocatetagdialog.cpp:203
#, c-format
msgid "Records found in split transactions: %i"
msgstr "拆分交易紀錄中找到的筆數：%i"

#: relocatecategorydialog.cpp:257 relocatepayeedialog.cpp:209
#: relocatetagdialog.cpp:204
#, c-format
msgid "Records found in scheduled transactions: %i"
msgstr "排程交易紀錄中找到的筆數：%i"

#: relocatecategorydialog.cpp:258 relocatetagdialog.cpp:205
#, c-format
msgid "Records found in scheduled split transactions: %i"
msgstr "排程拆分交易紀錄中找到的筆數：%i"

#: relocatecategorydialog.cpp:259
#, c-format
msgid "Records found as default payee category: %i"
msgstr "預設受款人類別中找到的筆數：%i"

#: relocatecategorydialog.cpp:260
#, c-format
msgid "Records found in budget: %i"
msgstr "預算中找到的筆數：%i"

#: relocatepayeedialog.cpp:87 relocatepayeedialog.h:42
msgid "Merge Payees"
msgstr "合併受款人"

#: relocatepayeedialog.cpp:99
msgid "&Delete source payee after merge"
msgstr "合併後刪除來源受款人(&D)"

#: relocatepayeedialog.cpp:156
msgid "Merge payees confirmation"
msgstr "確認合併受款人"

#: relocatetagdialog.cpp:87 relocatetagdialog.h:42
msgid "Merge Tags"
msgstr "管理標記"

#: relocatetagdialog.cpp:101
msgid "&Delete source tag after merge"
msgstr "合併後刪除來源標記(&D)"

#: relocatetagdialog.cpp:158
msgid "Merge tags confirmation"
msgstr "確認合併標記"

#: reports/budget.cpp:90
#, c-format
msgid "Financial Year: %s - %i"
msgstr "財務年度：%s - %i"

#: reports/budget.cpp:101
#, c-format
msgid "Financial Year: %i Month: %s"
msgstr "財務年度：%i 月份：%s"

#: reports/budget.cpp:103
#, c-format
msgid "Year: %i Month: %s"
msgstr "年度：%i 月份：%s"

#: reports/budgetcategorysummary.cpp:126
#, c-format
msgid "Budget Categories for %s"
msgstr "%s 的預算類別"

#: reports/budgetcategorysummary.cpp:126
#, c-format
msgid "Budget Category Summary for %s"
msgstr "%s 的預算類別摘要"

#: reports/budgetcategorysummary.cpp:129
msgid "(Estimated vs. Actual)"
msgstr "(估計與實際)"

#: reports/budgetcategorysummary.cpp:346
msgid "Estimated Income:"
msgstr "估計收入："

#: reports/budgetcategorysummary.cpp:348
msgid "Actual Income:"
msgstr "實際收入："

#: reports/budgetcategorysummary.cpp:350
msgid "Difference Income:"
msgstr "差額收入："

#: reports/budgetcategorysummary.cpp:357
msgid "Estimated Expenses:"
msgstr "估計支出："

#: reports/budgetcategorysummary.cpp:359
msgid "Actual Expenses:"
msgstr "實際支出："

#: reports/budgetcategorysummary.cpp:361
msgid "Difference Expenses:"
msgstr "差額支出："

#: reports/budgetingperf.cpp:109
#, c-format
msgid "Budget Performance for %s"
msgstr "%s 的預算績效"

#: reports/budgetingperf.cpp:150 reports/budgetingperf.cpp:152
msgid "Act."
msgstr "行動"

#: reports/budgetingperf.cpp:150 reports/budgetingperf.cpp:152
msgid "Est."
msgstr "估計"

#: reports/budgetingperf.cpp:153
msgid "%"
msgstr "%"

#: reports/bugreport.h:56
msgid "Bug Report"
msgstr "錯誤報表"

#: reports/bugreport.h:68
msgid "Replace this text (marked with >) with detailed description of your problem."
msgstr "將此文字(標有 >) 替換為問題的詳細描述。"

#: reports/bugreport.h:69
msgid "Please do not remove information attached below this text."
msgstr "請不要刪除本段落以下的附加資訊。"

#: reports/bugreport.h:74
msgid "Use Help → Check for Updates in MMEX to get latest version, where your problem might be already fixed."
msgstr "使用 輔助說明 → 檢查更新 來取得MMEX的最新版本，您的問題可能已經獲得解決。"

#: reports/bugreport.h:75
#, c-format
msgid "Search <a href='%s'>a list of known issues</a> for similar problem. If so, update existing issue instead of creating a new one."
msgstr "在 <a href='%s'>已知問題清單</a> 中搜尋類似問題。如果是這樣，請更新現有問題而不是建立新問題。"

#: reports/bugreport.h:77
#, c-format
msgid "As you know, <a href='%s'>a forum</a> for users is available where you can discuss problems and find solutions."
msgstr "如您所知，<a href='%s'>用戶論壇</a>可供您討論問題並尋找解決方案。"

#: reports/bugreport.h:78
#, c-format
msgid "Please, join our community in <a href='%s'>Slack</a>. Here you can also pose your question and learn latest news."
msgstr "請加入我們的 <a href='%s'>Slack</a> 社群。您也可以在這裡提出您的問題並了解最新消息。"

#: reports/bugreport.h:79
#, c-format
msgid "Read <a href='%s'>How to Report Bugs Effectively</a> for useful tips."
msgstr "閱讀 <a href='%s'>如何有效報告錯誤</a> 以獲取有用的提示。"

#: reports/bugreport.h:80
msgid "Come up with a descriptive name for your problem."
msgstr "為您的問題提供一個描述性的說明。"

#: reports/bugreport.h:81
msgid "Include steps to reproduce your problem, attach screenshots where appropriate."
msgstr "包括重現問題的步驟，並在適當的情況下附上螢幕截圖。"

#: reports/bugreport.h:82
#, c-format
msgid "Before click the following link, be sure that you have already signed in to the <a href='%s'>GitHub</a>."
msgstr "在點擊以下連結之前，請確保您已登入 <a href='%s'>GitHub</a>。"

#: reports/bugreport.h:84
#, c-format
msgid "Finally, report a bug using GitHub <a href='%s'>online form</a> opened in your web browser."
msgstr "最後，於瀏覽器中開啟 GitHub <a href='%s'>線上表單</a> 報告錯誤。"

#: reports/bugreport.h:95
msgid "Please, follow these instructions before submitting a new bug report:"
msgstr "在提交新的錯誤報告之前，請按照以下說明進行操作："

#: reports/cashflow.cpp:245 reports/cashflow.cpp:374
#, c-format
msgid "%1$s (%2$i month)"
msgid_plural "%1$s (%2$i months)"
msgstr[0] "%1$s (%2$i 個月)"

#: reports/cashflow.cpp:277 reports/categexp.cpp:424
#: reports/incexpenses.cpp:212 reports/incexpenses.cpp:247
#: reports/payee.cpp:139
msgid "Difference"
msgstr "差異"

#: reports/cashflow.cpp:278 reports/cashflow.cpp:410
msgid "Cumulative Difference"
msgstr "累積差異"

#: reports/cashflow.cpp:333
msgid "Cash Flow - Daily"
msgstr "現金流 - 每日"

#: reports/cashflow.cpp:347
msgid "Cash Flow - Monthly"
msgstr "現金流 - 每月"

#: reports/cashflow.cpp:361
msgid "Cash Flow - Transactions"
msgstr "現金流 - 交易紀錄"

#: reports/categexp.cpp:206
msgid "Collapse All"
msgstr "全部折疊"

#: reports/categexp.cpp:207
msgid "Expand All"
msgstr "全部展開"

#: reports/categexp.cpp:283
msgid "Total Expenses:"
msgstr "支出總計："

#: reports/categexp.cpp:284
msgid "Total Income:"
msgstr "收入總計："

#: reports/categexp.cpp:286 reports/summarystocks.cpp:183
#: reports/transactions.cpp:64
msgid "Grand Total:"
msgstr "總計："

#: reports/categexp.cpp:315
msgid "Categories Summary"
msgstr "類別摘要"

#: reports/categexp.cpp:324
msgid "Category Income/Expenses"
msgstr "收入/支出 類別"

#: reports/categexp.cpp:464
msgid "Overall"
msgstr "全部"

#: reports/categexp.cpp:495 reports/payee.cpp:137
msgid "Incomes"
msgstr "收入"

#: reports/forecast.cpp:30
msgid "Forecast"
msgstr "預測"

#: reports/htmlbuilder.cpp:154
#, c-format
msgid "Report Generated %1$s %2$s"
msgstr "已產出的報表 %1$s %2$s"

#: reports/htmlbuilder.cpp:215
#, c-format
msgid "From %1$s till %2$s"
msgstr "從 %1$s 到 %2$s"

#: reports/htmlbuilder.cpp:217
msgid "Future"
msgstr "未來"

#: reports/htmlbuilder.cpp:220 reports/mmDateRange.cpp:250
msgid "Over Time"
msgstr "隨著時間"

#: reports/htmlbuilder.cpp:251
msgid "User specified start day"
msgstr "使用者指定的開始日期"

#: reports/htmlbuilder.cpp:258
msgid "Future Transactions have been ignored"
msgstr "未來的交易紀錄已被忽略不計"

#: reports/incexpenses.cpp:35
msgid "Income vs. Expenses Summary"
msgstr "收入與支出摘要"

#: reports/incexpenses.cpp:115
msgid "Income:"
msgstr "收入："

#: reports/incexpenses.cpp:116
msgid "Expenses:"
msgstr "支出："

#: reports/incexpenses.cpp:133
msgid "Income vs. Expenses Monthly"
msgstr "每月收入與支出"

#: reports/incexpenses.cpp:211 reports/incexpenses.cpp:248
msgid "Cumulative"
msgstr "累積"

#: reports/mmDateRange.cpp:76
msgid "Current Month"
msgstr "本月"

#: reports/mmDateRange.cpp:82
msgid "Today"
msgstr "今日"

#: reports/mmDateRange.cpp:90
msgid "Current Month to Date"
msgstr "本月至今"

#: reports/mmDateRange.cpp:100
msgid "Previous Month"
msgstr "前一個月份"

#: reports/mmDateRange.cpp:110
msgid "1 Month Ago to Date"
msgstr "一個月前至今"

#: reports/mmDateRange.cpp:120
msgid "3 Months Ago to Date"
msgstr "三個月前至今"

#: reports/mmDateRange.cpp:134
msgid "Latest 3 Months"
msgstr "最近三個月"

#: reports/mmDateRange.cpp:148
msgid "Latest 12 Months"
msgstr "最近十二個月"

#: reports/mmDateRange.cpp:164
msgid "Current Year"
msgstr "本年"

#: reports/mmDateRange.cpp:173 stockdialog.cpp:679
msgid "Current Year to Date"
msgstr "今年至今"

#: reports/mmDateRange.cpp:185
msgid "Previous Year"
msgstr "前一個年度"

#: reports/mmDateRange.cpp:217
msgid "Current Financial Year"
msgstr "本財務年度"

#: reports/mmDateRange.cpp:227
msgid "Current Financial Year to Date"
msgstr "本財務年度至今"

#: reports/mmDateRange.cpp:237
msgid "Previous Financial Year"
msgstr "前一個財務年度"

#: reports/mmDateRange.cpp:261
msgid "Custom"
msgstr "自訂"

#: reports/mmDateRange.cpp:275
msgid "1 Year Ago to Date"
msgstr "一年前之今"

#: reports/mmDateRange.cpp:285 reports/mmDateRange.cpp:297
#, c-format
msgid "Last %i Days"
msgstr "過去 %i 天"

#: reports/mmDateRange.cpp:303
msgid "Since Today"
msgstr "自今日"

#: reports/mmDateRange.cpp:312
msgid "Since 1 Month Ago"
msgstr "自從一個月前"

#: reports/mmDateRange.cpp:321
msgid "Since 3 Months Ago"
msgstr "自從三個月前"

#: reports/mmDateRange.cpp:329
msgid "Since Start of This Year"
msgstr "自從今年開始"

#: reports/mmDateRange.cpp:336
msgid "Since Start of Financial Year"
msgstr "自從本財務年度開數"

#: reports/myusage.cpp:26
msgid "MMEX Usage Frequency"
msgstr "MMEX 使用頻率"

#: reports/payee.cpp:33
msgid "Payee Report"
msgstr "受款人報表"

#: reports/reportbase.cpp:202 reports/transactions.cpp:126
msgid "Accounts: "
msgstr "帳號： "

#: reports/summary.cpp:133
#, c-format
msgid "Accounts Balance - %s"
msgstr "帳戶餘額 - %s"

#: reports/summary.cpp:133
msgid "Monthly Report"
msgstr "每月報表"

#: reports/summary.cpp:133
msgid "Yearly Report"
msgstr "年度報表"

#: reports/summarystocks.cpp:36
msgid "Summary of Stocks"
msgstr "所有股票總結"

#: reports/summarystocks.cpp:113 stockdialog.cpp:408 stocks_list.cpp:94
msgid "Symbol"
msgstr "股票代號"

#: reports/summarystocks.cpp:114
msgid "Purchase Date"
msgstr "購買日期"

#: reports/summarystocks.cpp:115
msgid "Quantity"
msgstr "數量"

#: reports/summarystocks.cpp:117
msgid "Current Price"
msgstr "現時價格"

#: reports/summarystocks.cpp:118 sharetransactiondialog.cpp:244
#: stocks_list.cpp:112 stockspanel.cpp:216
msgid "Commission"
msgstr "手續費及稅金"

#: reports/summarystocks.cpp:119 stocks_list.cpp:102
msgid "Realized Gain/Loss"
msgstr "已實現損益"

#: reports/summarystocks.cpp:120 stocks_list.cpp:104
msgid "Unrealized Gain/Loss"
msgstr "未實現損益"

#: reports/summarystocks.cpp:244
msgid "Stocks Performance Charts"
msgstr "股票表現圖表"

#: reports/transactions.cpp:227
msgid "FX Rate"
msgstr "匯率"

#: reports/transactions.cpp:462
msgid "All Transactions: Withdrawals, Deposits, and Transfers"
msgstr "所有交易紀錄：提款、存款和轉賬"

#: reports/transactions.cpp:480
msgid "All Transactions excluding Transfers"
msgstr "所有交易紀錄但不包含轉賬"

#: reports/transactions.cpp:521
msgid "Statistics"
msgstr "統計數據"

#: reports/transactions.cpp:544
msgid "Minimum"
msgstr "最小值"

#: reports/transactions.cpp:546
msgid "Maximum"
msgstr "最大值"

#: reports/transactions.cpp:548
msgid "Average"
msgstr "平均值"

#: sharetransactiondialog.cpp:61 sharetransactiondialog.cpp:68
msgid "Add Share Transaction"
msgstr "新增股票交易紀錄"

#: sharetransactiondialog.cpp:190 stockdialog.cpp:169
msgid "Stock Investment Details"
msgstr "股票詳述"

#: sharetransactiondialog.cpp:200 stockdialog.cpp:180 stocks_list.cpp:92
msgid "Company Name"
msgstr "公司名稱"

#: sharetransactiondialog.cpp:204 stockdialog.cpp:183
msgid "Enter the stock company name"
msgstr "輸入股票公司名稱"

#: sharetransactiondialog.cpp:207 stockdialog.cpp:186
msgid "Stock Symbol"
msgstr "股票代號"

#: sharetransactiondialog.cpp:214 stockdialog.cpp:193
msgid "Enter the stock symbol. (Optional) Include exchange. eg: IBM.BE"
msgstr "輸入股票代碼。(選則性)包含交易所。例如：IBM.BE"

#: sharetransactiondialog.cpp:217
msgid "Share Number"
msgstr "股數"

#: sharetransactiondialog.cpp:224
msgid "Enter number of shares held"
msgstr "輸入股票的持有數量"

#: sharetransactiondialog.cpp:230
msgid "Share Price"
msgstr "股價"

#: sharetransactiondialog.cpp:238
msgid "Enter the current value for a single share unit"
msgstr "輸入單一股票單位的目前價值"

#: sharetransactiondialog.cpp:250
msgid "Enter any commission paid"
msgstr "輸入已付手續費"

#: sharetransactiondialog.cpp:256
msgid "Share Lot"
msgstr "整股"

#: sharetransactiondialog.cpp:263
msgid "Enter the LOT that this parcel os shares belong to"
msgstr "請輸入零股所屬的股票整股"

#: sharetransactiondialog.cpp:270 stockdialog.cpp:251
msgid "Manage stock attachments"
msgstr "管理股票附件"

#: sharetransactiondialog.cpp:275 stockdialog.cpp:253
msgid "Display the web page for the specified Stock symbol"
msgstr "顯示指定股票代碼的網頁"

#: sharetransactiondialog.cpp:285 stockdialog.cpp:260
msgid "Enter notes associated with this investment"
msgstr "輸入股票相關的註釋"

#: sharetransactiondialog.cpp:290
msgid "Add Transaction Details"
msgstr "新增交易紀錄明細"

#: sharetransactiondialog.h:43
msgid "Edit Share Transaction"
msgstr "編輯股票交易紀錄"

#: splittransactionsdialog.cpp:53
msgid "Edit Split Detail"
msgstr "編輯拆分明細"

#: splittransactionsdialog.cpp:99
msgid "Enter notes to describe this split transaction"
msgstr "於此拆分交易紀錄中加入註記來描述"

#: splittransactionsdialog.cpp:251
msgid "&Add Split"
msgstr "新增拆分(&A)"

#: splittransactionsdialog.cpp:256
msgid "&Remove Split"
msgstr "移除拆分(&R)"

#: splittransactionsdialog.cpp:413
msgid "Invalid Total Amount"
msgstr "無效的總金額"

#: splittransactionsdialog.cpp:587
msgid "Please enter a valid monetary amount"
msgstr "請輸入有效的金額"

#: stockdialog.cpp:125 stockdialog.cpp:492 stockspanel.cpp:147
msgid "Edit Stock Investment"
msgstr "編輯股票"

#: stockdialog.cpp:125 stockdialog.cpp:480 stockspanel.cpp:133
msgid "New Stock Investment"
msgstr "新增股票"

#: stockdialog.cpp:196 stocks_list.cpp:90
msgid "*Date"
msgstr "*日期"

#: stockdialog.cpp:201
msgid "Specify the initial date of the stock investment\n"
"Used when creating the initial Share transaction."
msgstr "指定股票投資的初始日期\n"
"於建立初次股票交易紀錄時使用。"

#: stockdialog.cpp:205
msgid "*Share Number"
msgstr "*股數"

#: stockdialog.cpp:212
msgid "Enter number of shares.\n"
"Used when creating the initial Share transaction."
msgstr "輸入股數。\n"
"於建立初始股票交易紀錄時使用。"

#: stockdialog.cpp:216
msgid "*Share Price"
msgstr "*股價"

#: stockdialog.cpp:223
msgid "Enter the initial price per share.\n"
"Used when creating the initial Share transaction."
msgstr "輸入股票價格。\n"
"於建立初始股票交易紀錄時使用。"

#: stockdialog.cpp:226
msgid "*Commission"
msgstr "*佣金"

#: stockdialog.cpp:231
msgid "Enter any commission paid.\n"
"Used when creating the initial Share transaction."
msgstr "輸入交易手續費。\n"
"於建立初始股票交易紀錄時使用。"

#: stockdialog.cpp:234 stocks_list.cpp:106
msgid "Curr. Share Price"
msgstr "目前股價"

#: stockdialog.cpp:238
msgid "Enter current stock/share price."
msgstr "輸入股票市價。"

#: stockdialog.cpp:268
msgid "Stock History Options"
msgstr "股票歷史選項"

#: stockdialog.cpp:275
msgid "Stock Price History"
msgstr "歷史股價"

#: stockdialog.cpp:299 stocks_list.cpp:110
msgid "Price Date"
msgstr "股價日期"

#: stockdialog.cpp:303
msgid "Specify the stock/share price date."
msgstr "指定股票/股價日期。"

#: stockdialog.cpp:318
msgid "Download Stock Price history"
msgstr "下載歷史股價"

#: stockdialog.cpp:320
msgid "Import Stock Price history (CSV Format)"
msgstr "匯入歷史股價(CSV格式)"

#: stockdialog.cpp:322
msgid "Delete selected Stock Price"
msgstr "刪除已選擇的股價"

#: stockdialog.cpp:324
msgid "Add Stock Price to history"
msgstr "將股價加入到歷史股價"

#: stockdialog.cpp:401
msgid "Held At"
msgstr "託管金融機構"

#: stockdialog.cpp:478
msgid "Share Account not found.\n\n"
"Do you want to create one?"
msgstr "未找到證券帳戶。\n\n"
"您想建立一個嗎？"

#: stockdialog.cpp:488
msgid "The Company name does not have an associated Share Account.\n\n"
"You may want to readjust the Company Name to an existing Share Account with the same name. If this is an existing Stock without a Share Account, it is recommended that a Share Account is created.\n\n"
"Do you want to create a new Share Acccount?\n"
msgstr "公司名稱沒有關聯的證券帳戶。\n\n"
"您可能需要將公司名稱重新調整為具有相同名稱的現有證券帳戶。如果這是沒有證券帳戶的現有股票，建議建立一個證券帳戶。\n\n"
"您想建立一個新的證券帳戶嗎？\n"

#: stockdialog.cpp:557
msgid "Stock History CSV Import"
msgstr "匯入歷史股價 CSV"

#: stockdialog.cpp:558 stockdialog.cpp:574
msgid "Quotes imported from CSV: "
msgstr "從 CSV 匯入的報價： "

#: stockdialog.cpp:630
#, c-format
msgid "Total Lines : %ld"
msgstr "總行數：%ld"

#: stockdialog.cpp:632
#, c-format
msgid "Total Imported : %ld"
msgstr "總匯入數量：%ld"

#: stockdialog.cpp:640
msgid "Importing CSV"
msgstr "正在匯入 CSV"

#: stockdialog.cpp:671 stockdialog.cpp:701
msgid "5 Days"
msgstr "5 天"

#: stockdialog.cpp:672 stockdialog.cpp:703
msgid "1 Month"
msgstr "1個月"

#: stockdialog.cpp:673 stockdialog.cpp:704
msgid "3 Months"
msgstr "3個月"

#: stockdialog.cpp:674
msgid "6 Months"
msgstr "6個月"

#: stockdialog.cpp:675
msgid "1 Year"
msgstr "1年"

#: stockdialog.cpp:676
msgid "2 Years"
msgstr "2年"

#: stockdialog.cpp:677
msgid "5 Years"
msgstr "5年"

#: stockdialog.cpp:678
msgid "10 Years"
msgstr "10年"

#: stockdialog.cpp:680
msgid "Max"
msgstr "最大値"

#: stockdialog.cpp:686
msgid "Specify type frequency of stock history"
msgstr "指定歷史股價的類型頻率"

#: stockdialog.cpp:687 stockdialog.cpp:711
msgid "Stock History Update"
msgstr "更新歷史股價"

#: stockdialog.cpp:700
msgid "1 Day"
msgstr "1天"

#: stockdialog.cpp:702
msgid "1 Week"
msgstr "1 周"

#: stockdialog.cpp:710
msgid "Specify interval of stock history"
msgstr "指定歷史股價的時間間隔"

#: stockdialog.cpp:725 stockdialog.cpp:729
msgid "Stock history not found!"
msgstr "未找到歷史股價！"

#: stockdialog.cpp:726 stockdialog.cpp:838
msgid "Stock History Error"
msgstr "歷史股價錯誤"

#: stocks_list.cpp:96
msgid "Share Total"
msgstr "股數"

#: stocks_list.cpp:98
msgid "Avg Share Price"
msgstr "平均股價"

#: stocks_list.cpp:100
msgid "Total Cost"
msgstr "總成本"

#: stocks_list.cpp:108
msgid "Curr. Total Value"
msgstr "目前現值"

#: stocks_list.cpp:146
msgid "&New Stock Investment..."
msgstr "新的股票投資(&N)"

#: stocks_list.cpp:148
msgid "&Add Stock Transactions..."
msgstr "新增股票交易紀錄(&A)"

#: stocks_list.cpp:149
msgid "&View Stock Transactions"
msgstr "檢視股票交易紀錄(&V)"

#: stocks_list.cpp:151
msgid "&Edit Stock Investment..."
msgstr "編輯股票投資(&E)"

#: stocks_list.cpp:153
msgid "&Delete Stock Investment..."
msgstr "刪除股票投資(&D)"

#: stocks_list.cpp:156
msgid "Stock &Web Page"
msgstr "股票網頁(&W)"

#: stocks_list.cpp:288
msgid "Do you really want to delete the stock investment?"
msgstr "你是否確定刪除這股票?"

#: stocks_list.cpp:289
msgid "Confirm Stock Investment Deletion"
msgstr "確認刪除股票投資"

#: stocks_list.cpp:311
#, c-format
msgid "Moving Transaction from %s to"
msgstr "將交易紀錄從 %s 移至"

#: stockspanel.cpp:137
msgid "Add Stock Transactions"
msgstr "新增股票交易紀錄"

#: stockspanel.cpp:142 stockspanel.cpp:207
msgid "View Stock Transactions"
msgstr "檢視股票交易紀錄"

#: stockspanel.cpp:152
msgid "Delete Stock Investment"
msgstr "刪除股票"

#: stockspanel.cpp:156
msgid "&Move"
msgstr "移動(&M)"

#: stockspanel.cpp:157
msgid "Move selected transaction to another account"
msgstr "將選定的交易紀錄轉移到另一個帳戶"

#: stockspanel.cpp:170
msgid "Refresh"
msgstr "重新整理"

#: stockspanel.cpp:171
msgid "Refresh Stock Prices from Yahoo"
msgstr "從Yahoo更新股票價格"

#: stockspanel.cpp:213
msgid "Lot"
msgstr "整股"

#: stockspanel.cpp:325
#, c-format
msgid "Stock Portfolio: %s"
msgstr "證券投資組合： %s"

#: stockspanel.cpp:369
#, c-format
msgid "Total Shares: %s"
msgstr "總股數： %s"

#: stockspanel.cpp:371
#, c-format
msgid "Invested: %s"
msgstr "投資成本：%s"

#: stockspanel.cpp:372
#, c-format
msgid "Gain: %s"
msgstr "增值金額： %s"

#: stockspanel.cpp:372
#, c-format
msgid "Loss: %s"
msgstr "虧損金額： %s"

#: stockspanel.cpp:410
msgid "Stock prices successfully updated"
msgstr "股價已成功的更新"

#: stockspanel.cpp:412 stockspanel.cpp:598
#, c-format
msgid "Last updated %s"
msgstr "最後更新時間 %s"

#: stockspanel.cpp:438 util.cpp:708 util.cpp:869
msgid "Nothing to update"
msgstr "没有更新的内容"

#: stockspanel.cpp:452
msgid "Connecting..."
msgstr "連接中..."

#: stockspanel.cpp:556
#, c-format
msgid "Symbol: %s"
msgstr "符號：%s"

#: tagdialog.cpp:126
msgid "Add a new tag"
msgstr "新增標記"

#: tagdialog.cpp:131
msgid "Edit the name of an existing tag"
msgstr "編輯現有標記名稱"

#: tagdialog.cpp:136
msgid "Delete an existing tag. The tag cannot be used by existing transactions."
msgstr "刪除現有標記。該標記不能被現有交易紀錄使用。"

#: tagdialog.cpp:142
msgid "Select"
msgstr "選擇"

#: tagdialog.cpp:179
msgid "Invalid tag name"
msgstr "無效的標記名稱"

#: tagdialog.cpp:180
msgid "Tag names may not be the '&' or '|' characters because these are reserved for filter operators"
msgstr "標記名稱不能是「&」或「|」符號，因為這些是為篩選運算符保留符號"

#: tagdialog.cpp:181 tagdialog.cpp:187
msgid "Tag Manager: Invalid Name"
msgstr "標記管理員：無效名稱"

#: tagdialog.cpp:185
msgid "Name contains tag delimiter."
msgstr "名稱包含標記分隔符號。"

#: tagdialog.cpp:186
msgid "Tag names may not contain the space (' ') character"
msgstr "標記名稱不能包含空格 (' ') 字符"

#: tagdialog.cpp:206
msgid "Enter the name for the new tag:"
msgstr "輸入新標記的名稱："

#: tagdialog.cpp:207 tagdialog.cpp:210
msgid "Add Tag"
msgstr "新增標記"

#: tagdialog.cpp:218 tagdialog.cpp:253
msgid "A tag with this name already exists"
msgstr "此標記名稱已經存在"

#: tagdialog.cpp:218
msgid "Tag Manager: Adding Error"
msgstr "標記管理員：新增錯誤"

#: tagdialog.cpp:242 tagdialog.cpp:245
msgid "Edit Tag"
msgstr "修改標記"

#: tagdialog.cpp:254
msgid "Tag Manager: Editing Error"
msgstr "標記管理員：編輯錯誤"

#: tagdialog.cpp:295
#, c-format
msgid "Tag '%s' in use"
msgstr "標記「'%s」 已經被使用"

#: tagdialog.cpp:295
msgid "Tag Manager: Delete Error"
msgstr "標記管理員：刪除錯誤"

#: tagdialog.cpp:298
#, c-format
msgid "Deleted transactions exist which use tag '%s'."
msgstr "存在使用標記「%s」的已刪除交易紀錄。"

#: tagdialog.cpp:299
msgid "Deleting the tag will also automatically purge the associated deleted transactions."
msgstr "刪除標記也會自動清除關聯的已刪除交易。"

#: tagdialog.cpp:301
msgid "Confirm Tag Deletion"
msgstr "確認刪除標記"

#: themes.cpp:191
msgid "&Delete"
msgstr "刪除(&D)"

#: themes.cpp:193
msgid "&Use"
msgstr "使用(&U)"

#: themes.cpp:239
msgid "No description available"
msgstr "無可用描述"

#: themes.cpp:285
msgid "Choose theme file to import"
msgstr "選擇要匯入的主題檔案"

#: themes.cpp:305
msgid "The theme already exists, do you still want to import and overwrite the existing theme?"
msgstr "該主題已存在，是否仍要匯入並取代現有主題？"

#: themes.cpp:315
msgid "Something went wrong importing the theme"
msgstr "匯入主題時發生錯誤"

#: themes.cpp:327
msgid "Are you sure you want to delete this theme? If you want to use it again you will need to re-import it."
msgstr "您確定要刪除此主題嗎？如果您想再次使用它，則需要重新匯入它。"

#: themes.cpp:334
msgid "Something went wrong when attempting to delete the theme"
msgstr "嘗試刪除主題時發生錯誤"

#: themes.cpp:346
msgid "Are you sure you want to use this theme? Please note that this will only take effect when MMEX is re-started."
msgstr "您確定要使用這個主題嗎？請注意，這只有在重新啟動 MMEX 後才會生效。"

#: transactionsupdatedialog.cpp:206
msgid "Transfer To"
msgstr "轉移到"

#: transactionsupdatedialog.cpp:230 transactionsupdatedialog.cpp:253
msgid "Append"
msgstr "添加"

#: transactionsupdatedialog.cpp:535
msgid "This is due to some elements of the transaction or account detail not allowing the update"
msgstr "這是由於交易紀錄或帳戶詳細資訊的某些因素不允許更新"

#: transactionsupdatedialog.cpp:536
msgid "Updated"
msgstr "已更新"

#: transactionsupdatedialog.cpp:537
msgid "Not updated"
msgstr "並未更新"

#: transactionsupdatedialog.cpp:540
msgid "Some transactions could not be updated"
msgstr "部份交易紀錄無法更新"

#: transactionsupdatedialog.h:42
msgid "Multi Transactions Update"
msgstr "多筆交易紀錄更新"

#: transdialog.cpp:181
msgid "Duplicate Transaction"
msgstr "複製貼上交易紀錄"

#: transdialog.cpp:182
msgid "Edit Transaction"
msgstr "編輯交易"

#: transdialog.cpp:556
msgid "Populate Transaction #"
msgstr "設定交易 #"

#: transdialog.cpp:577 usertransactionpanel.cpp:185
msgid "Manage transaction attachments"
msgstr "管理交易紀錄附件"

#: transdialog.cpp:774
msgid "This transaction will exceed your account limit.\n\n"
"Do you wish to continue?"
msgstr "此交易紀錄將超出您的帳戶限額。\n\n"
"您要繼續嗎？"

#: transdialog.cpp:1199
msgid "The two accounts have different currencies but you have not defined an advanced transaction. Is this correct?"
msgstr "這兩個帳戶具有不同的貨幣，但您尚未定義進階的交易選項。這是正確的嗎？"

#: transdialog.cpp:1200
msgid "Currencies are different"
msgstr "貨別不同"

#: transdialog.cpp:1315
msgid "Specify account the money is taken from"
msgstr "指定資金提取的帳戶"

#: transdialog.cpp:1316
msgid "Specify account the money is moved to"
msgstr "指定資金轉入的帳戶"

#: transdialog.cpp:1317
msgid "Specify the transfer amount in the From Account."
msgstr "在轉出帳戶中設定轉帳金額。"

#: transdialog.cpp:1325
msgid "Specify account for the transaction"
msgstr "指定交易紀錄的帳戶"

#: transdialog.cpp:1327
msgid "Specify to whom the transaction is going to"
msgstr "指定交易紀錄的對象"

#: transdialog.cpp:1333 usertransactionpanel.cpp:80
msgid "Specify the date of the transaction"
msgstr "設定交易的日期"

#: transdialog.h:56
msgid "Transactions Dialog"
msgstr "交易紀錄對話框"

#: usertransactionpanel.cpp:90
msgid "Select Account"
msgstr "選擇帳目"

#: usertransactionpanel.cpp:92
msgid "Specify the associated Account that will contain this transaction"
msgstr "指定將包含此交易紀錄的相關聯帳戶"

#: usertransactionpanel.cpp:104
msgid "Withdraw funds from or deposit funds to this Account."
msgstr "從該帳戶提取資金或向該帳戶存入資金。"

#: usertransactionpanel.cpp:106
msgid "&Transfer"
msgstr "轉帳(&T)"

#: usertransactionpanel.cpp:109
msgid "Funds transfer from/to this account. Uncheck to set as Expense/Income."
msgstr "資金轉入/轉入該帳戶。取消勾選以設定為支出/收入。"

#: usertransactionpanel.cpp:132
msgid "Currency used for this transaction."
msgstr "用於本次交易紀錄的貨幣幣別。"

#: usertransactionpanel.cpp:151
msgid "Specify the status for this transaction"
msgstr "指定此交易紀錄的狀態"

#: usertransactionpanel.cpp:158
msgid "Select Payee"
msgstr "選擇受帳人"

#: usertransactionpanel.cpp:159
msgid "Specify a person, Company or Organisation for this transaction."
msgstr "指定此交易紀錄的個人、公司或組織。"

#: usertransactionpanel.cpp:165
msgid "Select Category"
msgstr "選擇類型"

#: usertransactionpanel.cpp:167
msgid "Specify the category for this transaction"
msgstr "選擇交易的類型"

#: usertransactionpanel.cpp:175
msgid "Specify a transaction code or associated check details"
msgstr "指定交易紀錄代碼或相關支票詳細資訊"

#: usertransactionpanel.cpp:285
msgid "Select the required account"
msgstr "選擇需要的帳戶"

#: usertransactionpanel.cpp:286
msgid "Account Selection"
msgstr "帳戶選擇"

#: util.cpp:285
msgid "Feb"
msgstr "二冃"

#: util.cpp:285
msgid "Jan"
msgstr "一月"

#: util.cpp:285
msgid "Mar"
msgstr "三月"

#: util.cpp:286
msgid "Apr"
msgstr "四月"

#: util.cpp:286
msgid "Jun"
msgstr "六月"

#: util.cpp:286 util.h:193
msgid "May"
msgstr "五月"

#: util.cpp:287
msgid "Aug"
msgstr "八月"

#: util.cpp:287
msgid "Jul"
msgstr "七月"

#: util.cpp:287
msgid "Sep"
msgstr "九月"

#: util.cpp:288
msgid "Dec"
msgstr "十二月"

#: util.cpp:288
msgid "Nov"
msgstr "十一月"

#: util.cpp:288
msgid "Oct"
msgstr "十月"

#: util.cpp:293
msgid "Monday"
msgstr "星期一"

#: util.cpp:293
msgid "Sunday"
msgstr "星期日"

#: util.cpp:293
msgid "Tuesday"
msgstr "周二"

#: util.cpp:294
msgid "Friday"
msgstr "星期五"

#: util.cpp:294
msgid "Thursday"
msgstr "週四"

#: util.cpp:294
msgid "Wednesday"
msgstr "星期三"

#: util.cpp:295
msgid "Saturday"
msgstr "週六"

#: util.cpp:300
msgid "Mon"
msgstr "週一"

#: util.cpp:300
msgid "Sun"
msgstr "週日"

#: util.cpp:300
msgid "Tue"
msgstr "週二"

#: util.cpp:301
msgid "Fri"
msgstr "週五"

#: util.cpp:301
msgid "Thu"
msgstr "週四"

#: util.cpp:301
msgid "Wed"
msgstr "週三"

#: util.cpp:302
msgid "Sat"
msgstr "週六"

#: util.cpp:741
msgid "Currency rates have been updated"
msgstr "貨幣匯率已更新"

#: util.cpp:840 util.cpp:935 util.cpp:941 util.cpp:972 util.cpp:1031
msgid "JSON Parse Error"
msgstr "JSON 解析錯誤"

#: util.cpp:980 util.cpp:1039
msgid "Expected response to contain a data or error string"
msgstr "預期回應包含資料或錯誤字串"

#: util.cpp:1011
msgid "Could not find asset for symbol"
msgstr "找不到股票代碼的資產"

#: util.cpp:1046
msgid "Could not get base currency!"
msgstr "無法取得基準貨幣！"

#: util.cpp:1052
msgid "USD"
msgstr "美元"

#: util.cpp:1055
msgid "Could not find currency 'USD', needed for converting history prices"
msgstr "找不到轉換歷史匯率所需的貨幣「USD」"

#: util.cpp:1076
msgid "Could not parse price in asset history"
msgstr "無法解析資產歷史記錄中的價格"

#: util.cpp:1449
#, c-format
msgid "Version: %s"
msgstr "版本：%s"

#: util.cpp:1450
#, c-format
msgid "Built on: %1$s %2$s"
msgstr "建於：%1$s %2$s"

#: util.cpp:1451
#, c-format
msgid "Database version: %d"
msgstr "資料庫版本：%d"

#: util.cpp:1458
#, c-format
msgid "Git commit: %1$s (%2$s)"
msgstr "Git 提交：%1$s (%2$s)"

#: util.cpp:1461
#, c-format
msgid "Git branch: %s"
msgstr "Git 分支：%s"

#: util.cpp:1465
msgid "MMEX is using the following support products:"
msgstr "MMEX 正在使用下列產品："

#: util.cpp:1482
msgid "Built with:"
msgstr "建立於:"

#: util.cpp:1501
msgid "Running on:"
msgstr "執行於："

#: util.cpp:1515
#, c-format
msgid "System Locale: %s"
msgstr "系統區域設定：%s"

#: util.cpp:1516
#, c-format
msgid "User Interface Language: %s"
msgstr "使用者介面語言： %s"

#: util.cpp:1755
msgid "The complete list of closed issues is available at this link"
msgstr "已解決問題的完整列表可在此連結中找到"

#: util.cpp:1955
msgid "Copy all text to clipboard"
msgstr "將所有文字複製到剪貼簿"

#: util.h:192
msgid "February"
msgstr "二月"

#: util.h:192
msgid "January"
msgstr "一月"

#: util.h:192
msgid "March"
msgstr "三月"

#: util.h:193
msgid "April"
msgstr "四月"

#: util.h:193
msgid "June"
msgstr "六月"

#: util.h:194
msgid "August"
msgstr "八月"

#: util.h:194
msgid "July"
msgstr "七月"

#: util.h:194
msgid "September"
msgstr "九月"

#: util.h:195
msgid "December"
msgstr "十二月"

#: util.h:195
msgid "November"
msgstr "十一月"

#: util.h:195
msgid "October"
msgstr "十月"

#: webapp.cpp:111
msgid "Wrong WebApp GUID:"
msgstr "錯誤的網路應用程式 GUID："

#: webapp.cpp:112
msgid "please check it in network options."
msgstr "請在網路選項中檢查。"

#: webapp.cpp:113
msgid "Wrong WebApp settings"
msgstr "錯誤的網路應用程式設定"

#: webapp.cpp:118
msgid "Unable to connect to WebApp:"
msgstr "無法連接網路應用程式："

#: webapp.cpp:119
msgid "please check settings and / or internet connection."
msgstr "請檢查設定或網路連接"

#: webapp.cpp:121
msgid "WebApp connection error"
msgstr "WebApp 連接錯誤"

#: webapp.cpp:131
msgid "Wrong WebApp API version:"
msgstr "錯誤的網路應用程式 API 版本："

#: webapp.cpp:132
#, c-format
msgid "WebApp   API version: %s"
msgstr "網路應用程式 API 版本： %s"

#: webapp.cpp:133
#, c-format
msgid "Expected API version: %s"
msgstr "預期的網路應用程式 API 版本： %s"

#: webapp.cpp:134
msgid "Wrong WebApp API version"
msgstr "錯誤的網路應用程式 API 版本"

#: webapp.cpp:494
#, c-format
msgid "Account '%s' not found!"
msgstr "未找到帳戶“%s”！"

#: webapp.cpp:496
#, c-format
msgid "Transaction will be inserted with the first bank account:\n"
"'%s' and marked as  'Follow Up'"
msgstr "交易將插入第一個銀行帳戶：\n"
"「%s」並標記為「追蹤」。"

#: webapp.cpp:499
msgid "Wrong WebApp account"
msgstr "錯誤的網路應用程式帳戶"

#: webapp.cpp:567
msgid "Today will be used as the transaction date"
msgstr "將以今天將作為交易紀錄日期"

#: webapp.cpp:596 webapp.cpp:630 webappdialog.cpp:338
msgid "Unable to download attachments from webapp."
msgstr "無法從網路應用程式下載附件。"

#: webapp.cpp:597
msgid "Attachments folder not set or unavailable"
msgstr "附件資料夾未設定或不可用"

#: webapp.cpp:598
msgid "Transaction not downloaded:"
msgstr "未下載交易紀錄："

#: webapp.cpp:599
msgid "Please fix attachments folder or delete attachments from WebApp"
msgstr "請修復附件資料夾或從網路應用程式中刪除附件"

#: webapp.cpp:600
msgid "Attachment folder error"
msgstr "附件資料夾錯誤"

#: webapp.cpp:632
msgid "Transaction not downloaded: please retry to download transactions"
msgstr "交易紀錄未下載：請重新下載交易紀錄"

#: webapp.cpp:633 webappdialog.cpp:339
msgid "Attachment download error"
msgstr "下載附件錯誤"

#: webappdialog.cpp:68
msgid "Import WebApp transactions"
msgstr "匯入網路應用程式交易紀錄"

#: webappdialog.cpp:91
msgid "Network status (click to refresh)"
msgstr "網路狀態(點擊以重新整理)"

#: webappdialog.cpp:123
msgid "Checking for new transactions"
msgstr "正在檢查新的交易紀錄"

#: webappdialog.cpp:156
msgid "&Import all "
msgstr "匯入全部(&I) "

#: webappdialog.cpp:158
msgid "Import and open all "
msgstr "匯入及開啟全部 "

#: webappdialog.cpp:205
msgid "Unable to download transactions from webapp."
msgstr "無法從網路應用程式下載交易紀錄。"

#: webappdialog.cpp:206
msgid "Transactions download error"
msgstr "交易紀錄下載錯誤"

#: webappdialog.cpp:311
msgid "Unable to insert transaction in MMEX database"
msgstr "無法將交易紀錄插入至 MMEX 資料庫中"

#: webappdialog.cpp:312
msgid "WebApp communication error"
msgstr "網路應用程式通訊錯誤"

#: webappdialog.cpp:407
msgid "Open Attachment"
msgstr "開啟附件"

#: webappdialog.cpp:409
msgid "Import and open"
msgstr "匯入並開啟"

#: webappdialog.cpp:410
msgid "Delete"
msgstr "刪除"

#: wizard_newaccount.cpp:31
msgid "Add Account Wizard"
msgstr "新增帳目精靈"

#: wizard_newaccount.cpp:39
#, c-format
msgid "%s models all transactions as belonging to accounts."
msgstr "%s 將所有交易紀錄歸納到帳戶內。"

#: wizard_newaccount.cpp:40
msgid "The next pages will help you create a new account.\n"
"To help you get started, begin by making a list of all\n"
"financial institutions where you hold an account."
msgstr "接下來的頁面將幫助您建立一個新帳戶。\n"
"為了幫助您開始，請先列出您有持有帳戶\n"
"所有的金融機構名稱。"

#: wizard_newaccount.cpp:87
msgid "Account Name Invalid"
msgstr "無效的帳目名稱"

#: wizard_newaccount.cpp:94
msgid "An account with this name already exists"
msgstr "相同名稱的帳戶已存在。"

#: wizard_newaccount.cpp:108
msgid "Name of the Account"
msgstr "帳目名稱"

#: wizard_newaccount.cpp:112
msgid "Specify a descriptive name for the account."
msgstr "輸入帳戶的說明。"

#: wizard_newaccount.cpp:113
msgid "This is generally the name of a financial institution\n"
"where the account is held. For example: 'ABC Bank'."
msgstr "這通常是帳戶所屬的金融機構的名稱。\n"
"例如：「ABC 銀行」。"

#: wizard_newaccount.cpp:133
msgid "Type of Account"
msgstr "帳目類型"

#: wizard_newaccount.cpp:137
msgid "Select the type of account you want to create:"
msgstr "選擇您要建立的帳戶類型："

#: wizard_newaccount.cpp:138
msgid "General bank accounts cover a wide variety of account\n"
"types like Cash, Checking, Loans, and Credit cards."
msgstr "一般銀行帳戶涵蓋各種帳戶種類，例如\n"
"現金、支票、貸款和信用卡等類型。"

#: wizard_newaccount.cpp:143
msgid "Investment and Share accounts are specialized accounts that\n"
"have stock/mutual fund investments associated with them."
msgstr "投資和證券帳戶是專門帳戶，\n"
"帳戶內紀錄 股票/共同基金 的投資。"

#: wizard_newaccount.cpp:148
msgid "Term and Asset accounts are specialized bank accounts.\n"
"They are intended for monitoring Assets or Term Deposits and Bonds\n"
"where typically you have regular money coming in and out, outside\n"
"the general income stream."
msgstr "定存帳戶和資產帳戶是專門的銀行帳戶。\n"
"它們用於紀錄資產、定期存款和債券。\n"
"通常會有定期的資金進出，與一般現金流有所區分。"

#: wizard_newaccount.cpp:164
msgid "Base Account Currency Not set."
msgstr "帳戶基準貨幣未設定。"

#: wizard_newaccount.cpp:165
msgid "Set that first using Tools → Settings… menu and then add a new account."
msgstr "首先使用 工具 → 設定… 選單進行設置，然後新增一個帳戶。"

#: wizard_newdb.cpp:30
msgid "New Database Wizard"
msgstr "新增資料庫精靈"

#: wizard_newdb.cpp:35
msgid "The next pages will help you create a new database.\n\n"
"Your database file is stored with an extension of .mmb.\n"
"As this file contains important financial information,\n"
"we recommended creating daily backups with the Options\n"
"setting: 'Backup before opening', and store your backups\n"
"in a separate location.\n\n"
"The database can later be encrypted if required, by\n"
"using the option: 'Save database as' and changing the\n"
"file type before saving."
msgstr "接下來的幾頁將幫助您建立一個新的資料庫。\n\n"
"您的資料庫檔案以 .mmb 副檔名儲存。\n"
"由於該文件包含重要的財務信息，\n"
"我們建議使用在設定中都「開啟前備份」選項中建立每日備份，\n"
"並儲存您的備份在一個單獨的位置。\n\n"
"如果需要，可以稍後對資料庫進行加密，方法是\n"
"使用選項：「將資料庫另存為」並更改\n"
"儲存的文件類型。"

#: wizard_newdb.cpp:103
msgid "Base Currency for account"
msgstr "此帳戶的基準貨幣"

#: wizard_newdb.cpp:106
msgid "Specify the base (or default) currency to be used for the\n"
"database. The base currency can later be changed in\n"
"Options. New accounts, will use this currency by\n"
"default, and can be changed when editing account details."
msgstr "指定用於此資料庫的基準 (或預設) 貨幣。基準貨幣稍後可以在選項中更改。新帳戶將預設使用該幣別，而且之後可以在編輯帳戶詳細資料時變更。"

#: wizard_newdb.cpp:124
msgid "(Optional) Specify a title or your name."
msgstr "（可選）指定標題或名稱"

#: wizard_newdb.cpp:125
msgid "Used as a database title for displayed and printed reports."
msgstr "用作顯示和列印報表的資料庫標題。"

#: wizard_newdb.cpp:136
msgid "Base Currency Not Set"
msgstr "未設定基準貨幣"

#: wizard_update.cpp:77
msgid "Update Wizard"
msgstr "更新精靈"

#: wizard_update.cpp:105
msgid "Historical releases:"
msgstr "歷史版本："

#: wizard_update.cpp:140
msgid "Version"
msgstr "版本"

#: wizard_update.cpp:148
msgid "A new version of MMEX is available!"
msgstr "已有新版本可供下載！"

#: wizard_update.cpp:148
msgid "You already have the latest version"
msgstr "您目前擁有的是最新版本。"

#: wizard_update.cpp:180
#, c-format
msgid "Your version is %s"
msgstr "您的版本是：%s"

#: wizard_update.cpp:327 wizard_update.cpp:343
msgid "Unable to check for updates!"
msgstr "無法檢查更新"

#: wizard_update.cpp:328 wizard_update.cpp:344
msgid "Error: "
msgstr "錯誤： "

#: wizard_update.cpp:329 wizard_update.cpp:346
msgid "MMEX Update Check"
msgstr "檢查最新版本"

